{
  "deputes": [
    {
      "depute": {
        "id": 1,
        "nom": "Guy Teissier",
        "nom_de_famille": "Teissier",
        "prenom": "Guy",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1945-04-04",
        "lieu_naissance": "Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)",
        "num_deptmt": "13",
        "nom_circo": "Bouches-du-Rh\u00f4ne",
        "num_circo": 6,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.guyteissier.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 / 19/06/2012 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "13/06/1988 / 26/11/1988 / annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"
          }
        ],
        "profession": "Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)",
        "place_en_hemicycle": "168",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2796.asp",
        "id_an": "2796",
        "slug": "guy-teissier",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/guy-teissier",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/guy-teissier/json",
        "nb_mandats": 4
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 2,
        "nom": "Jean Proriol",
        "nom_de_famille": "Proriol",
        "prenom": "Jean",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1934-11-25",
        "lieu_naissance": "Beauzac (Haute-Loire)",
        "num_deptmt": "43",
        "nom_circo": "Haute-Loire",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.bluebox.fr/jean-proriol" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "02/07/1981 / 01/04/1986 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "06/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "03/04/1978 / 22/05/1981 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Ancien cadre",
        "place_en_hemicycle": "331",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2480.asp",
        "id_an": "2480",
        "slug": "jean-proriol",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-proriol",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-proriol/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 3,
        "nom": "Sandrine Hurel",
        "nom_de_famille": "Hurel",
        "prenom": "Sandrine",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1968-08-07",
        "lieu_naissance": "Lisieux (Calvados)",
        "num_deptmt": "76",
        "nom_circo": "Seine-Maritime",
        "num_circo": 11,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://sandrine-hurel.info" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 / 19/06/2012 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Autre cadre (secteur priv\u00e9)",
        "place_en_hemicycle": "633",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/304016.asp",
        "id_an": "304016",
        "slug": "sandrine-hurel",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/sandrine-hurel",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/sandrine-hurel/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 4,
        "nom": "Arlette Franco",
        "nom_de_famille": "Franco",
        "prenom": "Arlette",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1939-10-01",
        "lieu_naissance": "Perpignan (Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales)",
        "num_deptmt": "66",
        "nom_circo": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2010-04-01",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 / 01/04/2010 / d\u00e9c\u00e8s" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Enseignante",
        "place_en_hemicycle": "145",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/267350.asp",
        "id_an": "267350",
        "slug": "arlette-franco",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/arlette-franco",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/arlette-franco/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 5,
        "nom": "Pierre-Christophe Baguet",
        "nom_de_famille": "Baguet",
        "prenom": "Pierre-Christophe",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1955-05-11",
        "lieu_naissance": "Paris (75)",
        "num_deptmt": "92",
        "nom_circo": "Hauts-de-Seine",
        "num_circo": 9,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://pcbaguet.typepad.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Conseiller en communication",
        "place_en_hemicycle": "291",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/341.asp",
        "id_an": "341",
        "slug": "pierre-christophe-baguet",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/pierre-christophe-baguet",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/pierre-christophe-baguet/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 6,
        "nom": "Fabienne Labrette-M\u00e9nager",
        "nom_de_famille": "Labrette-M\u00e9nager",
        "prenom": "Fabienne",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1961-01-08",
        "lieu_naissance": "Paris 14\u00e8me (75)",
        "num_deptmt": "72",
        "nom_circo": "Sarthe",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.fabienne-labrette-menager.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Administrateur de soci\u00e9t\u00e9s",
        "place_en_hemicycle": "321",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/335040.asp",
        "id_an": "335040",
        "slug": "fabienne-labrette-menager",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/fabienne-labrette-menager",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/fabienne-labrette-menager/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 7,
        "nom": "Gilles Cocquempot",
        "nom_de_famille": "Cocquempot",
        "prenom": "Gilles",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1952-10-22",
        "lieu_naissance": "Eperlecques (Pas-de-Calais)",
        "num_deptmt": "62",
        "nom_circo": "Pas-de-Calais",
        "num_circo": 7,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "01/01/2001 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Charg\u00e9 de mission",
        "place_en_hemicycle": "632",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/886.asp",
        "id_an": "886",
        "slug": "gilles-cocquempot",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/gilles-cocquempot",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/gilles-cocquempot/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 8,
        "nom": "Jean-Louis L\u00e9onard",
        "nom_de_famille": "L\u00e9onard",
        "prenom": "Jean-Louis",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1950-07-24",
        "lieu_naissance": "Besan\u00e7on (Doubs)",
        "num_deptmt": "17",
        "nom_circo": "Charente-Maritime",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.jeanlouisleonard.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Ing\u00e9nieur",
        "place_en_hemicycle": "206",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/1944.asp",
        "id_an": "1944",
        "slug": "jean-louis-leonard",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-louis-leonard",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-louis-leonard/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 9,
        "nom": "Josette Pons",
        "nom_de_famille": "Pons",
        "prenom": "Josette",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1947-12-12",
        "lieu_naissance": "Saint-Cyr-sur-Mer (Var)",
        "num_deptmt": "83",
        "nom_circo": "Var",
        "num_circo": 6,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.josettepons.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": null,
        "place_en_hemicycle": "314",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/267598.asp",
        "id_an": "267598",
        "slug": "josette-pons",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/josette-pons",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/josette-pons/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 10,
        "nom": "Claude Goasguen",
        "nom_de_famille": "Goasguen",
        "prenom": "Claude",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1945-03-12",
        "lieu_naissance": "Toulon (Var)",
        "num_deptmt": "75",
        "nom_circo": "Paris",
        "num_circo": 14,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.claudegoasguen.typepad.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 / 19/06/2012 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "02/05/1993 / 18/06/1995 / nomination comme membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Avocat",
        "place_en_hemicycle": "172",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1498.asp",
        "id_an": "1498",
        "slug": "claude-goasguen",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/claude-goasguen",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/claude-goasguen/json",
        "nb_mandats": 4
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 11,
        "nom": "Fran\u00e7ois Grosdidier",
        "nom_de_famille": "Grosdidier",
        "prenom": "Fran\u00e7ois",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1961-02-25",
        "lieu_naissance": "Metz (Moselle)",
        "num_deptmt": "57",
        "nom_circo": "Moselle",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2011-09-30",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.fgrosdidier.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 / 30/09/2011 / \u00e9lection au s\u00e9nat" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Fonctionnaire territorial",
        "place_en_hemicycle": "215",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/1562.asp",
        "id_an": "1562",
        "slug": "francois-grosdidier",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francois-grosdidier",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francois-grosdidier/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 12,
        "nom": "Gilles Carrez",
        "nom_de_famille": "Carrez",
        "prenom": "Gilles",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1948-08-29",
        "lieu_naissance": "Paris (75)",
        "num_deptmt": "94",
        "nom_circo": "Val-de-Marne",
        "num_circo": 5,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/05/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Fonctionnaire de l'Etat en disponibilit\u00e9",
        "place_en_hemicycle": "176",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/746.asp",
        "id_an": "746",
        "slug": "gilles-carrez",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/gilles-carrez",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/gilles-carrez/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 13,
        "nom": "Daniel Spagnou",
        "nom_de_famille": "Spagnou",
        "prenom": "Daniel",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1940-09-22",
        "lieu_naissance": "Barcelonnette (Alpes-de-Haute-Provence)",
        "num_deptmt": "04",
        "nom_circo": "Alpes-de-Haute-Provence",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.danielspagnou.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Directeur de caisse d'\u00e9pargne retrait\u00e9",
        "place_en_hemicycle": "116",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/267253.asp",
        "id_an": "267253",
        "slug": "daniel-spagnou",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/daniel-spagnou",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/daniel-spagnou/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 14,
        "nom": "Alfred Trassy-Paillogues",
        "nom_de_famille": "Trassy-Paillogues",
        "prenom": "Alfred",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1950-07-15",
        "lieu_naissance": "Rouen (Seine-Maritime)",
        "num_deptmt": "76",
        "nom_circo": "Seine-Maritime",
        "num_circo": 10,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.alfredtrassypaillogues.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Ing\u00e9nieur",
        "place_en_hemicycle": "272",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/2832.asp",
        "id_an": "2832",
        "slug": "alfred-trassy-paillogues",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/alfred-trassy-paillogues",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/alfred-trassy-paillogues/json",
        "nb_mandats": 4
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 15,
        "nom": "Louis-Joseph Manscour",
        "nom_de_famille": "Manscour",
        "prenom": "Louis-Joseph",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1945-03-20",
        "lieu_naissance": "LaTrinit\u00e9 (Martinique)",
        "num_deptmt": "972",
        "nom_circo": "Martinique",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Professeur de coll\u00e8ge",
        "place_en_hemicycle": "466",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/268031.asp",
        "id_an": "268031",
        "slug": "louis-joseph-manscour",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/louis-joseph-manscour",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/louis-joseph-manscour/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 16,
        "nom": "Fran\u00e7oise Hostalier",
        "nom_de_famille": "Hostalier",
        "prenom": "Fran\u00e7oise",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1953-08-19",
        "lieu_naissance": "Beauvais (Oise)",
        "num_deptmt": "59",
        "nom_circo": "Nord",
        "num_circo": 15,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.francoise-hostalier.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          {
            "mandat": "02/04/1993 / 18/06/1995 / nomination comme membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Inspecteur g\u00e9n\u00e9ral de l'Education nationale",
        "place_en_hemicycle": "266",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/1658.asp",
        "id_an": "1658",
        "slug": "francoise-hostalier",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francoise-hostalier",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francoise-hostalier/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 17,
        "nom": "Lionel Tardy",
        "nom_de_famille": "Tardy",
        "prenom": "Lionel",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1966-06-07",
        "lieu_naissance": "Annecy (Haute-Savoie)",
        "num_deptmt": "74",
        "nom_circo": "Haute-Savoie",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.lioneltardy.org" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "G\u00e9rant d'entreprise",
        "place_en_hemicycle": "157",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/335159.asp",
        "id_an": "335159",
        "slug": "lionel-tardy",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/lionel-tardy",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/lionel-tardy/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 18,
        "nom": "Edwige Antier",
        "nom_de_famille": "Antier",
        "prenom": "Edwige",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1942-05-15",
        "lieu_naissance": "Toulon (Var)",
        "num_deptmt": "75",
        "nom_circo": "Paris",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2009-07-23",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [
          { "site": "http://edwigeantier.over-blog.fr" },
          { "site": "http://www.edwigeantier.fr" }
        ],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "23/07/2009 /  / remplacement d'un d\u00e9put\u00e9 nomm\u00e9 au gouvernement (m. pierre lellouche)"
          }
        ],
        "profession": "P\u00e9diatre",
        "place_en_hemicycle": "25",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/345264.asp",
        "id_an": "345264",
        "slug": "edwige-antier",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/edwige-antier",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/edwige-antier/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 19,
        "nom": "Pierre Lellouche",
        "nom_de_famille": "Lellouche",
        "prenom": "Pierre",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1951-05-03",
        "lieu_naissance": "Tunis (Tunisie)",
        "num_deptmt": "75",
        "nom_circo": "Paris",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2009-07-23",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": null,
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "20/06/2007 / 23/07/2009 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Avocat et universitaire",
        "place_en_hemicycle": null,
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/1931.asp",
        "id_an": "1931",
        "slug": "pierre-lellouche",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/pierre-lellouche",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/pierre-lellouche/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 20,
        "nom": "Anne Grommerch",
        "nom_de_famille": "Grommerch",
        "prenom": "Anne",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1970-12-11",
        "lieu_naissance": "Thionville (Moselle)",
        "num_deptmt": "57",
        "nom_circo": "Moselle",
        "num_circo": 9,
        "mandat_debut": "2008-11-17",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.anne-grommerch.com" }],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "17/11/2008 /  / remplacement d'un d\u00e9put\u00e9 d\u00e9c\u00e9d\u00e9 (m. jean-marie demange)"
          }
        ],
        "profession": "Directrice des ventes",
        "place_en_hemicycle": "238",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/343623.asp",
        "id_an": "343623",
        "slug": "anne-grommerch",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/anne-grommerch",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/anne-grommerch/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 21,
        "nom": "Guy Geoffroy",
        "nom_de_famille": "Geoffroy",
        "prenom": "Guy",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1949-05-26",
        "lieu_naissance": "Paris (75)",
        "num_deptmt": "77",
        "nom_circo": "Seine-et-Marne",
        "num_circo": 9,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.guy-geoffroy.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Proviseur",
        "place_en_hemicycle": "198",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267813.asp",
        "id_an": "267813",
        "slug": "guy-geoffroy",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/guy-geoffroy",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/guy-geoffroy/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 22,
        "nom": "Chantal Berthelot",
        "nom_de_famille": "Berthelot",
        "prenom": "Chantal",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1958-09-12",
        "lieu_naissance": "Mana (Guyane)",
        "num_deptmt": "973",
        "nom_circo": "Guyane",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://cberthelot-guyane.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Agricultrice",
        "place_en_hemicycle": "629",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/337504.asp",
        "id_an": "337504",
        "slug": "chantal-berthelot",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/chantal-berthelot",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/chantal-berthelot/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 23,
        "nom": "Pierre Morel-A-L'Huissier",
        "nom_de_famille": "Morel-A-L'Huissier",
        "prenom": "Pierre",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1958-12-21",
        "lieu_naissance": "Strasbourg (Bas-Rhin)",
        "num_deptmt": "48",
        "nom_circo": "Loz\u00e8re",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.pierre-morel.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Avocat",
        "place_en_hemicycle": "137",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/266788.asp",
        "id_an": "266788",
        "slug": "pierre-morel-a-l-huissier",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/pierre-morel-a-l-huissier",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/pierre-morel-a-l-huissier/json",
        "nb_mandats": 4
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 24,
        "nom": "Didier Julia",
        "nom_de_famille": "Julia",
        "prenom": "Didier",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1934-02-18",
        "lieu_naissance": "Paris 6\u00e8me (75)",
        "num_deptmt": "77",
        "nom_circo": "Seine-et-Marne",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "02/07/1981 / 01/04/1986 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "06/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "03/04/1978 / 22/05/1981 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1967 / 30/05/1968 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "03/04/1973 / 01/04/1978 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "11/07/1968 / 01/04/1973 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Professeur d'Universit\u00e9",
        "place_en_hemicycle": "16",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1746.asp",
        "id_an": "1746",
        "slug": "didier-julia",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/didier-julia",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/didier-julia/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 25,
        "nom": "Dani\u00e8le Hoffman-Rispal",
        "nom_de_famille": "Hoffman-Rispal",
        "prenom": "Dani\u00e8le",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1951-06-22",
        "lieu_naissance": "Paris 10\u00e8me (75)",
        "num_deptmt": "75",
        "nom_circo": "Paris",
        "num_circo": 6,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.daniele-hoffman-rispal.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Comptable",
        "place_en_hemicycle": "422",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267954.asp",
        "id_an": "267954",
        "slug": "daniele-hoffman-rispal",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/daniele-hoffman-rispal",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/daniele-hoffman-rispal/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 26,
        "nom": "Paul Jeanneteau",
        "nom_de_famille": "Jeanneteau",
        "prenom": "Paul",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1957-10-14",
        "lieu_naissance": "Angers (Maine-et-Loire)",
        "num_deptmt": "49",
        "nom_circo": "Maine-et-Loire",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-07-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.pauljeanneteau.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "20/07/2007 /  / remplacement d'un d\u00e9put\u00e9 nomm\u00e9 au gouvernement (mme roselyne bachelot-narquin)"
          }
        ],
        "profession": "Pharmacien d'officine",
        "place_en_hemicycle": "320",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/343034.asp",
        "id_an": "343034",
        "slug": "paul-jeanneteau",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/paul-jeanneteau",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/paul-jeanneteau/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 27,
        "nom": "Jacques Alain B\u00e9nisti",
        "nom_de_famille": "B\u00e9nisti",
        "prenom": "Jacques Alain",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1952-04-10",
        "lieu_naissance": "Paris 15\u00e8me (75)",
        "num_deptmt": "94",
        "nom_circo": "Val-de-Marne",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://jabenisti.info" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Cadre d'entreprise",
        "place_en_hemicycle": "288",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267822.asp",
        "id_an": "267822",
        "slug": "jacques-alain-benisti",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jacques-alain-benisti",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jacques-alain-benisti/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 28,
        "nom": "Jean Grellier",
        "nom_de_famille": "Grellier",
        "prenom": "Jean",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1947-05-17",
        "lieu_naissance": "Moncoutant (Deux-S\u00e8vres)",
        "num_deptmt": "79",
        "nom_circo": "Deux-S\u00e8vres",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://jean-grellier.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Retrait\u00e9 salari\u00e9 priv\u00e9, dirigeant d'entreprise (SCOP)",
        "place_en_hemicycle": "372",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/336015.asp",
        "id_an": "336015",
        "slug": "jean-grellier",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-grellier",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-grellier/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 29,
        "nom": "Jean-Louis Touraine",
        "nom_de_famille": "Touraine",
        "prenom": "Jean-Louis",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1945-10-08",
        "lieu_naissance": "Lyon (3\u00e8me arrondissement) (Rh\u00f4ne)",
        "num_deptmt": "69",
        "nom_circo": "Rh\u00f4ne",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Professeur de m\u00e9decine",
        "place_en_hemicycle": "560",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/334768.asp",
        "id_an": "334768",
        "slug": "jean-louis-touraine",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-louis-touraine",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-louis-touraine/json",
        "nb_mandats": 4
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 30,
        "nom": "Apeleto Albert Likuvalu",
        "nom_de_famille": "Likuvalu",
        "prenom": "Apeleto Albert",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1943-11-14",
        "lieu_naissance": "Futuna (Wallis-et-Futuna)",
        "num_deptmt": "986",
        "nom_circo": "Wallis-et-Futuna",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Retrait\u00e9 de l'enseignement",
        "place_en_hemicycle": "558",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/337635.asp",
        "id_an": "337635",
        "slug": "apeleto-albert-likuvalu",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/apeleto-albert-likuvalu",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/apeleto-albert-likuvalu/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 31,
        "nom": "Annick Lepetit",
        "nom_de_famille": "Lepetit",
        "prenom": "Annick",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1958-03-31",
        "lieu_naissance": "Boulogne-Billancourt (Hauts-de-Seine)",
        "num_deptmt": "75",
        "nom_circo": "Paris",
        "num_circo": 17,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.annicklepetit.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          {
            "mandat": "19/06/2002 / 21/11/2002 / annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"
          },
          { "mandat": "03/02/2003 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": null,
        "place_en_hemicycle": "450",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267965.asp",
        "id_an": "267965",
        "slug": "annick-lepetit",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/annick-lepetit",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/annick-lepetit/json",
        "nb_mandats": 4
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 32,
        "nom": "Fran\u00e7ois-Xavier Villain",
        "nom_de_famille": "Villain",
        "prenom": "Fran\u00e7ois-Xavier",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1950-05-31",
        "lieu_naissance": "Abbeville (Somme)",
        "num_deptmt": "59",
        "nom_circo": "Nord",
        "num_circo": 18,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "NI",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Avocat",
        "place_en_hemicycle": "67",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267765.asp",
        "id_an": "267765",
        "slug": "francois-xavier-villain",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francois-xavier-villain",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francois-xavier-villain/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 33,
        "nom": "Yves Durand",
        "nom_de_famille": "Durand",
        "prenom": "Yves",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1946-06-06",
        "lieu_naissance": "Ambri\u00e8res-les-Vall\u00e9es (Mayenne)",
        "num_deptmt": "59",
        "nom_circo": "Nord",
        "num_circo": 11,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Enseignant",
        "place_en_hemicycle": "475",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1214.asp",
        "id_an": "1214",
        "slug": "yves-durand",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/yves-durand",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/yves-durand/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 34,
        "nom": "Louis Giscard d'Estaing",
        "nom_de_famille": "Giscard d'Estaing",
        "prenom": "Louis",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1958-10-20",
        "lieu_naissance": "Paris 15\u00e8me (75)",
        "num_deptmt": "63",
        "nom_circo": "Puy-de-D\u00f4me",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.lge-pour-clermontmontagne.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Chef d'entreprise",
        "place_en_hemicycle": "286",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267069.asp",
        "id_an": "267069",
        "slug": "louis-giscard-d-estaing",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/louis-giscard-d-estaing",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/louis-giscard-d-estaing/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 35,
        "nom": "Jo\u00eblle Ceccaldi-Raynaud",
        "nom_de_famille": "Ceccaldi-Raynaud",
        "prenom": "Jo\u00eblle",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1951-02-09",
        "lieu_naissance": "Alger (Alg\u00e9rie)",
        "num_deptmt": "92",
        "nom_circo": "Hauts-de-Seine",
        "num_circo": 6,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.joellececcaldi.org/" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "08/06/2002 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/07/2002 / 01/01/2005 / d\u00e9mission" },
          { "mandat": "03/07/2005 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Ancien clerc de notaire",
        "place_en_hemicycle": "274",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1355.asp",
        "id_an": "1355",
        "slug": "joelle-ceccaldi-raynaud",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/joelle-ceccaldi-raynaud",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/joelle-ceccaldi-raynaud/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 36,
        "nom": "Fran\u00e7ois Goulard",
        "nom_de_famille": "Goulard",
        "prenom": "Fran\u00e7ois",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1953-09-21",
        "lieu_naissance": "Vannes (Morbihan)",
        "num_deptmt": "56",
        "nom_circo": "Morbihan",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.fgoulard.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "19/06/2002 / 30/04/2004 / nomination comme membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": null,
        "place_en_hemicycle": "255",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/1522.asp",
        "id_an": "1522",
        "slug": "francois-goulard",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francois-goulard",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francois-goulard/json",
        "nb_mandats": 4
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 37,
        "nom": "Fran\u00e7ois Deluga",
        "nom_de_famille": "Deluga",
        "prenom": "Fran\u00e7ois",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1956-11-18",
        "lieu_naissance": "Cauderan (Gironde)",
        "num_deptmt": "33",
        "nom_circo": "Gironde",
        "num_circo": 8,
        "mandat_debut": "2008-12-01",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.francoisdeluga.net" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "01/12/2008 /  / \u00e9lection partielle, remplacement d'un d\u00e9put\u00e9 \u00e9lu au s\u00e9nat : mme marie-h\u00e9l\u00e8ne des esgaulx"
          }
        ],
        "profession": "Agent g\u00e9n\u00e9ral d'assurances",
        "place_en_hemicycle": "404",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1066.asp",
        "id_an": "1066",
        "slug": "francois-deluga",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francois-deluga",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francois-deluga/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 38,
        "nom": "Nadine Morano",
        "nom_de_famille": "Morano",
        "prenom": "Nadine",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1963-11-06",
        "lieu_naissance": "Nancy (Meurthe-et-Moselle)",
        "num_deptmt": "54",
        "nom_circo": "Meurthe-et-Moselle",
        "num_circo": 5,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2008-04-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": null,
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "20/06/2007 / 19/04/2008 / nomination comme membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Responsable de la communication du parc naturel r\u00e9gional de Lorraine",
        "place_en_hemicycle": null,
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267553.asp",
        "id_an": "267553",
        "slug": "nadine-morano",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/nadine-morano",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/nadine-morano/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 39,
        "nom": "Michel Vax\u00e8s",
        "nom_de_famille": "Vax\u00e8s",
        "prenom": "Michel",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1940-11-14",
        "lieu_naissance": "Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)",
        "num_deptmt": "13",
        "nom_circo": "Bouches-du-Rh\u00f4ne",
        "num_circo": 13,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "GDR",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Conseiller d'orientation-psychologue",
        "place_en_hemicycle": "589",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2884.asp",
        "id_an": "2884",
        "slug": "michel-vaxes",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-vaxes",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-vaxes/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 40,
        "nom": "Paul-Henri Cugnenc",
        "nom_de_famille": "Cugnenc",
        "prenom": "Paul-Henri",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1946-06-01",
        "lieu_naissance": "Th\u00e9zan-l\u00e8s-B\u00e9ziers (H\u00e9rault)",
        "num_deptmt": "34",
        "nom_circo": "H\u00e9rault",
        "num_circo": 6,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2007-07-04",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": null,
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 / 04/07/2007 / d\u00e9c\u00e8s" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Professeur de chirurgie digestive - Chirurgien des H\u00f4pitaux de Paris",
        "place_en_hemicycle": null,
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267456.asp",
        "id_an": "267456",
        "slug": "paul-henri-cugnenc",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/paul-henri-cugnenc",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/paul-henri-cugnenc/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 41,
        "nom": "Manuel Valls",
        "nom_de_famille": "Valls",
        "prenom": "Manuel",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1962-08-13",
        "lieu_naissance": "Barcelone (Espagne)",
        "num_deptmt": "91",
        "nom_circo": "Essonne",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.valls.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Conseiller en communication",
        "place_en_hemicycle": "425",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/267622.asp",
        "id_an": "267622",
        "slug": "manuel-valls",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/manuel-valls",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/manuel-valls/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 42,
        "nom": "Fran\u00e7ois-Michel Gonnot",
        "nom_de_famille": "Gonnot",
        "prenom": "Fran\u00e7ois-Michel",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1949-04-15",
        "lieu_naissance": "Arpajon (Essonne)",
        "num_deptmt": "60",
        "nom_circo": "Oise",
        "num_circo": 6,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://gonnot.over-blog.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Avocat",
        "place_en_hemicycle": "258",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/1514.asp",
        "id_an": "1514",
        "slug": "francois-michel-gonnot",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francois-michel-gonnot",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francois-michel-gonnot/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 43,
        "nom": "Fran\u00e7ois Asensi",
        "nom_de_famille": "Asensi",
        "prenom": "Fran\u00e7ois",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1945-06-01",
        "lieu_naissance": "Santander (Espagne)",
        "num_deptmt": "93",
        "nom_circo": "Seine-Saint-Denis",
        "num_circo": 11,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "GDR",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.francoisasensi.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "02/07/1981 / 01/04/1986 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "01/02/1989 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "13/06/1988 / 26/11/1988 / annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"
          },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "27/01/1981 / 22/05/1981 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Dessinateur industriel",
        "place_en_hemicycle": "586",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/295.asp",
        "id_an": "295",
        "slug": "francois-asensi",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francois-asensi",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francois-asensi/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 44,
        "nom": "Alain Joyandet",
        "nom_de_famille": "Joyandet",
        "prenom": "Alain",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1954-01-15",
        "lieu_naissance": "Dijon (C\u00f4te-d'Or)",
        "num_deptmt": "70",
        "nom_circo": "Haute-Sa\u00f4ne",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2010-08-05",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.joyandet.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "05/08/2010 /  / reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"
          },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "20/06/2007 / 19/04/2008 / reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Editeur",
        "place_en_hemicycle": "263",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1744.asp",
        "id_an": "1744",
        "slug": "alain-joyandet",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/alain-joyandet",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/alain-joyandet/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 45,
        "nom": "Armand Jung",
        "nom_de_famille": "Jung",
        "prenom": "Armand",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1950-12-13",
        "lieu_naissance": "Theding (Moselle)",
        "num_deptmt": "67",
        "nom_circo": "Bas-Rhin",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.armandjung-depute.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "05/07/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Fonctionnaire territorial",
        "place_en_hemicycle": "472",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/1748.asp",
        "id_an": "1748",
        "slug": "armand-jung",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/armand-jung",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/armand-jung/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 46,
        "nom": "Fran\u00e7ois Cornut-Gentille",
        "nom_de_famille": "Cornut-Gentille",
        "prenom": "Fran\u00e7ois",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1958-05-22",
        "lieu_naissance": "Saint-Mand\u00e9 (Val-de-Marne)",
        "num_deptmt": "52",
        "nom_circo": "Haute-Marne",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.francois.cornut-gentille.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Cadre d'entreprise",
        "place_en_hemicycle": "94",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/923.asp",
        "id_an": "923",
        "slug": "francois-cornut-gentille",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francois-cornut-gentille",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francois-cornut-gentille/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 47,
        "nom": "Christophe Guilloteau",
        "nom_de_famille": "Guilloteau",
        "prenom": "Christophe",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1958-06-18",
        "lieu_naissance": "Lyon (Rh\u00f4ne)",
        "num_deptmt": "69",
        "nom_circo": "Rh\u00f4ne",
        "num_circo": 10,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.christopheguilloteau.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "25/06/2003 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Ancien assistant parlementaire",
        "place_en_hemicycle": "349",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267499.asp",
        "id_an": "267499",
        "slug": "christophe-guilloteau",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/christophe-guilloteau",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/christophe-guilloteau/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 48,
        "nom": "Bernard Cazeneuve",
        "nom_de_famille": "Cazeneuve",
        "prenom": "Bernard",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1963-06-02",
        "lieu_naissance": "Senlis (Oise)",
        "num_deptmt": "50",
        "nom_circo": "Manche",
        "num_circo": 5,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.bernardcazeneuve.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Avocat au Barreau de Paris",
        "place_en_hemicycle": "555",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/785.asp",
        "id_an": "785",
        "slug": "bernard-cazeneuve",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/bernard-cazeneuve",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/bernard-cazeneuve/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 49,
        "nom": "Marie-Ren\u00e9e Oget",
        "nom_de_famille": "Oget",
        "prenom": "Marie-Ren\u00e9e",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1945-01-26",
        "lieu_naissance": "Rostrenen (C\u00f4tes-d'Armor)",
        "num_deptmt": "22",
        "nom_circo": "C\u00f4tes-d'Armor",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.oget.fr/" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Directrice d'association",
        "place_en_hemicycle": "436",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267542.asp",
        "id_an": "267542",
        "slug": "marie-renee-oget",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marie-renee-oget",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marie-renee-oget/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 50,
        "nom": "Philippe Briand",
        "nom_de_famille": "Briand",
        "prenom": "Philippe",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1960-10-26",
        "lieu_naissance": "Tours (Indre-et-Loire)",
        "num_deptmt": "37",
        "nom_circo": "Indre-et-Loire",
        "num_circo": 5,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Chef d'entreprise et assureur",
        "place_en_hemicycle": "97",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/667.asp",
        "id_an": "667",
        "slug": "philippe-briand",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/philippe-briand",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/philippe-briand/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 51,
        "nom": "Pierre Moscovici",
        "nom_de_famille": "Moscovici",
        "prenom": "Pierre",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1957-09-16",
        "lieu_naissance": "Paris (75)",
        "num_deptmt": "25",
        "nom_circo": "Doubs",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://moscovici.typepad.fr/blognational" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          {
            "mandat": "01/06/1997 / 04/07/1997 / nomination comme membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Conseiller ma\u00eetre \u00e0 la cour des comptes",
        "place_en_hemicycle": "430",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2240.asp",
        "id_an": "2240",
        "slug": "pierre-moscovici",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/pierre-moscovici",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/pierre-moscovici/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 52,
        "nom": "Christiane Taubira",
        "nom_de_famille": "Taubira",
        "prenom": "Christiane",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1952-02-02",
        "lieu_naissance": "Cayenne (Guyane)",
        "num_deptmt": "973",
        "nom_circo": "Guyane",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.christiane-taubira.net" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "\u00c9conomiste",
        "place_en_hemicycle": "615",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/2791.asp",
        "id_an": "2791",
        "slug": "christiane-taubira",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/christiane-taubira",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/christiane-taubira/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 53,
        "nom": "Yves Deniaud",
        "nom_de_famille": "Deniaud",
        "prenom": "Yves",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1946-09-01",
        "lieu_naissance": "Casablanca (Maroc)",
        "num_deptmt": "61",
        "nom_circo": "Orne",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.yves-deniaud.org" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Cadre commercial",
        "place_en_hemicycle": "100",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1079.asp",
        "id_an": "1079",
        "slug": "yves-deniaud",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/yves-deniaud",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/yves-deniaud/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 54,
        "nom": "Pierre Frogier",
        "nom_de_famille": "Frogier",
        "prenom": "Pierre",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1950-11-16",
        "lieu_naissance": "Noum\u00e9a (Nouvelle-Cal\u00e9donie)",
        "num_deptmt": "988",
        "nom_circo": "Nouvelle-Cal\u00e9donie",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2011-09-30",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 / 30/09/2011 / \u00e9lection au s\u00e9nat" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "27/11/1996 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Administrateur de biens",
        "place_en_hemicycle": "277",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1375.asp",
        "id_an": "1375",
        "slug": "pierre-frogier",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/pierre-frogier",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/pierre-frogier/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 55,
        "nom": "Pierre Lasbordes",
        "nom_de_famille": "Lasbordes",
        "prenom": "Pierre",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1946-05-13",
        "lieu_naissance": "Meaux (Seine-et-Marne)",
        "num_deptmt": "91",
        "nom_circo": "Essonne",
        "num_circo": 5,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.lasbordes.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Directeur commercial",
        "place_en_hemicycle": "333",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1835.asp",
        "id_an": "1835",
        "slug": "pierre-lasbordes",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/pierre-lasbordes",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/pierre-lasbordes/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 56,
        "nom": "Philippe Vuilque",
        "nom_de_famille": "Vuilque",
        "prenom": "Philippe",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1956-01-29",
        "lieu_naissance": "Charleville (Ardennes)",
        "num_deptmt": "08",
        "nom_circo": "Ardennes",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.philippevuilque.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Directeur de clinique",
        "place_en_hemicycle": "537",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/2943.asp",
        "id_an": "2943",
        "slug": "philippe-vuilque",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/philippe-vuilque",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/philippe-vuilque/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 57,
        "nom": "Jean-Claude Flory",
        "nom_de_famille": "Flory",
        "prenom": "Jean-Claude",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1966-03-07",
        "lieu_naissance": "Valence (Dr\u00f4me)",
        "num_deptmt": "07",
        "nom_circo": "Ard\u00e8che",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.jeanclaudeflory.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Conseiller en gestion locale",
        "place_en_hemicycle": "293",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267257.asp",
        "id_an": "267257",
        "slug": "jean-claude-flory",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-claude-flory",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-claude-flory/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 58,
        "nom": "Christian Vanneste",
        "nom_de_famille": "Vanneste",
        "prenom": "Christian",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1947-07-14",
        "lieu_naissance": "Tourcoing (Nord)",
        "num_deptmt": "59",
        "nom_circo": "Nord",
        "num_circo": 10,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.christianvanneste.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Professeur de philosophie",
        "place_en_hemicycle": "53",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2875.asp",
        "id_an": "2875",
        "slug": "christian-vanneste",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/christian-vanneste",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/christian-vanneste/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 59,
        "nom": "Pierre Gosnat",
        "nom_de_famille": "Gosnat",
        "prenom": "Pierre",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1948-08-20",
        "lieu_naissance": "Paris 11\u00e8me (75)",
        "num_deptmt": "94",
        "nom_circo": "Val-de-Marne",
        "num_circo": 10,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "GDR",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.pierregosnat.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Fonctionnaire",
        "place_en_hemicycle": "578",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/337248.asp",
        "id_an": "337248",
        "slug": "pierre-gosnat",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/pierre-gosnat",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/pierre-gosnat/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 60,
        "nom": "Andr\u00e9 V\u00e9zinhet",
        "nom_de_famille": "V\u00e9zinhet",
        "prenom": "Andr\u00e9",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1939-09-07",
        "lieu_naissance": "Rodez (Aveyron)",
        "num_deptmt": "34",
        "nom_circo": "H\u00e9rault",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Directeur de recherche (retrait\u00e9)",
        "place_en_hemicycle": "462",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2904.asp",
        "id_an": "2904",
        "slug": "andre-vezinhet",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/andre-vezinhet",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/andre-vezinhet/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 61,
        "nom": "Pascale Got",
        "nom_de_famille": "Got",
        "prenom": "Pascale",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1961-04-01",
        "lieu_naissance": "Royan (Charente-Maritime)",
        "num_deptmt": "33",
        "nom_circo": "Gironde",
        "num_circo": 5,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.pascalegot.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Journaliste",
        "place_en_hemicycle": "382",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/331973.asp",
        "id_an": "331973",
        "slug": "pascale-got",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/pascale-got",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/pascale-got/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 62,
        "nom": "Michel Hunault",
        "nom_de_famille": "Hunault",
        "prenom": "Michel",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1960-02-14",
        "lieu_naissance": "Ch\u00e2teaubriant (Loire-Atlantique)",
        "num_deptmt": "44",
        "nom_circo": "Loire-Atlantique",
        "num_circo": 6,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "NC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.michel-hunault.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Avocat",
        "place_en_hemicycle": "387",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1677.asp",
        "id_an": "1677",
        "slug": "michel-hunault",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-hunault",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-hunault/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 63,
        "nom": "\u00c9ric Ciotti",
        "nom_de_famille": "Ciotti",
        "prenom": "\u00c9ric",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1965-09-28",
        "lieu_naissance": "Nice (Alpes-Maritimes)",
        "num_deptmt": "06",
        "nom_circo": "Alpes-Maritimes",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://twitter.com/ECiotti" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Directeur de cabinet d'un pr\u00e9sident de conseil g\u00e9n\u00e9ral",
        "place_en_hemicycle": "269",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/330240.asp",
        "id_an": "330240",
        "slug": "eric-ciotti",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/eric-ciotti",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/eric-ciotti/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 64,
        "nom": "Jean-Claude Guibal",
        "nom_de_famille": "Guibal",
        "prenom": "Jean-Claude",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1941-01-13",
        "lieu_naissance": "Ajaccio (Corse-du-Sud)",
        "num_deptmt": "06",
        "nom_circo": "Alpes-Maritimes",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Ancien dirigeant d'organisations professionnelles",
        "place_en_hemicycle": "187",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1574.asp",
        "id_an": "1574",
        "slug": "jean-claude-guibal",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-claude-guibal",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-claude-guibal/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 65,
        "nom": "Bernard Perrut",
        "nom_de_famille": "Perrut",
        "prenom": "Bernard",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1957-01-24",
        "lieu_naissance": "Villefranche-sur-Sa\u00f4ne (Rh\u00f4ne)",
        "num_deptmt": "69",
        "nom_circo": "Rh\u00f4ne",
        "num_circo": 9,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.bernardperrut.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Avocat",
        "place_en_hemicycle": "203",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/2377.asp",
        "id_an": "2377",
        "slug": "bernard-perrut",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/bernard-perrut",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/bernard-perrut/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 66,
        "nom": "Mich\u00e8le Tabarot",
        "nom_de_famille": "Tabarot",
        "prenom": "Mich\u00e8le",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1962-10-13",
        "lieu_naissance": "Alicante (Espagne)",
        "num_deptmt": "06",
        "nom_circo": "Alpes-Maritimes",
        "num_circo": 9,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.michele-tabarot.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Chef d'entreprise",
        "place_en_hemicycle": "98",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267794.asp",
        "id_an": "267794",
        "slug": "michele-tabarot",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michele-tabarot",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michele-tabarot/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 67,
        "nom": "Nicolas Perruchot",
        "nom_de_famille": "Perruchot",
        "prenom": "Nicolas",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1966-07-09",
        "lieu_naissance": "Paris 13\u00e8me (75)",
        "num_deptmt": "41",
        "nom_circo": "Loir-et-Cher",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "NC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://nicolasperruchot.fr/" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Consultant en entreprise",
        "place_en_hemicycle": "376",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/267209.asp",
        "id_an": "267209",
        "slug": "nicolas-perruchot",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/nicolas-perruchot",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/nicolas-perruchot/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 68,
        "nom": "Jean-Marie Sermier",
        "nom_de_famille": "Sermier",
        "prenom": "Jean-Marie",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1961-03-05",
        "lieu_naissance": "Nozeroy (Jura)",
        "num_deptmt": "39",
        "nom_circo": "Jura",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://jm-sermier.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Viticulteur",
        "place_en_hemicycle": "309",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/267204.asp",
        "id_an": "267204",
        "slug": "jean-marie-sermier",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-marie-sermier",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-marie-sermier/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 69,
        "nom": "Marc Dolez",
        "nom_de_famille": "Dolez",
        "prenom": "Marc",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1952-10-21",
        "lieu_naissance": "Douai (Nord)",
        "num_deptmt": "59",
        "nom_circo": "Nord",
        "num_circo": 17,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "GDR",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.marc-dolez.net" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Ma\u00eetre de conf\u00e9rences",
        "place_en_hemicycle": "595",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1141.asp",
        "id_an": "1141",
        "slug": "marc-dolez",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marc-dolez",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marc-dolez/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 70,
        "nom": "Michel Buillard",
        "nom_de_famille": "Buillard",
        "prenom": "Michel",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1950-09-09",
        "lieu_naissance": "Papeete (Polyn\u00e9sie Fran\u00e7aise)",
        "num_deptmt": "987",
        "nom_circo": "Polyn\u00e9sie Fran\u00e7aise",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "17/05/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Fonctionnaire",
        "place_en_hemicycle": "110",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/690.asp",
        "id_an": "690",
        "slug": "michel-buillard",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-buillard",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-buillard/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 71,
        "nom": "Jacques Kossowski",
        "nom_de_famille": "Kossowski",
        "prenom": "Jacques",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1940-10-11",
        "lieu_naissance": "Paris (75)",
        "num_deptmt": "92",
        "nom_circo": "Hauts-de-Seine",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Dirigeant d'entreprise",
        "place_en_hemicycle": "91",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1770.asp",
        "id_an": "1770",
        "slug": "jacques-kossowski",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jacques-kossowski",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jacques-kossowski/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 72,
        "nom": "Jacques P\u00e9lissard",
        "nom_de_famille": "P\u00e9lissard",
        "prenom": "Jacques",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1946-03-20",
        "lieu_naissance": "Lyon (Rh\u00f4ne)",
        "num_deptmt": "39",
        "nom_circo": "Jura",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Avocat",
        "place_en_hemicycle": "84",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/2345.asp",
        "id_an": "2345",
        "slug": "jacques-pelissard",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jacques-pelissard",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jacques-pelissard/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 73,
        "nom": "Jean-Pierre Kucheida",
        "nom_de_famille": "Kucheida",
        "prenom": "Jean-Pierre",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1943-02-24",
        "lieu_naissance": "Li\u00e9vin (Pas-de-Calais)",
        "num_deptmt": "62",
        "nom_circo": "Pas-de-Calais",
        "num_circo": 12,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.jpkucheida.fr/" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "02/07/1981 / 01/04/1986 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "06/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Professeur certifi\u00e9",
        "place_en_hemicycle": "507",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1774.asp",
        "id_an": "1774",
        "slug": "jean-pierre-kucheida",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-pierre-kucheida",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-pierre-kucheida/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 74,
        "nom": "Michel M\u00e9nard",
        "nom_de_famille": "M\u00e9nard",
        "prenom": "Michel",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1961-05-20",
        "lieu_naissance": "Saint-Berthevin-la-Tanni\u00e8re (Mayenne)",
        "num_deptmt": "44",
        "nom_circo": "Loire-Atlantique",
        "num_circo": 5,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.michelmenard.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Professeur des \u00e9coles",
        "place_en_hemicycle": "604",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/332796.asp",
        "id_an": "332796",
        "slug": "michel-menard",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-menard",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-menard/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 75,
        "nom": "Michel Sainte-Marie",
        "nom_de_famille": "Sainte-Marie",
        "prenom": "Michel",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1938-08-18",
        "lieu_naissance": "Bayonne (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques)",
        "num_deptmt": "33",
        "nom_circo": "Gironde",
        "num_circo": 6,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "02/07/1981 / 01/04/1986 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "06/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1973 / 01/04/1978 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "03/04/1978 / 22/05/1981 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Retrait\u00e9",
        "place_en_hemicycle": "518",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2661.asp",
        "id_an": "2661",
        "slug": "michel-sainte-marie",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-sainte-marie",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-sainte-marie/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 76,
        "nom": "Daniel Fasquelle",
        "nom_de_famille": "Fasquelle",
        "prenom": "Daniel",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1963-01-16",
        "lieu_naissance": "Saint-Omer (Pas-de-Calais)",
        "num_deptmt": "62",
        "nom_circo": "Pas-de-Calais",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.danielfasquelle.blogspot.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Professeur de facult\u00e9",
        "place_en_hemicycle": "62",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/334149.asp",
        "id_an": "334149",
        "slug": "daniel-fasquelle",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/daniel-fasquelle",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/daniel-fasquelle/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 77,
        "nom": "Guy Delcourt",
        "nom_de_famille": "Delcourt",
        "prenom": "Guy",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1947-07-13",
        "lieu_naissance": "Palaiseau (Essonne)",
        "num_deptmt": "62",
        "nom_circo": "Pas-de-Calais",
        "num_circo": 13,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.guydelcourt.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Retrait\u00e9 de la fonction publique territoriale",
        "place_en_hemicycle": "623",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267923.asp",
        "id_an": "267923",
        "slug": "guy-delcourt",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/guy-delcourt",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/guy-delcourt/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 78,
        "nom": "Fran\u00e7ois Hollande",
        "nom_de_famille": "Hollande",
        "prenom": "Fran\u00e7ois",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1954-08-12",
        "lieu_naissance": "Rouen (Seine-Maritime)",
        "num_deptmt": "19",
        "nom_circo": "Corr\u00e8ze",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-05-14",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.depute-francoishollande.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "20/06/2007 / 14/05/2012 / \u00e9lection \u00e0 la pr\u00e9sidence de la r\u00e9publique"
          },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Conseiller r\u00e9f\u00e9rendaire \u00e0 la Cour des comptes",
        "place_en_hemicycle": "509",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1654.asp",
        "id_an": "1654",
        "slug": "francois-hollande",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francois-hollande",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francois-hollande/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 79,
        "nom": "Huguette Bello",
        "nom_de_famille": "Bello",
        "prenom": "Huguette",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1950-08-24",
        "lieu_naissance": "Ravine-des-Cabris (R\u00e9union)",
        "num_deptmt": "974",
        "nom_circo": "R\u00e9union",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "GDR",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Directrice d'\u00e9cole maternelle",
        "place_en_hemicycle": "596",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/441.asp",
        "id_an": "441",
        "slug": "huguette-bello",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/huguette-bello",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/huguette-bello/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 80,
        "nom": "Jean-Louis Christ",
        "nom_de_famille": "Christ",
        "prenom": "Jean-Louis",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1951-01-24",
        "lieu_naissance": "Ribeauvill\u00e9 (Haut-Rhin)",
        "num_deptmt": "68",
        "nom_circo": "Haut-Rhin",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.jlchrist-depute.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Chef d'entreprise",
        "place_en_hemicycle": "19",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267358.asp",
        "id_an": "267358",
        "slug": "jean-louis-christ",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-louis-christ",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-louis-christ/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 81,
        "nom": "Claude Bodin",
        "nom_de_famille": "Bodin",
        "prenom": "Claude",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1952-05-15",
        "lieu_naissance": "Versailles (Yvelines)",
        "num_deptmt": "95",
        "nom_circo": "Val-d'Oise",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.claudebodin.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Attach\u00e9 d'administration hospitali\u00e8re",
        "place_en_hemicycle": "318",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/337332.asp",
        "id_an": "337332",
        "slug": "claude-bodin",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/claude-bodin",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/claude-bodin/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 82,
        "nom": "Jean Marsaudon",
        "nom_de_famille": "Marsaudon",
        "prenom": "Jean",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1946-05-03",
        "lieu_naissance": "Paris (75)",
        "num_deptmt": "91",
        "nom_circo": "Essonne",
        "num_circo": 7,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2008-09-18",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": null,
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "20/06/2007 / 18/09/2008 / d\u00e9c\u00e8s" }
        ],
        "profession": "Ing\u00e9nieur",
        "place_en_hemicycle": null,
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/2090.asp",
        "id_an": "2090",
        "slug": "jean-marsaudon",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-marsaudon",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-marsaudon/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 83,
        "nom": "Michel Herbillon",
        "nom_de_famille": "Herbillon",
        "prenom": "Michel",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1951-03-06",
        "lieu_naissance": "Saint-Mand\u00e9 (Val-de-Marne)",
        "num_deptmt": "94",
        "nom_circo": "Val-de-Marne",
        "num_circo": 8,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.maisons-alfort.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Cadre",
        "place_en_hemicycle": "259",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1630.asp",
        "id_an": "1630",
        "slug": "michel-herbillon",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-herbillon",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-herbillon/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 84,
        "nom": "Jean-Paul Chari\u00e9",
        "nom_de_famille": "Chari\u00e9",
        "prenom": "Jean-Paul",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1952-04-25",
        "lieu_naissance": "Egry (Loiret)",
        "num_deptmt": "45",
        "nom_circo": "Loiret",
        "num_circo": 5,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2009-11-03",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.jeanpaulcharie.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "02/07/1981 / 01/04/1986 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "20/06/2007 / 03/11/2009 / d\u00e9c\u00e8s" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Directeur multim\u00e9dia de soci\u00e9t\u00e9 de presse",
        "place_en_hemicycle": "248",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/817.asp",
        "id_an": "817",
        "slug": "jean-paul-charie",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-paul-charie",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-paul-charie/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 85,
        "nom": "Christophe Caresche",
        "nom_de_famille": "Caresche",
        "prenom": "Christophe",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1960-09-02",
        "lieu_naissance": "Arcachon (Gironde)",
        "num_deptmt": "75",
        "nom_circo": "Paris",
        "num_circo": 18,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.caresche.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes",
        "place_en_hemicycle": "448",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/735.asp",
        "id_an": "735",
        "slug": "christophe-caresche",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/christophe-caresche",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/christophe-caresche/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 86,
        "nom": "Catherine G\u00e9nisson",
        "nom_de_famille": "G\u00e9nisson",
        "prenom": "Catherine",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1949-04-22",
        "lieu_naissance": "Paris (75)",
        "num_deptmt": "62",
        "nom_circo": "Pas-de-Calais",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2011-09-30",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.catherine-genisson.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 / 30/09/2011 / \u00e9lection au s\u00e9nat" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Praticien hospitalier",
        "place_en_hemicycle": "496",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1452.asp",
        "id_an": "1452",
        "slug": "catherine-genisson",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/catherine-genisson",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/catherine-genisson/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 87,
        "nom": "Christian Paul",
        "nom_de_famille": "Paul",
        "prenom": "Christian",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1960-03-23",
        "lieu_naissance": "Clermont-Ferrand (Puy-de-D\u00f4me)",
        "num_deptmt": "58",
        "nom_circo": "Ni\u00e8vre",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.christianpaul.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "01/06/1997 / 30/09/2000 / nomination comme membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Administrateur civil",
        "place_en_hemicycle": "502",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2338.asp",
        "id_an": "2338",
        "slug": "christian-paul",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/christian-paul",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/christian-paul/json",
        "nb_mandats": 4
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 88,
        "nom": "Fran\u00e7ois Loncle",
        "nom_de_famille": "Loncle",
        "prenom": "Fran\u00e7ois",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1941-10-21",
        "lieu_naissance": "Enghien-les-Bains (Val-d'Oise)",
        "num_deptmt": "27",
        "nom_circo": "Eure",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "02/07/1981 / 01/04/1986 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "13/06/1988 / 03/07/1992 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          { "mandat": "02/04/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Journaliste",
        "place_en_hemicycle": "526",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1991.asp",
        "id_an": "1991",
        "slug": "francois-loncle",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francois-loncle",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francois-loncle/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 89,
        "nom": "Alain Marc",
        "nom_de_famille": "Marc",
        "prenom": "Alain",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1957-01-29",
        "lieu_naissance": "Paris (XIV)",
        "num_deptmt": "12",
        "nom_circo": "Aveyron",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.alainmarc.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Retrait\u00e9 de l'enseignement",
        "place_en_hemicycle": "30",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267512.asp",
        "id_an": "267512",
        "slug": "alain-marc",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/alain-marc",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/alain-marc/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 90,
        "nom": "Franck Reynier",
        "nom_de_famille": "Reynier",
        "prenom": "Franck",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1965-10-20",
        "lieu_naissance": "Mont\u00e9limar (Dr\u00f4me)",
        "num_deptmt": "26",
        "nom_circo": "Dr\u00f4me",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.franck-reynier.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Informaticien",
        "place_en_hemicycle": "241",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/331442.asp",
        "id_an": "331442",
        "slug": "franck-reynier",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/franck-reynier",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/franck-reynier/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 91,
        "nom": "Patrice Martin-Lalande",
        "nom_de_famille": "Martin-Lalande",
        "prenom": "Patrice",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1947-12-02",
        "lieu_naissance": "Grenoble (Is\u00e8re)",
        "num_deptmt": "41",
        "nom_circo": "Loir-et-Cher",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Cadre administratif",
        "place_en_hemicycle": "125",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/2099.asp",
        "id_an": "2099",
        "slug": "patrice-martin-lalande",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/patrice-martin-lalande",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/patrice-martin-lalande/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 92,
        "nom": "G\u00e9rard Gaudron",
        "nom_de_famille": "Gaudron",
        "prenom": "G\u00e9rard",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1949-05-26",
        "lieu_naissance": "Evans (Jura)",
        "num_deptmt": "93",
        "nom_circo": "Seine-Saint-Denis",
        "num_circo": 10,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.ggaudron.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "G\u00e9ologue",
        "place_en_hemicycle": "240",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/337084.asp",
        "id_an": "337084",
        "slug": "gerard-gaudron",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/gerard-gaudron",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/gerard-gaudron/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 93,
        "nom": "Laure de La Raudi\u00e8re",
        "nom_de_famille": "La Raudi\u00e8re",
        "prenom": "Laure de",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1965-02-12",
        "lieu_naissance": "Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine)",
        "num_deptmt": "28",
        "nom_circo": "Eure-et-Loir",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.la-raudiere.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Chef d'entreprise",
        "place_en_hemicycle": "322",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/331567.asp",
        "id_an": "331567",
        "slug": "laure-de-la-raudiere",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/laure-de-la-raudiere",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/laure-de-la-raudiere/json",
        "nb_mandats": 4
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 94,
        "nom": "Germinal Peiro",
        "nom_de_famille": "Peiro",
        "prenom": "Germinal",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1953-09-15",
        "lieu_naissance": "L\u00e9zignan-Corbi\u00e8res (Aude)",
        "num_deptmt": "24",
        "nom_circo": "Dordogne",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.germinalpeiro.net" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Instituteur",
        "place_en_hemicycle": "444",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/2343.asp",
        "id_an": "2343",
        "slug": "germinal-peiro",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/germinal-peiro",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/germinal-peiro/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 95,
        "nom": "Jean-Claude Mignon",
        "nom_de_famille": "Mignon",
        "prenom": "Jean-Claude",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1950-02-02",
        "lieu_naissance": "Corbeil-Essonnes (Essonne)",
        "num_deptmt": "77",
        "nom_circo": "Seine-et-Marne",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.jean-claude-mignon.net" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Ancien chef d'entreprise",
        "place_en_hemicycle": "27",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2191.asp",
        "id_an": "2191",
        "slug": "jean-claude-mignon",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-claude-mignon",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-claude-mignon/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 96,
        "nom": "Jean-Luc Pr\u00e9el",
        "nom_de_famille": "Pr\u00e9el",
        "prenom": "Jean-Luc",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1940-10-30",
        "lieu_naissance": "Caen (Calvados)",
        "num_deptmt": "85",
        "nom_circo": "Vend\u00e9e",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "NC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.preel.net" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "06/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Chef de service hospitalier",
        "place_en_hemicycle": "398",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2473.asp",
        "id_an": "2473",
        "slug": "jean-luc-preel",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-luc-preel",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-luc-preel/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 97,
        "nom": "\u00c9lisabeth Guigou",
        "nom_de_famille": "Guigou",
        "prenom": "\u00c9lisabeth",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1946-08-06",
        "lieu_naissance": "Marrakech (Maroc)",
        "num_deptmt": "93",
        "nom_circo": "Seine-Saint-Denis",
        "num_circo": 9,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.elisabethguigou.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "01/06/1997 / 04/07/1997 / nomination comme membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Administrateur civil du minist\u00e8re des finances",
        "place_en_hemicycle": "412",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1579.asp",
        "id_an": "1579",
        "slug": "elisabeth-guigou",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/elisabeth-guigou",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/elisabeth-guigou/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 98,
        "nom": "Yves Censi",
        "nom_de_famille": "Censi",
        "prenom": "Yves",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1964-02-08",
        "lieu_naissance": "Rodez (Aveyron)",
        "num_deptmt": "12",
        "nom_circo": "Aveyron",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.yvescensi.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Ing\u00e9nieur conseil",
        "place_en_hemicycle": "79",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267266.asp",
        "id_an": "267266",
        "slug": "yves-censi",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/yves-censi",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/yves-censi/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 99,
        "nom": "Jean-Patrick Gille",
        "nom_de_famille": "Gille",
        "prenom": "Jean-Patrick",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1962-01-28",
        "lieu_naissance": "Ecommoy (Sarthe)",
        "num_deptmt": "37",
        "nom_circo": "Indre-et-Loire",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [
          { "site": "http://blog.jean-patrick-gille.fr/" },
          { "site": "http://www.jean-patrick-gille.fr" }
        ],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Charg\u00e9 de mission aupr\u00e8s d'un conseil r\u00e9gional",
        "place_en_hemicycle": "395",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/332305.asp",
        "id_an": "332305",
        "slug": "jean-patrick-gille",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-patrick-gille",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-patrick-gille/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 100,
        "nom": "Michel Heinrich",
        "nom_de_famille": "Heinrich",
        "prenom": "Michel",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1946-02-15",
        "lieu_naissance": "Thann (Haut-Rhin)",
        "num_deptmt": "88",
        "nom_circo": "Vosges",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.michel-heinrich.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Pharmacien",
        "place_en_hemicycle": "118",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267246.asp",
        "id_an": "267246",
        "slug": "michel-heinrich",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-heinrich",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-heinrich/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 101,
        "nom": "Alain Claeys",
        "nom_de_famille": "Claeys",
        "prenom": "Alain",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1948-08-25",
        "lieu_naissance": "Poitiers (Vienne)",
        "num_deptmt": "86",
        "nom_circo": "Vienne",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Enseignant",
        "place_en_hemicycle": "426",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/872.asp",
        "id_an": "872",
        "slug": "alain-claeys",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/alain-claeys",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/alain-claeys/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 102,
        "nom": "Genevi\u00e8ve Levy",
        "nom_de_famille": "Levy",
        "prenom": "Genevi\u00e8ve",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1948-02-24",
        "lieu_naissance": "Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)",
        "num_deptmt": "83",
        "nom_circo": "Var",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.genevievelevy.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Expert foncier et commercial",
        "place_en_hemicycle": "312",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267378.asp",
        "id_an": "267378",
        "slug": "genevieve-levy",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/genevieve-levy",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/genevieve-levy/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 103,
        "nom": "Michel Delebarre",
        "nom_de_famille": "Delebarre",
        "prenom": "Michel",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1946-04-27",
        "lieu_naissance": "Bailleul (Nord)",
        "num_deptmt": "59",
        "nom_circo": "Nord",
        "num_circo": 13,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2011-09-30",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 / 30/09/2011 / \u00e9lection au s\u00e9nat" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 01/07/1998 / d\u00e9mission" },
          {
            "mandat": "13/06/1988 / 28/07/1988 / nomination comme membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Pr\u00e9fet",
        "place_en_hemicycle": "533",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1048.asp",
        "id_an": "1048",
        "slug": "michel-delebarre",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-delebarre",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-delebarre/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 638,
        "nom": "Dominique Le Sourd",
        "nom_de_famille": "Le Sourd",
        "prenom": "Dominique",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1950-11-15",
        "lieu_naissance": "Paris (75)",
        "num_deptmt": "60",
        "nom_circo": "Oise",
        "num_circo": 7,
        "mandat_debut": "2011-10-28",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "28/10/2011 /  / remplacement d'un d\u00e9put\u00e9 nomm\u00e9 au gouvernement (m. \u00c9douard courtial)"
          }
        ],
        "profession": null,
        "place_en_hemicycle": "41",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/344072.asp",
        "id_an": "344072",
        "slug": "dominique-le-sourd",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/dominique-le-sourd",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/dominique-le-sourd/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 104,
        "nom": "Yves Albarello",
        "nom_de_famille": "Albarello",
        "prenom": "Yves",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1952-03-17",
        "lieu_naissance": "Aulnay-sous-Bois (Seine-Saint-Denis)",
        "num_deptmt": "77",
        "nom_circo": "Seine-et-Marne",
        "num_circo": 7,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.albarello.info" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Directeur administratif et financier",
        "place_en_hemicycle": "225",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/243.asp",
        "id_an": "243",
        "slug": "yves-albarello",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/yves-albarello",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/yves-albarello/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 105,
        "nom": "Ga\u00ebl Yanno",
        "nom_de_famille": "Yanno",
        "prenom": "Ga\u00ebl",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1961-07-02",
        "lieu_naissance": "Noum\u00e9a (Nouvelle-Cal\u00e9donie)",
        "num_deptmt": "988",
        "nom_circo": "Nouvelle-Cal\u00e9donie",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.yanno.nc" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Commissaire aux comptes",
        "place_en_hemicycle": "237",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/2964.asp",
        "id_an": "2964",
        "slug": "gael-yanno",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/gael-yanno",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/gael-yanno/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 106,
        "nom": "Pascale Crozon",
        "nom_de_famille": "Crozon",
        "prenom": "Pascale",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1944-05-29",
        "lieu_naissance": "Morillon (Haute-Savoie)",
        "num_deptmt": "69",
        "nom_circo": "Rh\u00f4ne",
        "num_circo": 6,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://pascalecrozon.org" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Charg\u00e9e de mission - Ancienne d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e r\u00e9gionale charg\u00e9e des droits des femmes",
        "place_en_hemicycle": "536",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/334811.asp",
        "id_an": "334811",
        "slug": "pascale-crozon",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/pascale-crozon",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/pascale-crozon/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 107,
        "nom": "Dominique Le M\u00e8ner",
        "nom_de_famille": "Le M\u00e8ner",
        "prenom": "Dominique",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1958-11-12",
        "lieu_naissance": "Mans (Sarthe)",
        "num_deptmt": "72",
        "nom_circo": "Sarthe",
        "num_circo": 5,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://dominique.le-mener.over-blog.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Juriste",
        "place_en_hemicycle": "205",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/267317.asp",
        "id_an": "267317",
        "slug": "dominique-le-mener",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/dominique-le-mener",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/dominique-le-mener/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 108,
        "nom": "Brigitte Bar\u00e8ges",
        "nom_de_famille": "Bar\u00e8ges",
        "prenom": "Brigitte",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1953-05-01",
        "lieu_naissance": "Toulouse (Haute-Garonne)",
        "num_deptmt": "82",
        "nom_circo": "Tarn-et-Garonne",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.brigittebareges.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Avocat",
        "place_en_hemicycle": "188",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/267561.asp",
        "id_an": "267561",
        "slug": "brigitte-bareges",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/brigitte-bareges",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/brigitte-bareges/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 109,
        "nom": "C\u00e9leste Lett",
        "nom_de_famille": "Lett",
        "prenom": "C\u00e9leste",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1951-05-07",
        "lieu_naissance": "Sarreguemines (Moselle)",
        "num_deptmt": "57",
        "nom_circo": "Moselle",
        "num_circo": 5,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Cadre hospitalier",
        "place_en_hemicycle": "222",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/267057.asp",
        "id_an": "267057",
        "slug": "celeste-lett",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/celeste-lett",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/celeste-lett/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 110,
        "nom": "Alfred Marie-Jeanne",
        "nom_de_famille": "Marie-Jeanne",
        "prenom": "Alfred",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1936-11-15",
        "lieu_naissance": "Rivi\u00e8re-Pilote (Martinique)",
        "num_deptmt": "972",
        "nom_circo": "Martinique",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "GDR",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Professeur de math\u00e9matiques",
        "place_en_hemicycle": "591",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/2075.asp",
        "id_an": "2075",
        "slug": "alfred-marie-jeanne",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/alfred-marie-jeanne",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/alfred-marie-jeanne/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 111,
        "nom": "Dominique Strauss-Kahn",
        "nom_de_famille": "Strauss-Kahn",
        "prenom": "Dominique",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1949-04-25",
        "lieu_naissance": "Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine)",
        "num_deptmt": "95",
        "nom_circo": "Val-d'Oise",
        "num_circo": 8,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2007-10-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": null,
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 / 19/10/2007 / d\u00e9mission" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "01/06/1997 / 04/07/1997 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          {
            "mandat": "13/06/1988 / 16/06/1991 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          { "mandat": "02/04/2001 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Professeur d'Universit\u00e9",
        "place_en_hemicycle": null,
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2769.asp",
        "id_an": "2769",
        "slug": "dominique-strauss-kahn",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/dominique-strauss-kahn",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/dominique-strauss-kahn/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 112,
        "nom": "Patrick Ollier",
        "nom_de_famille": "Ollier",
        "prenom": "Patrick",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1944-12-17",
        "lieu_naissance": "P\u00e9rigueux (Dordogne)",
        "num_deptmt": "92",
        "nom_circo": "Hauts-de-Seine",
        "num_circo": 7,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2010-12-15",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.patrick-ollier.com" }],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "20/06/2007 / 15/12/2010 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Cadre de soci\u00e9t\u00e9",
        "place_en_hemicycle": "180",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2295.asp",
        "id_an": "2295",
        "slug": "patrick-ollier",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/patrick-ollier",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/patrick-ollier/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 113,
        "nom": "Michel Zumkeller",
        "nom_de_famille": "Zumkeller",
        "prenom": "Michel",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1966-01-21",
        "lieu_naissance": "Belfort (Territoire-de-Belfort)",
        "num_deptmt": "90",
        "nom_circo": "Territoire-de-Belfort",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.michelzumkeller.net" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Comptable",
        "place_en_hemicycle": "214",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267330.asp",
        "id_an": "267330",
        "slug": "michel-zumkeller",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-zumkeller",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-zumkeller/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 114,
        "nom": "Patrice Calm\u00e9jane",
        "nom_de_famille": "Calm\u00e9jane",
        "prenom": "Patrice",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1960-02-06",
        "lieu_naissance": "Montreuil (Seine-Saint-Denis)",
        "num_deptmt": "93",
        "nom_circo": "Seine-Saint-Denis",
        "num_circo": 8,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Ing\u00e9nieur",
        "place_en_hemicycle": "31",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/267382.asp",
        "id_an": "267382",
        "slug": "patrice-calmejane",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/patrice-calmejane",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/patrice-calmejane/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 115,
        "nom": "Patrick Balkany",
        "nom_de_famille": "Balkany",
        "prenom": "Patrick",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1948-08-16",
        "lieu_naissance": "Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine)",
        "num_deptmt": "92",
        "nom_circo": "Hauts-de-Seine",
        "num_circo": 5,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.pbalkany.blogs.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Directeur de soci\u00e9t\u00e9",
        "place_en_hemicycle": "80",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/346.asp",
        "id_an": "346",
        "slug": "patrick-balkany",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/patrick-balkany",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/patrick-balkany/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 116,
        "nom": "Olivier Dassault",
        "nom_de_famille": "Dassault",
        "prenom": "Olivier",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1951-06-01",
        "lieu_naissance": "Boulogne-Billancourt (Hauts-de-Seine)",
        "num_deptmt": "60",
        "nom_circo": "Oise",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/09/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Pr\u00e9sident de soci\u00e9t\u00e9s",
        "place_en_hemicycle": "342",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/998.asp",
        "id_an": "998",
        "slug": "olivier-dassault",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/olivier-dassault",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/olivier-dassault/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 117,
        "nom": "Jean-Yves Le Bouillonnec",
        "nom_de_famille": "Le Bouillonnec",
        "prenom": "Jean-Yves",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1950-09-15",
        "lieu_naissance": "Cachan (Val-de-Marne)",
        "num_deptmt": "94",
        "nom_circo": "Val-de-Marne",
        "num_circo": 11,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.le-bouillonnec.net" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Avocat",
        "place_en_hemicycle": "452",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267835.asp",
        "id_an": "267835",
        "slug": "jean-yves-le-bouillonnec",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-yves-le-bouillonnec",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-yves-le-bouillonnec/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 118,
        "nom": "Catherine Qu\u00e9r\u00e9",
        "nom_de_famille": "Qu\u00e9r\u00e9",
        "prenom": "Catherine",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1948-03-16",
        "lieu_naissance": "Angoul\u00e8me (Charente)",
        "num_deptmt": "17",
        "nom_circo": "Charente-Maritime",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.catherine-quere.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Viticultrice",
        "place_en_hemicycle": "482",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/331014.asp",
        "id_an": "331014",
        "slug": "catherine-quere",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/catherine-quere",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/catherine-quere/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 119,
        "nom": "Christine Boutin",
        "nom_de_famille": "Boutin",
        "prenom": "Christine",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1944-02-06",
        "lieu_naissance": "Levroux (Indre)",
        "num_deptmt": "78",
        "nom_circo": "Yvelines",
        "num_circo": 10,
        "mandat_debut": "2009-07-24",
        "mandat_fin": "2009-07-24",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": null,
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "20/06/2007 / 19/07/2007 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          { "mandat": "24/07/2009 / 24/07/2009 / d\u00e9mission" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Journaliste",
        "place_en_hemicycle": null,
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/632.asp",
        "id_an": "632",
        "slug": "christine-boutin",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/christine-boutin",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/christine-boutin/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 120,
        "nom": "Jean-Luc P\u00e9rat",
        "nom_de_famille": "P\u00e9rat",
        "prenom": "Jean-Luc",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1950-01-23",
        "lieu_naissance": "Hirson (Aisne)",
        "num_deptmt": "59",
        "nom_circo": "Nord",
        "num_circo": 24,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.perat.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Professeur de l'enseignement secondaire et technique",
        "place_en_hemicycle": "627",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/333975.asp",
        "id_an": "333975",
        "slug": "jean-luc-perat",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-luc-perat",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-luc-perat/json",
        "nb_mandats": 4
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 121,
        "nom": "Jacques Desallangre",
        "nom_de_famille": "Desallangre",
        "prenom": "Jacques",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1935-09-06",
        "lieu_naissance": "Ch\u00e2lons-en-Champagne (Marne)",
        "num_deptmt": "02",
        "nom_circo": "Aisne",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "NI",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [
          { "site": "http://www.jacques-desallangre.org/accueil.php" }
        ],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Journaliste",
        "place_en_hemicycle": "597",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1094.asp",
        "id_an": "1094",
        "slug": "jacques-desallangre",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jacques-desallangre",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jacques-desallangre/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 122,
        "nom": "Jean-Claude Leroy",
        "nom_de_famille": "Leroy",
        "prenom": "Jean-Claude",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1952-06-03",
        "lieu_naissance": "Wavrans-sur-l'Aa (Pas-de-Calais)",
        "num_deptmt": "62",
        "nom_circo": "Pas-de-Calais",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2011-09-30",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 / 30/09/2011 / \u00e9lection au s\u00e9nat" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "20/03/2000 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Attach\u00e9 territorial",
        "place_en_hemicycle": "527",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/210741.asp",
        "id_an": "210741",
        "slug": "jean-claude-leroy",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-claude-leroy",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-claude-leroy/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 123,
        "nom": "Yves Fromion",
        "nom_de_famille": "Fromion",
        "prenom": "Yves",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1941-09-15",
        "lieu_naissance": "Vorly (Cher)",
        "num_deptmt": "18",
        "nom_circo": "Cher",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.fromion.org" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Sous-pr\u00e9fet",
        "place_en_hemicycle": "249",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1379.asp",
        "id_an": "1379",
        "slug": "yves-fromion",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/yves-fromion",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/yves-fromion/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 124,
        "nom": "Jean-Michel Boucheron",
        "nom_de_famille": "Boucheron",
        "prenom": "Jean-Michel",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1948-03-06",
        "lieu_naissance": "Havre (Seine-Maritime)",
        "num_deptmt": "35",
        "nom_circo": "Ille-et-Vilaine",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.jmboucheron.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "02/07/1981 / 01/04/1986 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "06/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Assistant d'Universit\u00e9",
        "place_en_hemicycle": "539",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/599.asp",
        "id_an": "599",
        "slug": "jean-michel-boucheron",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-michel-boucheron",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-michel-boucheron/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 125,
        "nom": "Philippe Cochet",
        "nom_de_famille": "Cochet",
        "prenom": "Philippe",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1961-05-23",
        "lieu_naissance": "Lyon (Rh\u00f4ne)",
        "num_deptmt": "69",
        "nom_circo": "Rh\u00f4ne",
        "num_circo": 5,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.philippecochet.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "G\u00e9rant de soci\u00e9t\u00e9",
        "place_en_hemicycle": "271",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/267775.asp",
        "id_an": "267775",
        "slug": "philippe-cochet",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/philippe-cochet",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/philippe-cochet/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 126,
        "nom": "Alain Suguenot",
        "nom_de_famille": "Suguenot",
        "prenom": "Alain",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1951-09-17",
        "lieu_naissance": "Troyes (Aube)",
        "num_deptmt": "21",
        "nom_circo": "C\u00f4te-d'Or",
        "num_circo": 5,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Avocat",
        "place_en_hemicycle": "294",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/2775.asp",
        "id_an": "2775",
        "slug": "alain-suguenot",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/alain-suguenot",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/alain-suguenot/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 127,
        "nom": "Jack Lang",
        "nom_de_famille": "Lang",
        "prenom": "Jack",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1939-09-02",
        "lieu_naissance": "Mirecourt (Vosges)",
        "num_deptmt": "62",
        "nom_circo": "Pas-de-Calais",
        "num_circo": 6,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.jacklang.org" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          {
            "mandat": "01/06/1997 / 27/04/2000 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "13/06/1988 / 28/07/1988 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          {
            "mandat": "02/04/1993 / 09/12/1993 / d\u00e9mission d'office sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"
          }
        ],
        "profession": "Professeur agr\u00e9g\u00e9 de droit public",
        "place_en_hemicycle": "419",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1821.asp",
        "id_an": "1821",
        "slug": "jack-lang",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jack-lang",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jack-lang/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 128,
        "nom": "Jean-Fran\u00e7ois Chossy",
        "nom_de_famille": "Chossy",
        "prenom": "Jean-Fran\u00e7ois",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1947-05-04",
        "lieu_naissance": "Montbrison (Loire)",
        "num_deptmt": "42",
        "nom_circo": "Loire",
        "num_circo": 7,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2011-05-05",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.jeanfrancoischossy.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "20/06/2007 / 05/05/2011 / prolongation de mission temporaire"
          },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Pr\u00e9parateur en pharmacie",
        "place_en_hemicycle": "7",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/866.asp",
        "id_an": "866",
        "slug": "jean-francois-chossy",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-francois-chossy",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-francois-chossy/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 129,
        "nom": "Herv\u00e9 Mariton",
        "nom_de_famille": "Mariton",
        "prenom": "Herv\u00e9",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1958-11-05",
        "lieu_naissance": "Alger (Alg\u00e9rie)",
        "num_deptmt": "26",
        "nom_circo": "Dr\u00f4me",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.herve-mariton.net" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "19/06/2002 / 26/04/2007 / nomination comme membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Ing\u00e9nieur en chef des mines",
        "place_en_hemicycle": "78",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/2083.asp",
        "id_an": "2083",
        "slug": "herve-mariton",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/herve-mariton",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/herve-mariton/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 130,
        "nom": "Patrick Labaune",
        "nom_de_famille": "Labaune",
        "prenom": "Patrick",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1951-06-13",
        "lieu_naissance": "Paris (75)",
        "num_deptmt": "26",
        "nom_circo": "Dr\u00f4me",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Enseignant",
        "place_en_hemicycle": "13",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1778.asp",
        "id_an": "1778",
        "slug": "patrick-labaune",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/patrick-labaune",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/patrick-labaune/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 131,
        "nom": "Jo\u00ebl Sarlot",
        "nom_de_famille": "Sarlot",
        "prenom": "Jo\u00ebl",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1946-07-05",
        "lieu_naissance": "Belfort (Territoire-de-Belfort)",
        "num_deptmt": "85",
        "nom_circo": "Vend\u00e9e",
        "num_circo": 5,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2008-02-07",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": null,
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "20/06/2007 / 07/02/2008 / d\u00e9mission d'office sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"
          },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "V\u00e9t\u00e9rinaire",
        "place_en_hemicycle": null,
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/2681.asp",
        "id_an": "2681",
        "slug": "joel-sarlot",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/joel-sarlot",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/joel-sarlot/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 132,
        "nom": "C\u00e9cile Dumoulin",
        "nom_de_famille": "Dumoulin",
        "prenom": "C\u00e9cile",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1966-11-10",
        "lieu_naissance": "Hennebont (Morbihan)",
        "num_deptmt": "78",
        "nom_circo": "Yvelines",
        "num_circo": 8,
        "mandat_debut": "2009-04-17",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.cecile-dumoulin.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "17/04/2009 /  / remplacement d'un d\u00e9put\u00e9 en mission au-del\u00e0 de 6 mois (m. pierre b\u00e9dier)"
          }
        ],
        "profession": "V\u00e9t\u00e9rinaire",
        "place_en_hemicycle": "226",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/345898.asp",
        "id_an": "345898",
        "slug": "cecile-dumoulin",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/cecile-dumoulin",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/cecile-dumoulin/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 133,
        "nom": "Jean-Jacques Gaultier",
        "nom_de_famille": "Gaultier",
        "prenom": "Jean-Jacques",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1963-07-13",
        "lieu_naissance": "\u00c9pinal (Vosges)",
        "num_deptmt": "88",
        "nom_circo": "Vosges",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "M\u00e9decin biologiste",
        "place_en_hemicycle": "117",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267324.asp",
        "id_an": "267324",
        "slug": "jean-jacques-gaultier",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-jacques-gaultier",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-jacques-gaultier/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 134,
        "nom": "Philippe Meunier",
        "nom_de_famille": "Meunier",
        "prenom": "Philippe",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1966-03-16",
        "lieu_naissance": "Bron (Rh\u00f4ne)",
        "num_deptmt": "69",
        "nom_circo": "Rh\u00f4ne",
        "num_circo": 13,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Directeur de cabinet",
        "place_en_hemicycle": "139",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/334906.asp",
        "id_an": "334906",
        "slug": "philippe-meunier",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/philippe-meunier",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/philippe-meunier/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 135,
        "nom": "Jean-Pierre Abelin",
        "nom_de_famille": "Abelin",
        "prenom": "Jean-Pierre",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1950-09-03",
        "lieu_naissance": "Poitiers (Vienne)",
        "num_deptmt": "86",
        "nom_circo": "Vienne",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "NC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.jpabelin.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "03/04/1978 / 22/05/1981 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Directeur-adjoint de service \u00e0 la Banque de France",
        "place_en_hemicycle": "386",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/226.asp",
        "id_an": "226",
        "slug": "jean-pierre-abelin",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-pierre-abelin",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-pierre-abelin/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 136,
        "nom": "Charles-Ange Ginesy",
        "nom_de_famille": "Ginesy",
        "prenom": "Charles-Ange",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1956-05-14",
        "lieu_naissance": "Nice (Alpes-Maritimes)",
        "num_deptmt": "06",
        "nom_circo": "Alpes-Maritimes",
        "num_circo": 5,
        "mandat_debut": "2009-07-23",
        "mandat_fin": "2010-12-14",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.ginesy.com" }],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "23/07/2009 / 14/12/2010 / reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"
          },
          { "mandat": "03/07/2005 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "20/07/2007 / 01/04/2008 / d\u00e9mission" }
        ],
        "profession": "Chef d'entreprise",
        "place_en_hemicycle": "138",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267680.asp",
        "id_an": "267680",
        "slug": "charles-ange-ginesy",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/charles-ange-ginesy",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/charles-ange-ginesy/json",
        "nb_mandats": 4
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 137,
        "nom": "Colette Langlade",
        "nom_de_famille": "Langlade",
        "prenom": "Colette",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1956-06-20",
        "lieu_naissance": "Sorges (Dordogne)",
        "num_deptmt": "24",
        "nom_circo": "Dordogne",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2008-03-07",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.colettelanglade.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "07/03/2008 /  / remplacement d'un d\u00e9put\u00e9 d\u00e9c\u00e9d\u00e9 (m. michel debet)"
          }
        ],
        "profession": "Professeur",
        "place_en_hemicycle": "639",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/341339.asp",
        "id_an": "341339",
        "slug": "colette-langlade",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/colette-langlade",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/colette-langlade/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 138,
        "nom": "Jean-Claude Lenoir",
        "nom_de_famille": "Lenoir",
        "prenom": "Jean-Claude",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1944-12-27",
        "lieu_naissance": "Mortagne-au-Perche (Orne)",
        "num_deptmt": "61",
        "nom_circo": "Orne",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2011-09-30",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 / 30/09/2011 / \u00e9lection au s\u00e9nat" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Cadre EDF",
        "place_en_hemicycle": "257",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/1942.asp",
        "id_an": "1942",
        "slug": "jean-claude-lenoir",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-claude-lenoir",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-claude-lenoir/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 139,
        "nom": "Jean-Pierre Brard",
        "nom_de_famille": "Brard",
        "prenom": "Jean-Pierre",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1948-02-07",
        "lieu_naissance": "Flers (Orne)",
        "num_deptmt": "93",
        "nom_circo": "Seine-Saint-Denis",
        "num_circo": 7,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "GDR",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.depute-brard.org" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "19/06/2002 / 03/02/2003 / annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"
          },
          { "mandat": "24/03/2003 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Instituteur",
        "place_en_hemicycle": "583",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/654.asp",
        "id_an": "654",
        "slug": "jean-pierre-brard",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-pierre-brard",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-pierre-brard/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 140,
        "nom": "Pierre-Alain Muet",
        "nom_de_famille": "Muet",
        "prenom": "Pierre-Alain",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1945-01-01",
        "lieu_naissance": "Lyon (Rh\u00f4ne)",
        "num_deptmt": "69",
        "nom_circo": "Rh\u00f4ne",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://pa-muet.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Inspecteur g\u00e9n\u00e9ral des finances",
        "place_en_hemicycle": "549",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/334755.asp",
        "id_an": "334755",
        "slug": "pierre-alain-muet",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/pierre-alain-muet",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/pierre-alain-muet/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 141,
        "nom": "Charles de Courson",
        "nom_de_famille": "Courson",
        "prenom": "Charles de",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1952-04-02",
        "lieu_naissance": "Paris (75)",
        "num_deptmt": "51",
        "nom_circo": "Marne",
        "num_circo": 5,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "NC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Magistrat \u00e0 la Cour des comptes (conseiller r\u00e9f\u00e9rendaire)",
        "place_en_hemicycle": "377",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/942.asp",
        "id_an": "942",
        "slug": "charles-de-courson",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/charles-de-courson",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/charles-de-courson/json",
        "nb_mandats": 4
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 142,
        "nom": "Thierry Carcenac",
        "nom_de_famille": "Carcenac",
        "prenom": "Thierry",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1950-12-19",
        "lieu_naissance": "Lescure-d'Albigeois (Tarn)",
        "num_deptmt": "81",
        "nom_circo": "Tarn",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Inspecteur principal des imp\u00f4ts",
        "place_en_hemicycle": "458",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/733.asp",
        "id_an": "733",
        "slug": "thierry-carcenac",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/thierry-carcenac",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/thierry-carcenac/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 143,
        "nom": "Nicole Ameline",
        "nom_de_famille": "Ameline",
        "prenom": "Nicole",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1952-07-04",
        "lieu_naissance": "Saint-Vaast-en-Auge (Calvados)",
        "num_deptmt": "14",
        "nom_circo": "Calvados",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.nicole-ameline.net" }],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "01/06/1997 / 07/06/2002 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "17/12/1995 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "19/06/2002 / 18/07/2002 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          {
            "mandat": "02/04/1993 / 18/06/1995 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          { "mandat": "09/03/1991 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Directeur territorial",
        "place_en_hemicycle": "87",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/259.asp",
        "id_an": "259",
        "slug": "nicole-ameline",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/nicole-ameline",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/nicole-ameline/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 144,
        "nom": "Michel Debet",
        "nom_de_famille": "Debet",
        "prenom": "Michel",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1944-10-12",
        "lieu_naissance": "Tocane-Saint-Apre (Dordogne)",
        "num_deptmt": "24",
        "nom_circo": "Dordogne",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2008-03-07",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": null,
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 / 07/03/2008 / d\u00e9c\u00e8s" }
        ],
        "profession": "Retrait\u00e9 de l'enseignement",
        "place_en_hemicycle": null,
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/331339.asp",
        "id_an": "331339",
        "slug": "michel-debet",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-debet",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-debet/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 145,
        "nom": "Didier Gonzales",
        "nom_de_famille": "Gonzales",
        "prenom": "Didier",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1960-09-14",
        "lieu_naissance": "Sidi Bel Abb\u00e8s (Alg\u00e9rie)",
        "num_deptmt": "94",
        "nom_circo": "Val-de-Marne",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.didier-gonzales.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Fonctionnaire",
        "place_en_hemicycle": "152",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/337171.asp",
        "id_an": "337171",
        "slug": "didier-gonzales",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/didier-gonzales",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/didier-gonzales/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 146,
        "nom": "Gilbert Le Bris",
        "nom_de_famille": "Le Bris",
        "prenom": "Gilbert",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1949-03-03",
        "lieu_naissance": "Concarneau (Finist\u00e8re)",
        "num_deptmt": "29",
        "nom_circo": "Finist\u00e8re",
        "num_circo": 8,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.gilbertlebris.net" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "25/07/1981 / 03/04/1983 / d\u00e9mission" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "29/07/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "05/07/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Commer\u00e7ant",
        "place_en_hemicycle": "607",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1866.asp",
        "id_an": "1866",
        "slug": "gilbert-le-bris",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/gilbert-le-bris",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/gilbert-le-bris/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 147,
        "nom": "Ren\u00e9 Couanau",
        "nom_de_famille": "Couanau",
        "prenom": "Ren\u00e9",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1936-07-10",
        "lieu_naissance": "Saint-Malo (Ille-et-Vilaine)",
        "num_deptmt": "35",
        "nom_circo": "Ille-et-Vilaine",
        "num_circo": 7,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "NI",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Inspecteur g\u00e9n\u00e9ral de l'administration de l'\u00c9ducation nationale retrait\u00e9",
        "place_en_hemicycle": "58",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/934.asp",
        "id_an": "934",
        "slug": "rene-couanau",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/rene-couanau",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/rene-couanau/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 148,
        "nom": "Jean-Paul Bacquet",
        "nom_de_famille": "Bacquet",
        "prenom": "Jean-Paul",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1949-03-11",
        "lieu_naissance": "Saint-Mand\u00e9 (Val-de-Marne)",
        "num_deptmt": "63",
        "nom_circo": "Puy-de-D\u00f4me",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "M\u00e9decin",
        "place_en_hemicycle": "411",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/334.asp",
        "id_an": "334",
        "slug": "jean-paul-bacquet",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-paul-bacquet",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-paul-bacquet/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 149,
        "nom": "Bruno Le Roux",
        "nom_de_famille": "Le Roux",
        "prenom": "Bruno",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1965-05-02",
        "lieu_naissance": "Gennevilliers (Hauts-de-Seine)",
        "num_deptmt": "93",
        "nom_circo": "Seine-Saint-Denis",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.brunoleroux-blog.org" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Consultant en gestion et management",
        "place_en_hemicycle": "421",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1886.asp",
        "id_an": "1886",
        "slug": "bruno-le-roux",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/bruno-le-roux",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/bruno-le-roux/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 150,
        "nom": "Jacques Lamblin",
        "nom_de_famille": "Lamblin",
        "prenom": "Jacques",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1952-08-29",
        "lieu_naissance": "Nancy (Meurthe-et-Moselle)",
        "num_deptmt": "54",
        "nom_circo": "Meurthe-et-Moselle",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.jacqueslamblin.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "V\u00e9t\u00e9rinaire",
        "place_en_hemicycle": "38",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267551.asp",
        "id_an": "267551",
        "slug": "jacques-lamblin",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jacques-lamblin",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jacques-lamblin/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 151,
        "nom": "Marylise Lebranchu",
        "nom_de_famille": "Lebranchu",
        "prenom": "Marylise",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1947-04-25",
        "lieu_naissance": "Loud\u00e9ac (C\u00f4tes-d'Armor)",
        "num_deptmt": "29",
        "nom_circo": "Finist\u00e8re",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.maryliselebranchu.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "01/06/1997 / 04/07/1997 / nomination comme membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Vacataire professionnelle \u00e0 l'Universit\u00e9",
        "place_en_hemicycle": "500",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1893.asp",
        "id_an": "1893",
        "slug": "marylise-lebranchu",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marylise-lebranchu",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marylise-lebranchu/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 152,
        "nom": "Jacques Remiller",
        "nom_de_famille": "Remiller",
        "prenom": "Jacques",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1941-04-13",
        "lieu_naissance": "Condrieu (Rh\u00f4ne)",
        "num_deptmt": "38",
        "nom_circo": "Is\u00e8re",
        "num_circo": 8,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Cadre bancaire retrait\u00e9",
        "place_en_hemicycle": "356",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/267662.asp",
        "id_an": "267662",
        "slug": "jacques-remiller",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jacques-remiller",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jacques-remiller/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 153,
        "nom": "Benoist Apparu",
        "nom_de_famille": "Apparu",
        "prenom": "Benoist",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1969-11-24",
        "lieu_naissance": "Toulouse (Haute-Garonne)",
        "num_deptmt": "51",
        "nom_circo": "Marne",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2009-07-23",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": null,
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "20/06/2007 / 23/07/2009 / nomination comme membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": null,
        "place_en_hemicycle": null,
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/333224.asp",
        "id_an": "333224",
        "slug": "benoist-apparu",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/benoist-apparu",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/benoist-apparu/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 154,
        "nom": "Val\u00e9rie Rosso-Debord",
        "nom_de_famille": "Rosso-Debord",
        "prenom": "Val\u00e9rie",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1971-11-29",
        "lieu_naissance": "Chaumont (Haute-Marne)",
        "num_deptmt": "54",
        "nom_circo": "Meurthe-et-Moselle",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Juriste d'entreprise",
        "place_en_hemicycle": "144",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/333352.asp",
        "id_an": "333352",
        "slug": "valerie-rosso-debord",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/valerie-rosso-debord",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/valerie-rosso-debord/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 155,
        "nom": "Muriel Marland-Militello",
        "nom_de_famille": "Marland-Militello",
        "prenom": "Muriel",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1943-07-30",
        "lieu_naissance": "Nice (Alpes-Maritimes)",
        "num_deptmt": "06",
        "nom_circo": "Alpes-Maritimes",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://marland-militello.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": null,
        "place_en_hemicycle": "207",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267903.asp",
        "id_an": "267903",
        "slug": "muriel-marland-militello",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/muriel-marland-militello",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/muriel-marland-militello/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 156,
        "nom": "Marc Joulaud",
        "nom_de_famille": "Joulaud",
        "prenom": "Marc",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1967-09-03",
        "lieu_naissance": "Mayenne (Mayenne)",
        "num_deptmt": "72",
        "nom_circo": "Sarthe",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-07-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.marcjoulaud.com" }],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "20/07/2007 /  / remplacement d'un d\u00e9put\u00e9 nomm\u00e9 au gouvernement (m. fran\u00e7ois fillon)"
          },
          { "mandat": "19/07/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": null,
        "place_en_hemicycle": "273",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/266782.asp",
        "id_an": "266782",
        "slug": "marc-joulaud",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marc-joulaud",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marc-joulaud/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 157,
        "nom": "Jean-Claude Mathis",
        "nom_de_famille": "Mathis",
        "prenom": "Jean-Claude",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1939-08-15",
        "lieu_naissance": "Bouzonville (Moselle)",
        "num_deptmt": "10",
        "nom_circo": "Aube",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Directeur de soci\u00e9t\u00e9",
        "place_en_hemicycle": "220",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/2124.asp",
        "id_an": "2124",
        "slug": "jean-claude-mathis",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-claude-mathis",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-claude-mathis/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 158,
        "nom": "Gu\u00e9nha\u00ebl Huet",
        "nom_de_famille": "Huet",
        "prenom": "Gu\u00e9nha\u00ebl",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1956-07-30",
        "lieu_naissance": "Locmariaquer (Morbihan)",
        "num_deptmt": "50",
        "nom_circo": "Manche",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.guenhael-huet.org" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Fonctionnaire",
        "place_en_hemicycle": "149",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/333134.asp",
        "id_an": "333134",
        "slug": "guenhael-huet",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/guenhael-huet",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/guenhael-huet/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 159,
        "nom": "Jean-Pierre Dufau",
        "nom_de_famille": "Dufau",
        "prenom": "Jean-Pierre",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1943-07-05",
        "lieu_naissance": "Capbreton (Landes)",
        "num_deptmt": "40",
        "nom_circo": "Landes",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.jeanpierredufau.org" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Enseignant retrait\u00e9",
        "place_en_hemicycle": "362",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1182.asp",
        "id_an": "1182",
        "slug": "jean-pierre-dufau",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-pierre-dufau",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-pierre-dufau/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 160,
        "nom": "Sylvie Andrieux",
        "nom_de_famille": "Andrieux",
        "prenom": "Sylvie",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1961-12-15",
        "lieu_naissance": "Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)",
        "num_deptmt": "13",
        "nom_circo": "Bouches-du-Rh\u00f4ne",
        "num_circo": 7,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Cadre commercial d'entreprise de manutention et d'acconage",
        "place_en_hemicycle": "523",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/271.asp",
        "id_an": "271",
        "slug": "sylvie-andrieux",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/sylvie-andrieux",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/sylvie-andrieux/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 161,
        "nom": "Philippe Folliot",
        "nom_de_famille": "Folliot",
        "prenom": "Philippe",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1963-07-14",
        "lieu_naissance": "Albi (Tarn)",
        "num_deptmt": "81",
        "nom_circo": "Tarn",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "NC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.philippe-folliot.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Directeur d'un organisme de financement du logement social",
        "place_en_hemicycle": "389",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/267673.asp",
        "id_an": "267673",
        "slug": "philippe-folliot",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/philippe-folliot",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/philippe-folliot/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 162,
        "nom": "Dominique Bussereau",
        "nom_de_famille": "Bussereau",
        "prenom": "Dominique",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1952-07-13",
        "lieu_naissance": "Tours (Indre-et-Loire)",
        "num_deptmt": "17",
        "nom_circo": "Charente-Maritime",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2010-12-14",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "01/06/1997 / 07/06/2002 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          {
            "mandat": "20/06/2007 / 19/07/2007 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "14/12/2010 /  / reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"
          },
          {
            "mandat": "19/06/2002 / 18/07/2002 / nomination comme membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Conseil en entreprises",
        "place_en_hemicycle": "90",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/696.asp",
        "id_an": "696",
        "slug": "dominique-bussereau",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/dominique-bussereau",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/dominique-bussereau/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 163,
        "nom": "Marie-Lou Marcel",
        "nom_de_famille": "Marcel",
        "prenom": "Marie-Lou",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1953-08-21",
        "lieu_naissance": "Estadens (Haute-Garonne)",
        "num_deptmt": "12",
        "nom_circo": "Aveyron",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.marieloumarcel.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Responsable Ressources Humaines en dispense d'activit\u00e9",
        "place_en_hemicycle": "570",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/330546.asp",
        "id_an": "330546",
        "slug": "marie-lou-marcel",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marie-lou-marcel",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marie-lou-marcel/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 164,
        "nom": "Fran\u00e7ois Lamy",
        "nom_de_famille": "Lamy",
        "prenom": "Fran\u00e7ois",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1959-10-31",
        "lieu_naissance": "Brunoy (Essonne)",
        "num_deptmt": "91",
        "nom_circo": "Essonne",
        "num_circo": 6,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Instituteur",
        "place_en_hemicycle": "497",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1816.asp",
        "id_an": "1816",
        "slug": "francois-lamy",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francois-lamy",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francois-lamy/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 165,
        "nom": "Gilbert Mathon",
        "nom_de_famille": "Mathon",
        "prenom": "Gilbert",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1941-05-07",
        "lieu_naissance": "Vitry en Artois (Pas-de-Calais)",
        "num_deptmt": "80",
        "nom_circo": "Somme",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Retrait\u00e9 de l'enseignement",
        "place_en_hemicycle": "478",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/336067.asp",
        "id_an": "336067",
        "slug": "gilbert-mathon",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/gilbert-mathon",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/gilbert-mathon/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 166,
        "nom": "Maxime Bono",
        "nom_de_famille": "Bono",
        "prenom": "Maxime",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1947-11-01",
        "lieu_naissance": "Alger (Alg\u00e9rie)",
        "num_deptmt": "17",
        "nom_circo": "Charente-Maritime",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.maximebono.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "30/03/1999 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Inspecteur des imp\u00f4ts",
        "place_en_hemicycle": "456",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/580.asp",
        "id_an": "580",
        "slug": "maxime-bono",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/maxime-bono",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/maxime-bono/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 167,
        "nom": "Nicolas Forissier",
        "nom_de_famille": "Forissier",
        "prenom": "Nicolas",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1961-02-17",
        "lieu_naissance": "Paris (75)",
        "num_deptmt": "36",
        "nom_circo": "Indre",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "19/06/2002 / 30/04/2004 / nomination comme membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Chef d'entreprise",
        "place_en_hemicycle": "344",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1327.asp",
        "id_an": "1327",
        "slug": "nicolas-forissier",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/nicolas-forissier",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/nicolas-forissier/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 168,
        "nom": "J\u00e9r\u00f4me Chartier",
        "nom_de_famille": "Chartier",
        "prenom": "J\u00e9r\u00f4me",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1966-11-14",
        "lieu_naissance": "Paris (75)",
        "num_deptmt": "95",
        "nom_circo": "Val-d'Oise",
        "num_circo": 7,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.jeromechartier.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Ancien associ\u00e9 g\u00e9rant",
        "place_en_hemicycle": "95",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267895.asp",
        "id_an": "267895",
        "slug": "jerome-chartier",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jerome-chartier",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jerome-chartier/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 169,
        "nom": "Roland Blum",
        "nom_de_famille": "Blum",
        "prenom": "Roland",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1945-07-12",
        "lieu_naissance": "Pennes-Mirabeau (Bouches-du-Rh\u00f4ne)",
        "num_deptmt": "13",
        "nom_circo": "Bouches-du-Rh\u00f4ne",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.roland-blum.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Avocat",
        "place_en_hemicycle": "112",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/546.asp",
        "id_an": "546",
        "slug": "roland-blum",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/roland-blum",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/roland-blum/json",
        "nb_mandats": 4
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 170,
        "nom": "Jean-Pierre Gorges",
        "nom_de_famille": "Gorges",
        "prenom": "Jean-Pierre",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1953-08-03",
        "lieu_naissance": "Gonesse (Val-d'Oise)",
        "num_deptmt": "28",
        "nom_circo": "Eure-et-Loir",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2008-09-15",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "20/06/2007 / 29/11/2007 / annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"
          },
          {
            "mandat": "15/09/2008 /  / \u00e9lection partielle, suite \u00e0 l'annulation de l'\u00e9lection d'un d\u00e9put\u00e9 : mme fran\u00e7oise vallet"
          }
        ],
        "profession": "Directeur informatique",
        "place_en_hemicycle": "340",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267151.asp",
        "id_an": "267151",
        "slug": "jean-pierre-gorges",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-pierre-gorges",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-pierre-gorges/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 171,
        "nom": "Herv\u00e9 F\u00e9ron",
        "nom_de_famille": "F\u00e9ron",
        "prenom": "Herv\u00e9",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1956-08-03",
        "lieu_naissance": "Luxeuil-les-Bains (Haute-Sa\u00f4ne)",
        "num_deptmt": "54",
        "nom_circo": "Meurthe-et-Moselle",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://herveferon.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Homme de lettres et Artiste",
        "place_en_hemicycle": "645",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/333335.asp",
        "id_an": "333335",
        "slug": "herve-feron",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/herve-feron",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/herve-feron/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 172,
        "nom": "Alfred Almont",
        "nom_de_famille": "Almont",
        "prenom": "Alfred",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1944-09-15",
        "lieu_naissance": "Schoelcher (Martinique)",
        "num_deptmt": "972",
        "nom_circo": "Martinique",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Charg\u00e9 de mission \u00e0 la Chambre de Commerce et d'Industrie de la Martinique",
        "place_en_hemicycle": "123",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/253.asp",
        "id_an": "253",
        "slug": "alfred-almont",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/alfred-almont",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/alfred-almont/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 173,
        "nom": "Jean-Yves Bony",
        "nom_de_famille": "Bony",
        "prenom": "Jean-Yves",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1955-03-11",
        "lieu_naissance": "Aurillac (Cantal)",
        "num_deptmt": "15",
        "nom_circo": "Cantal",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-07-20",
        "mandat_fin": "2010-12-14",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "20/07/2007 / 14/12/2010 / reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Exploitant agricole",
        "place_en_hemicycle": "17",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/266793.asp",
        "id_an": "266793",
        "slug": "jean-yves-bony",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-yves-bony",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-yves-bony/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 174,
        "nom": "Jean-Claude Fruteau",
        "nom_de_famille": "Fruteau",
        "prenom": "Jean-Claude",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1947-06-06",
        "lieu_naissance": "Saint-Beno\u00eet (R\u00e9union)",
        "num_deptmt": "974",
        "nom_circo": "R\u00e9union",
        "num_circo": 5,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Retrait\u00e9 de l'enseignement",
        "place_en_hemicycle": "561",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/337568.asp",
        "id_an": "337568",
        "slug": "jean-claude-fruteau",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-claude-fruteau",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-claude-fruteau/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 175,
        "nom": "Gabrielle Louis-Carabin",
        "nom_de_famille": "Louis-Carabin",
        "prenom": "Gabrielle",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1946-02-20",
        "lieu_naissance": "Moule (Guadeloupe)",
        "num_deptmt": "971",
        "nom_circo": "Guadeloupe",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Agent de contr\u00f4le retrait\u00e9e",
        "place_en_hemicycle": "127",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/268042.asp",
        "id_an": "268042",
        "slug": "gabrielle-louis-carabin",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/gabrielle-louis-carabin",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/gabrielle-louis-carabin/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 176,
        "nom": "Ren\u00e9-Paul Victoria",
        "nom_de_famille": "Victoria",
        "prenom": "Ren\u00e9-Paul",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1954-08-27",
        "lieu_naissance": "Sainte-Suzanne (R\u00e9union)",
        "num_deptmt": "974",
        "nom_circo": "R\u00e9union",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.rpvictoria.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Directeur d'\u00e9cole",
        "place_en_hemicycle": "111",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/267787.asp",
        "id_an": "267787",
        "slug": "rene-paul-victoria",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/rene-paul-victoria",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/rene-paul-victoria/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 177,
        "nom": "Herv\u00e9 Novelli",
        "nom_de_famille": "Novelli",
        "prenom": "Herv\u00e9",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1949-03-06",
        "lieu_naissance": "Paris (75)",
        "num_deptmt": "37",
        "nom_circo": "Indre-et-Loire",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2010-12-14",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.herve-novelli.com" }],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "20/06/2007 / 19/07/2007 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "14/12/2010 /  / reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "G\u00e9rant de soci\u00e9t\u00e9s",
        "place_en_hemicycle": "86",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2283.asp",
        "id_an": "2283",
        "slug": "herve-novelli",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/herve-novelli",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/herve-novelli/json",
        "nb_mandats": 4
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 178,
        "nom": "Rudy Salles",
        "nom_de_famille": "Salles",
        "prenom": "Rudy",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1954-07-30",
        "lieu_naissance": "Nice (Alpes-Maritimes)",
        "num_deptmt": "06",
        "nom_circo": "Alpes-Maritimes",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "NC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.rudy-salles.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Avocat",
        "place_en_hemicycle": "385",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/2667.asp",
        "id_an": "2667",
        "slug": "rudy-salles",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/rudy-salles",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/rudy-salles/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 179,
        "nom": "Michel Diefenbacher",
        "nom_de_famille": "Diefenbacher",
        "prenom": "Michel",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1947-07-15",
        "lieu_naissance": "Sarrebourg (Moselle)",
        "num_deptmt": "47",
        "nom_circo": "Lot-et-Garonne",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.mdiefenbacher.org" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Conseiller Ma\u00eetre \u00e0 la Cour des comptes",
        "place_en_hemicycle": "128",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267297.asp",
        "id_an": "267297",
        "slug": "michel-diefenbacher",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-diefenbacher",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-diefenbacher/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 180,
        "nom": "\u00c9ric Diard",
        "nom_de_famille": "Diard",
        "prenom": "\u00c9ric",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1965-07-21",
        "lieu_naissance": "Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)",
        "num_deptmt": "13",
        "nom_circo": "Bouches-du-Rh\u00f4ne",
        "num_circo": 12,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.ericdiard.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Consultant en gestion",
        "place_en_hemicycle": "234",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267440.asp",
        "id_an": "267440",
        "slug": "eric-diard",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/eric-diard",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/eric-diard/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 181,
        "nom": "Michel Destot",
        "nom_de_famille": "Destot",
        "prenom": "Michel",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1946-09-02",
        "lieu_naissance": "Malo-les-Bains (Nord)",
        "num_deptmt": "38",
        "nom_circo": "Is\u00e8re",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.micheldestot.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Ing\u00e9nieur",
        "place_en_hemicycle": "543",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1116.asp",
        "id_an": "1116",
        "slug": "michel-destot",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-destot",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-destot/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 182,
        "nom": "Francis Saint-L\u00e9ger",
        "nom_de_famille": "Saint-L\u00e9ger",
        "prenom": "Francis",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1957-02-22",
        "lieu_naissance": "Mende (Loz\u00e8re)",
        "num_deptmt": "48",
        "nom_circo": "Loz\u00e8re",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Ing\u00e9nieur",
        "place_en_hemicycle": "227",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267003.asp",
        "id_an": "267003",
        "slug": "francis-saint-leger",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francis-saint-leger",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francis-saint-leger/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 183,
        "nom": "Marie-Louise Fort",
        "nom_de_famille": "Fort",
        "prenom": "Marie-Louise",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1950-12-03",
        "lieu_naissance": "Villeneuve-La-Guyard (Yonne)",
        "num_deptmt": "89",
        "nom_circo": "Yonne",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.marielouisefort.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": null,
        "place_en_hemicycle": "230",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/336576.asp",
        "id_an": "336576",
        "slug": "marie-louise-fort",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marie-louise-fort",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marie-louise-fort/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 184,
        "nom": "Georges Mothron",
        "nom_de_famille": "Mothron",
        "prenom": "Georges",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1948-04-05",
        "lieu_naissance": "Argenteuil (Val-d'Oise)",
        "num_deptmt": "95",
        "nom_circo": "Val-d'Oise",
        "num_circo": 5,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.georges-mothron.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "19/06/2002 / 21/11/2002 / annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"
          },
          { "mandat": "03/02/2003 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Chef des ventes",
        "place_en_hemicycle": "89",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/2242.asp",
        "id_an": "2242",
        "slug": "georges-mothron",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/georges-mothron",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/georges-mothron/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 185,
        "nom": "Monique Iborra",
        "nom_de_famille": "Iborra",
        "prenom": "Monique",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1945-03-08",
        "lieu_naissance": "Maison Carr\u00e9e (Alg\u00e9rie)",
        "num_deptmt": "31",
        "nom_circo": "Haute-Garonne",
        "num_circo": 6,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.moniqueiborra.net" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A",
        "place_en_hemicycle": "463",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/331835.asp",
        "id_an": "331835",
        "slug": "monique-iborra",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/monique-iborra",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/monique-iborra/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 186,
        "nom": "Guy Chambefort",
        "nom_de_famille": "Chambefort",
        "prenom": "Guy",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1944-10-14",
        "lieu_naissance": "Saint-\u00c9tienne (Loire)",
        "num_deptmt": "03",
        "nom_circo": "Allier",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.guy-chambefort.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Retrait\u00e9 de l'enseignement",
        "place_en_hemicycle": "650",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/330118.asp",
        "id_an": "330118",
        "slug": "guy-chambefort",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/guy-chambefort",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/guy-chambefort/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 187,
        "nom": "Michel Issindou",
        "nom_de_famille": "Issindou",
        "prenom": "Michel",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1952-07-12",
        "lieu_naissance": "Cahors (Lot)",
        "num_deptmt": "38",
        "nom_circo": "Is\u00e8re",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://issindou.unblog.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Cadre de la fonction publique",
        "place_en_hemicycle": "483",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/332384.asp",
        "id_an": "332384",
        "slug": "michel-issindou",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-issindou",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-issindou/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 188,
        "nom": "Yves Bur",
        "nom_de_famille": "Bur",
        "prenom": "Yves",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1951-03-10",
        "lieu_naissance": "Strasbourg (Bas-Rhin)",
        "num_deptmt": "67",
        "nom_circo": "Bas-Rhin",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "26/06/1995 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Chirurgien-dentiste",
        "place_en_hemicycle": "178",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/691.asp",
        "id_an": "691",
        "slug": "yves-bur",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/yves-bur",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/yves-bur/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 189,
        "nom": "Jean-Michel Cl\u00e9ment",
        "nom_de_famille": "Cl\u00e9ment",
        "prenom": "Jean-Michel",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1954-10-31",
        "lieu_naissance": "Mauprevoir (Vienne)",
        "num_deptmt": "86",
        "nom_circo": "Vienne",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.jeanmichelclement.com/" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Avocat",
        "place_en_hemicycle": "612",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/336439.asp",
        "id_an": "336439",
        "slug": "jean-michel-clement",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-michel-clement",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-michel-clement/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 190,
        "nom": "Jean-Marie Rolland",
        "nom_de_famille": "Rolland",
        "prenom": "Jean-Marie",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1950-09-25",
        "lieu_naissance": "Alger (Alg\u00e9rie)",
        "num_deptmt": "89",
        "nom_circo": "Yonne",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://jeanmarierolland.net" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "M\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste",
        "place_en_hemicycle": "300",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267570.asp",
        "id_an": "267570",
        "slug": "jean-marie-rolland",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-marie-rolland",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-marie-rolland/json",
        "nb_mandats": 4
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 191,
        "nom": "Georges Tron",
        "nom_de_famille": "Tron",
        "prenom": "Georges",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1957-08-01",
        "lieu_naissance": "Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine)",
        "num_deptmt": "91",
        "nom_circo": "Essonne",
        "num_circo": 9,
        "mandat_debut": "2011-06-30",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.georgestron.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "20/06/2007 / 23/04/2010 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          {
            "mandat": "30/06/2011 /  / reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Agent public des collectivit\u00e9s locales",
        "place_en_hemicycle": "370",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/2843.asp",
        "id_an": "2843",
        "slug": "georges-tron",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/georges-tron",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/georges-tron/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 192,
        "nom": "G\u00e9rard Voisin",
        "nom_de_famille": "Voisin",
        "prenom": "G\u00e9rard",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1945-08-18",
        "lieu_naissance": "M\u00e2con (Sa\u00f4ne-et-Loire)",
        "num_deptmt": "71",
        "nom_circo": "Sa\u00f4ne-et-Loire",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.gerardvoisin.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Garagiste",
        "place_en_hemicycle": "44",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2937.asp",
        "id_an": "2937",
        "slug": "gerard-voisin",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/gerard-voisin",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/gerard-voisin/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 193,
        "nom": "Jean-Claude Beaulieu",
        "nom_de_famille": "Beaulieu",
        "prenom": "Jean-Claude",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1944-06-24",
        "lieu_naissance": "Payroux (Vienne)",
        "num_deptmt": "17",
        "nom_circo": "Charente-Maritime",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-07-20",
        "mandat_fin": "2010-12-14",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "08/06/2002 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/07/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "20/07/2007 / 14/12/2010 / reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Chirurgien des h\u00f4pitaux",
        "place_en_hemicycle": "26",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/418.asp",
        "id_an": "418",
        "slug": "jean-claude-beaulieu",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-claude-beaulieu",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-claude-beaulieu/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 194,
        "nom": "Pierre Bourguignon",
        "nom_de_famille": "Bourguignon",
        "prenom": "Pierre",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1942-02-06",
        "lieu_naissance": "Rouen (Seine-Maritime)",
        "num_deptmt": "76",
        "nom_circo": "Seine-Maritime",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.pierrebourguignon.net" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "02/07/1981 / 01/04/1986 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Sociologue urbaniste",
        "place_en_hemicycle": "520",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/621.asp",
        "id_an": "621",
        "slug": "pierre-bourguignon",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/pierre-bourguignon",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/pierre-bourguignon/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 195,
        "nom": "Jacqueline Irles",
        "nom_de_famille": "Irles",
        "prenom": "Jacqueline",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1957-05-24",
        "lieu_naissance": "Perpignan (Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales)",
        "num_deptmt": "66",
        "nom_circo": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Cadre sup\u00e9rieur",
        "place_en_hemicycle": "158",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/334525.asp",
        "id_an": "334525",
        "slug": "jacqueline-irles",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jacqueline-irles",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jacqueline-irles/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 196,
        "nom": "Marie-H\u00e9l\u00e8ne Des Esgaulx",
        "nom_de_famille": "Des Esgaulx",
        "prenom": "Marie-H\u00e9l\u00e8ne",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1950-05-26",
        "lieu_naissance": "Dax (Landes)",
        "num_deptmt": "33",
        "nom_circo": "Gironde",
        "num_circo": 8,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2008-10-01",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": null,
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "20/06/2007 / 01/10/2008 / \u00e9lection au s\u00e9nat" }
        ],
        "profession": "Avocate",
        "place_en_hemicycle": null,
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267419.asp",
        "id_an": "267419",
        "slug": "marie-helene-des-esgaulx",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marie-helene-des-esgaulx",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marie-helene-des-esgaulx/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 197,
        "nom": "Olivier Jard\u00e9",
        "nom_de_famille": "Jard\u00e9",
        "prenom": "Olivier",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1953-03-28",
        "lieu_naissance": "Courbevoie (Hauts-de-Seine)",
        "num_deptmt": "80",
        "nom_circo": "Somme",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "NC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.olivierjarde.info" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "08/06/2002 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/07/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Professeur de chirurgie, professeur de droit de la sant\u00e9",
        "place_en_hemicycle": "400",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/1712.asp",
        "id_an": "1712",
        "slug": "olivier-jarde",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/olivier-jarde",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/olivier-jarde/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 198,
        "nom": "Andr\u00e9 Chassaigne",
        "nom_de_famille": "Chassaigne",
        "prenom": "Andr\u00e9",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1950-07-02",
        "lieu_naissance": "Clermont-Ferrand (Puy-de-D\u00f4me)",
        "num_deptmt": "63",
        "nom_circo": "Puy-de-D\u00f4me",
        "num_circo": 5,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "GDR",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.andrechassaigne.org" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Principal de coll\u00e8ge",
        "place_en_hemicycle": "594",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267306.asp",
        "id_an": "267306",
        "slug": "andre-chassaigne",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/andre-chassaigne",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/andre-chassaigne/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 199,
        "nom": "Val\u00e9rie Pecresse",
        "nom_de_famille": "Pecresse",
        "prenom": "Val\u00e9rie",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1967-07-14",
        "lieu_naissance": "Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine)",
        "num_deptmt": "78",
        "nom_circo": "Yvelines",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2007-07-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": null,
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "20/06/2007 / 19/07/2007 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Ma\u00eetre des requ\u00eates au Conseil d'Etat",
        "place_en_hemicycle": null,
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267605.asp",
        "id_an": "267605",
        "slug": "valerie-pecresse",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/valerie-pecresse",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/valerie-pecresse/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 200,
        "nom": "Jean-Michel Villaum\u00e9",
        "nom_de_famille": "Villaum\u00e9",
        "prenom": "Jean-Michel",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1946-03-27",
        "lieu_naissance": "Banvilliers (Territoire-de-Belfort)",
        "num_deptmt": "70",
        "nom_circo": "Haute-Sa\u00f4ne",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.depute-villaume.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Retrait\u00e9 de l'enseignement",
        "place_en_hemicycle": "567",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/334951.asp",
        "id_an": "334951",
        "slug": "jean-michel-villaume",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-michel-villaume",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-michel-villaume/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 201,
        "nom": "Philippe Goujon",
        "nom_de_famille": "Goujon",
        "prenom": "Philippe",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1954-04-30",
        "lieu_naissance": "Paris 9\u00e8me (75)",
        "num_deptmt": "75",
        "nom_circo": "Paris",
        "num_circo": 12,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "02/05/1993 / 30/06/1995 / d\u00e9mission" }
        ],
        "profession": "Cadre",
        "place_en_hemicycle": "232",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/1521.asp",
        "id_an": "1521",
        "slug": "philippe-goujon",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/philippe-goujon",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/philippe-goujon/json",
        "nb_mandats": 4
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 202,
        "nom": "Jean Roatta",
        "nom_de_famille": "Roatta",
        "prenom": "Jean",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1941-12-13",
        "lieu_naissance": "Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)",
        "num_deptmt": "13",
        "nom_circo": "Bouches-du-Rh\u00f4ne",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2011-12-06",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "20/06/2007 / 06/12/2011 / election comme repr\u00e9sentant au parlement europ\u00e9en"
          },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": null,
        "place_en_hemicycle": "80",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2580.asp",
        "id_an": "2580",
        "slug": "jean-roatta",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-roatta",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-roatta/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 203,
        "nom": "Serge Blisko",
        "nom_de_famille": "Blisko",
        "prenom": "Serge",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1950-01-06",
        "lieu_naissance": "Nancy (Meurthe-et-Moselle)",
        "num_deptmt": "75",
        "nom_circo": "Paris",
        "num_circo": 10,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.sergeblisko.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "05/11/1983 / 01/04/1986 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "M\u00e9decin",
        "place_en_hemicycle": "547",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/542.asp",
        "id_an": "542",
        "slug": "serge-blisko",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/serge-blisko",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/serge-blisko/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 204,
        "nom": "Jean-Paul Garraud",
        "nom_de_famille": "Garraud",
        "prenom": "Jean-Paul",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1956-02-27",
        "lieu_naissance": "Toulouse (Haute-Garonne)",
        "num_deptmt": "33",
        "nom_circo": "Gironde",
        "num_circo": 10,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.jpgarraud.net" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Magistrat",
        "place_en_hemicycle": "6",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/267424.asp",
        "id_an": "267424",
        "slug": "jean-paul-garraud",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-paul-garraud",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-paul-garraud/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 205,
        "nom": "Arnaud Montebourg",
        "nom_de_famille": "Montebourg",
        "prenom": "Arnaud",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1962-10-30",
        "lieu_naissance": "Clamecy (Ni\u00e8vre)",
        "num_deptmt": "71",
        "nom_circo": "Sa\u00f4ne-et-Loire",
        "num_circo": 6,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.arnaudmontebourg.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Avocat",
        "place_en_hemicycle": "503",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/2224.asp",
        "id_an": "2224",
        "slug": "arnaud-montebourg",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/arnaud-montebourg",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/arnaud-montebourg/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 206,
        "nom": "\u00c9mile Blessig",
        "nom_de_famille": "Blessig",
        "prenom": "\u00c9mile",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1947-05-27",
        "lieu_naissance": "Saverne (Bas-Rhin)",
        "num_deptmt": "67",
        "nom_circo": "Bas-Rhin",
        "num_circo": 7,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.blessig.org" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "15/06/1998 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Avocat",
        "place_en_hemicycle": "193",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/538.asp",
        "id_an": "538",
        "slug": "emile-blessig",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/emile-blessig",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/emile-blessig/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 207,
        "nom": "Marc Vampa",
        "nom_de_famille": "Vampa",
        "prenom": "Marc",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1946-06-08",
        "lieu_naissance": "Paris (6\u00e8me arrondissement) (75)",
        "num_deptmt": "27",
        "nom_circo": "Eure",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-07-20",
        "mandat_fin": "2010-12-14",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "NC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "20/07/2007 / 14/12/2010 / reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Informaticien retrait\u00e9",
        "place_en_hemicycle": "391",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267110.asp",
        "id_an": "267110",
        "slug": "marc-vampa",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marc-vampa",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marc-vampa/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 208,
        "nom": "Olivier Dussopt",
        "nom_de_famille": "Dussopt",
        "prenom": "Olivier",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1978-08-16",
        "lieu_naissance": "Annonay (Ard\u00e8che)",
        "num_deptmt": "07",
        "nom_circo": "Ard\u00e8che",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.olivierdussopt.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Assistant parlementaire",
        "place_en_hemicycle": "381",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/330357.asp",
        "id_an": "330357",
        "slug": "olivier-dussopt",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/olivier-dussopt",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/olivier-dussopt/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 209,
        "nom": "Serge Grouard",
        "nom_de_famille": "Grouard",
        "prenom": "Serge",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1959-03-19",
        "lieu_naissance": "Paris (75)",
        "num_deptmt": "45",
        "nom_circo": "Loiret",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Administrateur civil",
        "place_en_hemicycle": "190",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/268051.asp",
        "id_an": "268051",
        "slug": "serge-grouard",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/serge-grouard",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/serge-grouard/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 210,
        "nom": "Nicolas Dhuicq",
        "nom_de_famille": "Dhuicq",
        "prenom": "Nicolas",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1960-11-29",
        "lieu_naissance": "Paris (14\u00e8me arrondissement) (75)",
        "num_deptmt": "10",
        "nom_circo": "Aube",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.nicolasdhuicq.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Psychiatre des h\u00f4pitaux",
        "place_en_hemicycle": "239",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267178.asp",
        "id_an": "267178",
        "slug": "nicolas-dhuicq",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/nicolas-dhuicq",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/nicolas-dhuicq/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 211,
        "nom": "Louis Gu\u00e9don",
        "nom_de_famille": "Gu\u00e9don",
        "prenom": "Louis",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1935-11-28",
        "lieu_naissance": "Les Sables-d'Olonne (Vend\u00e9e)",
        "num_deptmt": "85",
        "nom_circo": "Vend\u00e9e",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Docteur en pharmacie, biologiste",
        "place_en_hemicycle": "213",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/1568.asp",
        "id_an": "1568",
        "slug": "louis-guedon",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/louis-guedon",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/louis-guedon/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 212,
        "nom": "Jean-Marc Nesme",
        "nom_de_famille": "Nesme",
        "prenom": "Jean-Marc",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1943-03-23",
        "lieu_naissance": "Lyon (Rh\u00f4ne)",
        "num_deptmt": "71",
        "nom_circo": "Sa\u00f4ne-et-Loire",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Cadre consulaire",
        "place_en_hemicycle": "336",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2273.asp",
        "id_an": "2273",
        "slug": "jean-marc-nesme",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-marc-nesme",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-marc-nesme/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 213,
        "nom": "Marcel Rogemont",
        "nom_de_famille": "Rogemont",
        "prenom": "Marcel",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1948-01-03",
        "lieu_naissance": "Coye La Foret (Oise)",
        "num_deptmt": "35",
        "nom_circo": "Ille-et-Vilaine",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.marcelrogemont.net" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Cadre",
        "place_en_hemicycle": "479",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2603.asp",
        "id_an": "2603",
        "slug": "marcel-rogemont",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marcel-rogemont",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marcel-rogemont/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 214,
        "nom": "Monique Boulestin",
        "nom_de_famille": "Boulestin",
        "prenom": "Monique",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1951-03-13",
        "lieu_naissance": "Ch\u00e2lus (Haute-Vienne)",
        "num_deptmt": "87",
        "nom_circo": "Haute-Vienne",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.monique-boulestin.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Professeur de lettres en d\u00e9tachement",
        "place_en_hemicycle": "610",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/336454.asp",
        "id_an": "336454",
        "slug": "monique-boulestin",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/monique-boulestin",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/monique-boulestin/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 215,
        "nom": "Marguerite Lamour",
        "nom_de_famille": "Lamour",
        "prenom": "Marguerite",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1956-06-12",
        "lieu_naissance": "Ploudalm\u00e9zeau (Finist\u00e8re)",
        "num_deptmt": "29",
        "nom_circo": "Finist\u00e8re",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.margueritelamour.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Assistante administrative",
        "place_en_hemicycle": "129",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/267698.asp",
        "id_an": "267698",
        "slug": "marguerite-lamour",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marguerite-lamour",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marguerite-lamour/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 216,
        "nom": "Bernard Roman",
        "nom_de_famille": "Roman",
        "prenom": "Bernard",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1952-07-15",
        "lieu_naissance": "Lille (Nord)",
        "num_deptmt": "59",
        "nom_circo": "Nord",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.bernard-roman.net" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Avocat, administrateur territorial",
        "place_en_hemicycle": "510",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2611.asp",
        "id_an": "2611",
        "slug": "bernard-roman",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/bernard-roman",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/bernard-roman/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 217,
        "nom": "Bertrand Pancher",
        "nom_de_famille": "Pancher",
        "prenom": "Bertrand",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1958-06-05",
        "lieu_naissance": "Saint-Mihiel (Meuse)",
        "num_deptmt": "55",
        "nom_circo": "Meuse",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.bertrandpancher.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Directeur du d\u00e9veloppement",
        "place_en_hemicycle": "326",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/333421.asp",
        "id_an": "333421",
        "slug": "bertrand-pancher",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/bertrand-pancher",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/bertrand-pancher/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 218,
        "nom": "Henri Cuq",
        "nom_de_famille": "Cuq",
        "prenom": "Henri",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1942-03-12",
        "lieu_naissance": "Toulouse (Haute-Garonne)",
        "num_deptmt": "78",
        "nom_circo": "Yvelines",
        "num_circo": 9,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2010-06-11",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "20/06/2007 / 11/06/2010 / d\u00e9c\u00e8s" },
          {
            "mandat": "19/06/2002 / 30/04/2004 / nomination comme membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Ancien fonctionnaire du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur",
        "place_en_hemicycle": "85",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/966.asp",
        "id_an": "966",
        "slug": "henri-cuq",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/henri-cuq",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/henri-cuq/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 623,
        "nom": "Sophie Primas",
        "nom_de_famille": "Primas",
        "prenom": "Sophie",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1962-06-07",
        "lieu_naissance": "Saint-Mand\u00e9 (Val-de-Marne)",
        "num_deptmt": "78",
        "nom_circo": "Yvelines",
        "num_circo": 9,
        "mandat_debut": "2010-06-11",
        "mandat_fin": "2011-09-30",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.sophie-primas.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "11/06/2010 / 30/09/2011 / \u00e9lection au s\u00e9nat" }
        ],
        "profession": "Directrice commerciale",
        "place_en_hemicycle": "47",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/345916.asp",
        "id_an": "345916",
        "slug": "sophie-primas",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/sophie-primas",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/sophie-primas/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 219,
        "nom": "Patricia Adam",
        "nom_de_famille": "Adam",
        "prenom": "Patricia",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1953-04-15",
        "lieu_naissance": "Saint-Cloud (Hauts-de-Seine)",
        "num_deptmt": "29",
        "nom_circo": "Finist\u00e8re",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Cadre d'action sociale",
        "place_en_hemicycle": "424",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/267695.asp",
        "id_an": "267695",
        "slug": "patricia-adam",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/patricia-adam",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/patricia-adam/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 220,
        "nom": "Didier Mathus",
        "nom_de_famille": "Mathus",
        "prenom": "Didier",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1952-05-25",
        "lieu_naissance": "Montceau-les-Mines (Sa\u00f4ne-et-Loire)",
        "num_deptmt": "71",
        "nom_circo": "Sa\u00f4ne-et-Loire",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.didiermathus.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "29/07/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Enseignant",
        "place_en_hemicycle": "524",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/2126.asp",
        "id_an": "2126",
        "slug": "didier-mathus",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/didier-mathus",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/didier-mathus/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 221,
        "nom": "Andr\u00e9 Santini",
        "nom_de_famille": "Santini",
        "prenom": "Andr\u00e9",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1940-10-20",
        "lieu_naissance": "Paris (75)",
        "num_deptmt": "92",
        "nom_circo": "Hauts-de-Seine",
        "num_circo": 10,
        "mandat_debut": "2009-07-24",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "NC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.andre-santini.net" }],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "20/06/2007 / 19/07/2007 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 05/04/2001 / d\u00e9mission" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "24/07/2009 /  / reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9",
        "place_en_hemicycle": "366",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2675.asp",
        "id_an": "2675",
        "slug": "andre-santini",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/andre-santini",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/andre-santini/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 222,
        "nom": "Denis Jacquat",
        "nom_de_famille": "Jacquat",
        "prenom": "Denis",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1944-05-29",
        "lieu_naissance": "Thiaucourt (Meurthe-et-Moselle)",
        "num_deptmt": "57",
        "nom_circo": "Moselle",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.denisjacquat.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "M\u00e9decin O.R.L.",
        "place_en_hemicycle": "135",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1699.asp",
        "id_an": "1699",
        "slug": "denis-jacquat",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/denis-jacquat",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/denis-jacquat/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 223,
        "nom": "Martine Faure",
        "nom_de_famille": "Faure",
        "prenom": "Martine",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1948-09-30",
        "lieu_naissance": "Langon (Gironde)",
        "num_deptmt": "33",
        "nom_circo": "Gironde",
        "num_circo": 9,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.martinefaure.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Retrait\u00e9e de l'enseignement",
        "place_en_hemicycle": "642",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/332015.asp",
        "id_an": "332015",
        "slug": "martine-faure",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/martine-faure",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/martine-faure/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 224,
        "nom": "Jean-Marc Lefranc",
        "nom_de_famille": "Lefranc",
        "prenom": "Jean-Marc",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1947-02-20",
        "lieu_naissance": "Grandcamp-les-Bains (Calvados)",
        "num_deptmt": "14",
        "nom_circo": "Calvados",
        "num_circo": 5,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.jmlefranc.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": null,
        "place_en_hemicycle": "109",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267099.asp",
        "id_an": "267099",
        "slug": "jean-marc-lefranc",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-marc-lefranc",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-marc-lefranc/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 225,
        "nom": "Albert Facon",
        "nom_de_famille": "Facon",
        "prenom": "Albert",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1943-11-11",
        "lieu_naissance": "Vichy (Allier)",
        "num_deptmt": "62",
        "nom_circo": "Pas-de-Calais",
        "num_circo": 14,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Professeur",
        "place_en_hemicycle": "512",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1271.asp",
        "id_an": "1271",
        "slug": "albert-facon",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/albert-facon",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/albert-facon/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 226,
        "nom": "Herv\u00e9 Gaymard",
        "nom_de_famille": "Gaymard",
        "prenom": "Herv\u00e9",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1960-05-31",
        "lieu_naissance": "Bourg-Saint-Maurice (Savoie)",
        "num_deptmt": "73",
        "nom_circo": "Savoie",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.herve-gaymard.com" }],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "01/06/1997 / 07/06/2002 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          {
            "mandat": "17/07/1995 / 16/08/1995 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          { "mandat": "02/05/1993 / 06/06/1995 / d\u00e9mission" },
          {
            "mandat": "19/06/2002 / 18/07/2002 / nomination comme membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Administrateur civil",
        "place_en_hemicycle": "170",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1445.asp",
        "id_an": "1445",
        "slug": "herve-gaymard",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/herve-gaymard",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/herve-gaymard/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 227,
        "nom": "Fran\u00e7oise Vallet",
        "nom_de_famille": "Vallet",
        "prenom": "Fran\u00e7oise",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1949-06-03",
        "lieu_naissance": "Luisant (Eure-et-Loir)",
        "num_deptmt": "28",
        "nom_circo": "Eure-et-Loir",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2008-02-04",
        "mandat_fin": "2008-06-26",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": null,
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "04/02/2008 / 26/06/2008 / annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"
          }
        ],
        "profession": "Retrait\u00e9e de l'Education nationale",
        "place_en_hemicycle": null,
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/408269.asp",
        "id_an": "408269",
        "slug": "francoise-vallet",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francoise-vallet",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francoise-vallet/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 228,
        "nom": "Dominique Raimbourg",
        "nom_de_famille": "Raimbourg",
        "prenom": "Dominique",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1950-04-28",
        "lieu_naissance": "Boulogne (Hauts-de-Seine)",
        "num_deptmt": "44",
        "nom_circo": "Loire-Atlantique",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "04/10/2001 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Avocat",
        "place_en_hemicycle": "480",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/2503.asp",
        "id_an": "2503",
        "slug": "dominique-raimbourg",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/dominique-raimbourg",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/dominique-raimbourg/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 229,
        "nom": "Renaud Muselier",
        "nom_de_famille": "Muselier",
        "prenom": "Renaud",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1959-05-06",
        "lieu_naissance": "Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)",
        "num_deptmt": "13",
        "nom_circo": "Bouches-du-Rh\u00f4ne",
        "num_circo": 5,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.renaudmuselier.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "19/06/2002 / 18/07/2002 / nomination comme membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "M\u00e9decin coordonnateur d'un \u00e9tablissement hospitalier priv\u00e9",
        "place_en_hemicycle": "96",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2256.asp",
        "id_an": "2256",
        "slug": "renaud-muselier",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/renaud-muselier",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/renaud-muselier/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 230,
        "nom": "Corinne Erhel",
        "nom_de_famille": "Erhel",
        "prenom": "Corinne",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1967-02-03",
        "lieu_naissance": "Quimper (Finist\u00e8re)",
        "num_deptmt": "22",
        "nom_circo": "C\u00f4tes-d'Armor",
        "num_circo": 5,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.corinne-erhel.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Assistante parlementaire",
        "place_en_hemicycle": "565",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/331282.asp",
        "id_an": "331282",
        "slug": "corinne-erhel",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/corinne-erhel",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/corinne-erhel/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 231,
        "nom": "Lo\u00efc Bouvard",
        "nom_de_famille": "Bouvard",
        "prenom": "Lo\u00efc",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1929-01-20",
        "lieu_naissance": "Tours (Indre-et-Loire)",
        "num_deptmt": "56",
        "nom_circo": "Morbihan",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "02/07/1981 / 01/04/1986 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "06/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1973 / 01/04/1978 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "03/04/1978 / 22/05/1981 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Conseil en management",
        "place_en_hemicycle": "250",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/634.asp",
        "id_an": "634",
        "slug": "loic-bouvard",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/loic-bouvard",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/loic-bouvard/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 232,
        "nom": "Pierre Cohen",
        "nom_de_famille": "Cohen",
        "prenom": "Pierre",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1950-03-20",
        "lieu_naissance": "Bizerte (Tunisie)",
        "num_deptmt": "31",
        "nom_circo": "Haute-Garonne",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.pierrecohen.net" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Ing\u00e9nieur de recherche \u00e0 l'INRIA",
        "place_en_hemicycle": "542",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/891.asp",
        "id_an": "891",
        "slug": "pierre-cohen",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/pierre-cohen",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/pierre-cohen/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 233,
        "nom": "Marie-Fran\u00e7oise P\u00e9rol-Dumont",
        "nom_de_famille": "P\u00e9rol-Dumont",
        "prenom": "Marie-Fran\u00e7oise",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1952-05-26",
        "lieu_naissance": "Nedde (Haute-Vienne)",
        "num_deptmt": "87",
        "nom_circo": "Haute-Vienne",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Professeur de coll\u00e8ge (en d\u00e9tachement depuis 1997)",
        "place_en_hemicycle": "428",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2371.asp",
        "id_an": "2371",
        "slug": "marie-francoise-perol-dumont",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marie-francoise-perol-dumont",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marie-francoise-perol-dumont/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 234,
        "nom": "Marc Laffineur",
        "nom_de_famille": "Laffineur",
        "prenom": "Marc",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1945-08-10",
        "lieu_naissance": "Maubeuge (Nord)",
        "num_deptmt": "49",
        "nom_circo": "Maine-et-Loire",
        "num_circo": 7,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2011-07-29",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.marclaffineur.org" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "20/06/2007 / 29/07/2011 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "M\u00e9decin anesth\u00e9siste-r\u00e9animateur",
        "place_en_hemicycle": "254",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/1790.asp",
        "id_an": "1790",
        "slug": "marc-laffineur",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marc-laffineur",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marc-laffineur/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 235,
        "nom": "Jean-Luc Warsmann",
        "nom_de_famille": "Warsmann",
        "prenom": "Jean-Luc",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1965-10-22",
        "lieu_naissance": "Villers-Semeuse (Ardennes)",
        "num_deptmt": "08",
        "nom_circo": "Ardennes",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "12/12/1995 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Sans profession",
        "place_en_hemicycle": "179",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/2952.asp",
        "id_an": "2952",
        "slug": "jean-luc-warsmann",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-luc-warsmann",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-luc-warsmann/json",
        "nb_mandats": 5
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 236,
        "nom": "Claude Darciaux",
        "nom_de_famille": "Darciaux",
        "prenom": "Claude",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1942-10-18",
        "lieu_naissance": "Besan\u00e7on (Doubs)",
        "num_deptmt": "21",
        "nom_circo": "C\u00f4te-d'Or",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Enseignante",
        "place_en_hemicycle": "460",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267644.asp",
        "id_an": "267644",
        "slug": "claude-darciaux",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/claude-darciaux",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/claude-darciaux/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 237,
        "nom": "Jo\u00ebl Giraud",
        "nom_de_famille": "Giraud",
        "prenom": "Jo\u00ebl",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1959-10-14",
        "lieu_naissance": "Gap (Hautes-Alpes)",
        "num_deptmt": "05",
        "nom_circo": "Hautes-Alpes",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://jgiraud.typepad.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Administrateur civil hors-classe",
        "place_en_hemicycle": "620",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267336.asp",
        "id_an": "267336",
        "slug": "joel-giraud",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/joel-giraud",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/joel-giraud/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 238,
        "nom": "George Pau-Langevin",
        "nom_de_famille": "Pau-Langevin",
        "prenom": "George",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1948-10-19",
        "lieu_naissance": "Pointe-\u00e0-Pitre (Guadeloupe)",
        "num_deptmt": "75",
        "nom_circo": "Paris",
        "num_circo": 21,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.georgepaulangevin.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Avocate",
        "place_en_hemicycle": "451",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/335532.asp",
        "id_an": "335532",
        "slug": "george-pau-langevin",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/george-pau-langevin",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/george-pau-langevin/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 239,
        "nom": "Jacques Myard",
        "nom_de_famille": "Myard",
        "prenom": "Jacques",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1947-08-14",
        "lieu_naissance": "Lyon (Rh\u00f4ne)",
        "num_deptmt": "78",
        "nom_circo": "Yvelines",
        "num_circo": 5,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.jacques-myard.org" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Conseiller des affaires \u00e9trang\u00e8res",
        "place_en_hemicycle": "292",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/2257.asp",
        "id_an": "2257",
        "slug": "jacques-myard",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jacques-myard",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jacques-myard/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 240,
        "nom": "Jean-Jacques Candelier",
        "nom_de_famille": "Candelier",
        "prenom": "Jean-Jacques",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1945-03-07",
        "lieu_naissance": "Bugnicourt (Nord)",
        "num_deptmt": "59",
        "nom_circo": "Nord",
        "num_circo": 16,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "GDR",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.jeanjacquescandelier.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Cadre A de la fonction publique territoriale",
        "place_en_hemicycle": "582",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267492.asp",
        "id_an": "267492",
        "slug": "jean-jacques-candelier",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-jacques-candelier",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-jacques-candelier/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 241,
        "nom": "Fran\u00e7ois Sauvadet",
        "nom_de_famille": "Sauvadet",
        "prenom": "Fran\u00e7ois",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1953-04-20",
        "lieu_naissance": "Dijon (C\u00f4te-d'Or)",
        "num_deptmt": "21",
        "nom_circo": "C\u00f4te-d'Or",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2011-07-29",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "NC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.francois-sauvadet.net" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "20/06/2007 / 29/07/2011 / nomination comme membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Journaliste",
        "place_en_hemicycle": "364",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/2690.asp",
        "id_an": "2690",
        "slug": "francois-sauvadet",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francois-sauvadet",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francois-sauvadet/json",
        "nb_mandats": 5
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 242,
        "nom": "No\u00ebl Mam\u00e8re",
        "nom_de_famille": "Mam\u00e8re",
        "prenom": "No\u00ebl",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1948-12-25",
        "lieu_naissance": "Libourne (Gironde)",
        "num_deptmt": "33",
        "nom_circo": "Gironde",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "NI",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.noelmamere.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Journaliste",
        "place_en_hemicycle": "600",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2045.asp",
        "id_an": "2045",
        "slug": "noel-mamere",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/noel-mamere",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/noel-mamere/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 243,
        "nom": "Jeanny Marc",
        "nom_de_famille": "Marc",
        "prenom": "Jeanny",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1950-12-02",
        "lieu_naissance": "Deshaies (Guadeloupe)",
        "num_deptmt": "971",
        "nom_circo": "Guadeloupe",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.jmlaguadeloupe.canalblog.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Retrait\u00e9 de l'enseignement",
        "place_en_hemicycle": "619",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/337442.asp",
        "id_an": "337442",
        "slug": "jeanny-marc",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jeanny-marc",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jeanny-marc/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 244,
        "nom": "Isabelle Vasseur",
        "nom_de_famille": "Vasseur",
        "prenom": "Isabelle",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1959-04-10",
        "lieu_naissance": "Nancy (Meurthe-et-Moselle)",
        "num_deptmt": "02",
        "nom_circo": "Aisne",
        "num_circo": 5,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.isabellevasseur.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Infirmi\u00e8re",
        "place_en_hemicycle": "236",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/330112.asp",
        "id_an": "330112",
        "slug": "isabelle-vasseur",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/isabelle-vasseur",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/isabelle-vasseur/json",
        "nb_mandats": 4
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 245,
        "nom": "Michel Havard",
        "nom_de_famille": "Havard",
        "prenom": "Michel",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1967-03-24",
        "lieu_naissance": "Clermont-Ferrand (Puy-de-D\u00f4me)",
        "num_deptmt": "69",
        "nom_circo": "Rh\u00f4ne",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.michelhavard.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Autre cadre (secteur priv\u00e9)",
        "place_en_hemicycle": "154",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/334750.asp",
        "id_an": "334750",
        "slug": "michel-havard",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-havard",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-havard/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 246,
        "nom": "Alain Cousin",
        "nom_de_famille": "Cousin",
        "prenom": "Alain",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1947-04-08",
        "lieu_naissance": "P\u00e9riers (Manche)",
        "num_deptmt": "50",
        "nom_circo": "Manche",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.alaincousin.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Agent g\u00e9n\u00e9ral d'assurances",
        "place_en_hemicycle": "175",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/946.asp",
        "id_an": "946",
        "slug": "alain-cousin",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/alain-cousin",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/alain-cousin/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 247,
        "nom": "Alain Vidalies",
        "nom_de_famille": "Vidalies",
        "prenom": "Alain",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1951-03-17",
        "lieu_naissance": "Grenade-sur-l'Adour (Landes)",
        "num_deptmt": "40",
        "nom_circo": "Landes",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.alainvidalies.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Avocat",
        "place_en_hemicycle": "354",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/2912.asp",
        "id_an": "2912",
        "slug": "alain-vidalies",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/alain-vidalies",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/alain-vidalies/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 248,
        "nom": "Patrick Lemasle",
        "nom_de_famille": "Lemasle",
        "prenom": "Patrick",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1952-05-18",
        "lieu_naissance": "Saint-Hilaire-du-Harcou\u00ebt (Manche)",
        "num_deptmt": "31",
        "nom_circo": "Haute-Garonne",
        "num_circo": 7,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "03/07/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Exploitant agricole",
        "place_en_hemicycle": "540",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1936.asp",
        "id_an": "1936",
        "slug": "patrick-lemasle",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/patrick-lemasle",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/patrick-lemasle/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 249,
        "nom": "Martine Billard",
        "nom_de_famille": "Billard",
        "prenom": "Martine",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1952-10-07",
        "lieu_naissance": "Boulogne-Billancourt (Hauts-de-Seine)",
        "num_deptmt": "75",
        "nom_circo": "Paris",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "GDR",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.martinebillard-blog.org" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Biblioth\u00e9caire",
        "place_en_hemicycle": "599",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267950.asp",
        "id_an": "267950",
        "slug": "martine-billard",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/martine-billard",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/martine-billard/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 250,
        "nom": "Didier Migaud",
        "nom_de_famille": "Migaud",
        "prenom": "Didier",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1952-06-06",
        "lieu_naissance": "Tours-Saint-Symphorien (Indre-et-Loire)",
        "num_deptmt": "38",
        "nom_circo": "Is\u00e8re",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2010-03-01",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.didiermigaud.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "20/06/2007 / 01/03/2010 / d\u00e9mission" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Juriste",
        "place_en_hemicycle": "514",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/2189.asp",
        "id_an": "2189",
        "slug": "didier-migaud",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/didier-migaud",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/didier-migaud/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 251,
        "nom": "G\u00e9rard Cherpion",
        "nom_de_famille": "Cherpion",
        "prenom": "G\u00e9rard",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1948-03-15",
        "lieu_naissance": "Dombasle-sur-Meurthe (Meurthe-et-Moselle)",
        "num_deptmt": "88",
        "nom_circo": "Vosges",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Pharmacien",
        "place_en_hemicycle": "119",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/856.asp",
        "id_an": "856",
        "slug": "gerard-cherpion",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/gerard-cherpion",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/gerard-cherpion/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 252,
        "nom": "Thierry Benoit",
        "nom_de_famille": "Benoit",
        "prenom": "Thierry",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1966-09-13",
        "lieu_naissance": "Foug\u00e8res (Ille-et-Vilaine)",
        "num_deptmt": "35",
        "nom_circo": "Ille-et-Vilaine",
        "num_circo": 6,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "NC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.thierry-benoit.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Repr\u00e9sentant de commerce",
        "place_en_hemicycle": "402",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/332228.asp",
        "id_an": "332228",
        "slug": "thierry-benoit",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/thierry-benoit",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/thierry-benoit/json",
        "nb_mandats": 4
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 253,
        "nom": "Michel Piron",
        "nom_de_famille": "Piron",
        "prenom": "Michel",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1943-03-15",
        "lieu_naissance": "Saumur (Maine-et-Loire)",
        "num_deptmt": "49",
        "nom_circo": "Maine-et-Loire",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.michel-piron.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Enseignant, puis chef d'entreprise",
        "place_en_hemicycle": "287",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/267469.asp",
        "id_an": "267469",
        "slug": "michel-piron",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-piron",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-piron/json",
        "nb_mandats": 4
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 254,
        "nom": "Marc Bernier",
        "nom_de_famille": "Bernier",
        "prenom": "Marc",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1943-04-19",
        "lieu_naissance": "Mans (Sarthe)",
        "num_deptmt": "53",
        "nom_circo": "Mayenne",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Chirurgien-dentiste",
        "place_en_hemicycle": "278",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/479.asp",
        "id_an": "479",
        "slug": "marc-bernier",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marc-bernier",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marc-bernier/json",
        "nb_mandats": 4
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 255,
        "nom": "Fran\u00e7ois Scellier",
        "nom_de_famille": "Scellier",
        "prenom": "Fran\u00e7ois",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1936-05-07",
        "lieu_naissance": "Amiens (Somme)",
        "num_deptmt": "95",
        "nom_circo": "Val-d'Oise",
        "num_circo": 6,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.scellier.net" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Directeur divisionnaire des imp\u00f4ts honoraire",
        "place_en_hemicycle": "290",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2700.asp",
        "id_an": "2700",
        "slug": "francois-scellier",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francois-scellier",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francois-scellier/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 256,
        "nom": "Christian Blanc",
        "nom_de_famille": "Blanc",
        "prenom": "Christian",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1942-05-17",
        "lieu_naissance": "Talence (Gironde)",
        "num_deptmt": "78",
        "nom_circo": "Yvelines",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2010-08-05",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "NC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "05/08/2010 /  / reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"
          },
          { "mandat": "16/12/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "20/06/2007 / 19/04/2008 / reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Ancien pr\u00e9sident de soci\u00e9t\u00e9s publiques et priv\u00e9es, ancien pr\u00e9fet",
        "place_en_hemicycle": "367",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/286166.asp",
        "id_an": "286166",
        "slug": "christian-blanc",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/christian-blanc",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/christian-blanc/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 257,
        "nom": "Marie-Odile Bouill\u00e9",
        "nom_de_famille": "Bouill\u00e9",
        "prenom": "Marie-Odile",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1950-10-13",
        "lieu_naissance": "Nantes (Loire-Atlantique)",
        "num_deptmt": "44",
        "nom_circo": "Loire-Atlantique",
        "num_circo": 8,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Sage-femme",
        "place_en_hemicycle": "603",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/332843.asp",
        "id_an": "332843",
        "slug": "marie-odile-bouille",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marie-odile-bouille",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marie-odile-bouille/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 258,
        "nom": "Christian Bataille",
        "nom_de_famille": "Bataille",
        "prenom": "Christian",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1946-05-13",
        "lieu_naissance": "Rieux-en-Cambr\u00e9sis (Nord)",
        "num_deptmt": "59",
        "nom_circo": "Nord",
        "num_circo": 22,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.christianbataille.org" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Professeur de lettres",
        "place_en_hemicycle": "434",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/394.asp",
        "id_an": "394",
        "slug": "christian-bataille",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/christian-bataille",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/christian-bataille/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 259,
        "nom": "Sauveur Gandolfi-Scheit",
        "nom_de_famille": "Gandolfi-Scheit",
        "prenom": "Sauveur",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1947-01-19",
        "lieu_naissance": "Bastia (Haute-Corse)",
        "num_deptmt": "2B",
        "nom_circo": "Haute-Corse",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.depute-gandolfi.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "M\u00e9decin",
        "place_en_hemicycle": "244",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/331146.asp",
        "id_an": "331146",
        "slug": "sauveur-gandolfi-scheit",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/sauveur-gandolfi-scheit",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/sauveur-gandolfi-scheit/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 260,
        "nom": "\u00c9ric Straumann",
        "nom_de_famille": "Straumann",
        "prenom": "\u00c9ric",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1964-08-17",
        "lieu_naissance": "Colmar (Haut-Rhin)",
        "num_deptmt": "68",
        "nom_circo": "Haut-Rhin",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.ericstraumann.info" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Professeur agr\u00e9g\u00e9",
        "place_en_hemicycle": "308",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/334654.asp",
        "id_an": "334654",
        "slug": "eric-straumann",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/eric-straumann",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/eric-straumann/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 261,
        "nom": "Henri Plagnol",
        "nom_de_famille": "Plagnol",
        "prenom": "Henri",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1961-02-11",
        "lieu_naissance": "Paris (75)",
        "num_deptmt": "94",
        "nom_circo": "Val-de-Marne",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "19/06/2002 / 18/07/2002 / nomination comme membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Conseiller d'\u00c9tat - Professeur associ\u00e9 \u00e0 Paris Dauphine",
        "place_en_hemicycle": "338",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2424.asp",
        "id_an": "2424",
        "slug": "henri-plagnol",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/henri-plagnol",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/henri-plagnol/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 262,
        "nom": "Chantal Brunel",
        "nom_de_famille": "Brunel",
        "prenom": "Chantal",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1948-09-09",
        "lieu_naissance": "Paris (75)",
        "num_deptmt": "77",
        "nom_circo": "Seine-et-Marne",
        "num_circo": 8,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.chantalbrunel.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": null,
        "place_en_hemicycle": "104",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/267810.asp",
        "id_an": "267810",
        "slug": "chantal-brunel",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/chantal-brunel",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/chantal-brunel/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 263,
        "nom": "Camille de Rocca Serra",
        "nom_de_famille": "Rocca Serra",
        "prenom": "Camille de",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1954-05-21",
        "lieu_naissance": "Porto-Vecchio (Corse-du-Sud)",
        "num_deptmt": "2A",
        "nom_circo": "Corse-du-Sud",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.camillederoccaserra.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": null,
        "place_en_hemicycle": "33",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267689.asp",
        "id_an": "267689",
        "slug": "camille-de-rocca-serra",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/camille-de-rocca-serra",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/camille-de-rocca-serra/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 264,
        "nom": "Michel Lejeune",
        "nom_de_famille": "Lejeune",
        "prenom": "Michel",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1946-08-21",
        "lieu_naissance": "Auvers-le-Hamon (Sarthe)",
        "num_deptmt": "76",
        "nom_circo": "Seine-Maritime",
        "num_circo": 12,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "V\u00e9t\u00e9rinaire",
        "place_en_hemicycle": "211",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/267031.asp",
        "id_an": "267031",
        "slug": "michel-lejeune",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-lejeune",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-lejeune/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 265,
        "nom": "Jean-Marc Ayrault",
        "nom_de_famille": "Ayrault",
        "prenom": "Jean-Marc",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1950-01-25",
        "lieu_naissance": "Maul\u00e9vrier (Maine-et-Loire)",
        "num_deptmt": "44",
        "nom_circo": "Loire-Atlantique",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "06/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Professeur d'allemand",
        "place_en_hemicycle": "508",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/328.asp",
        "id_an": "328",
        "slug": "jean-marc-ayrault",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-marc-ayrault",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-marc-ayrault/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 266,
        "nom": "Alain Ferry",
        "nom_de_famille": "Ferry",
        "prenom": "Alain",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1952-02-03",
        "lieu_naissance": "Baden-Baden (Allemagne)",
        "num_deptmt": "67",
        "nom_circo": "Bas-Rhin",
        "num_circo": 6,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Chef d'entreprise",
        "place_en_hemicycle": "162",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/1304.asp",
        "id_an": "1304",
        "slug": "alain-ferry",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/alain-ferry",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/alain-ferry/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 267,
        "nom": "Jean-Fran\u00e7ois Lamour",
        "nom_de_famille": "Lamour",
        "prenom": "Jean-Fran\u00e7ois",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1956-02-02",
        "lieu_naissance": "Paris (75)",
        "num_deptmt": "75",
        "nom_circo": "Paris",
        "num_circo": 13,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.jeanfrancoislamour.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Kin\u00e9sith\u00e9rapeute",
        "place_en_hemicycle": "101",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/230329.asp",
        "id_an": "230329",
        "slug": "jean-francois-lamour",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-francois-lamour",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-francois-lamour/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 268,
        "nom": "Chantal Robin-Rodrigo",
        "nom_de_famille": "Robin-Rodrigo",
        "prenom": "Chantal",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1948-08-04",
        "lieu_naissance": "Aix-en-Provence (Bouches-du-Rh\u00f4ne)",
        "num_deptmt": "65",
        "nom_circo": "Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://chantalrobinrodrigo.hautetfort.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "21/11/1998 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Directeur d\u00e9partemental cr\u00e9dit immobilier",
        "place_en_hemicycle": "618",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/2591.asp",
        "id_an": "2591",
        "slug": "chantal-robin-rodrigo",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/chantal-robin-rodrigo",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/chantal-robin-rodrigo/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 269,
        "nom": "Michel Sordi",
        "nom_de_famille": "Sordi",
        "prenom": "Michel",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1953-11-09",
        "lieu_naissance": "Mulhouse (Haut-Rhin)",
        "num_deptmt": "68",
        "nom_circo": "Haut-Rhin",
        "num_circo": 7,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://michel.sordi.over-blog.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Cadre d'entreprise",
        "place_en_hemicycle": "301",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267013.asp",
        "id_an": "267013",
        "slug": "michel-sordi",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-sordi",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-sordi/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 270,
        "nom": "R\u00e9mi Delatte",
        "nom_de_famille": "Delatte",
        "prenom": "R\u00e9mi",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1956-06-09",
        "lieu_naissance": "Dijon (C\u00f4te-d'Or)",
        "num_deptmt": "21",
        "nom_circo": "C\u00f4te-d'Or",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.remi-delatte.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Agriculteur-propri\u00e9taire exploitant",
        "place_en_hemicycle": "221",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267450.asp",
        "id_an": "267450",
        "slug": "remi-delatte",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/remi-delatte",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/remi-delatte/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 271,
        "nom": "\u00c9douard Courtial",
        "nom_de_famille": "Courtial",
        "prenom": "\u00c9douard",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1973-06-28",
        "lieu_naissance": "Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine)",
        "num_deptmt": "60",
        "nom_circo": "Oise",
        "num_circo": 7,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2011-10-28",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.edouardcourtial.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "20/06/2007 / 28/10/2011 / nomination comme membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Consultant",
        "place_en_hemicycle": "41",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267743.asp",
        "id_an": "267743",
        "slug": "edouard-courtial",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/edouard-courtial",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/edouard-courtial/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 272,
        "nom": "Herv\u00e9 Morin",
        "nom_de_famille": "Morin",
        "prenom": "Herv\u00e9",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1961-08-17",
        "lieu_naissance": "Pont-Audemer (Eure)",
        "num_deptmt": "27",
        "nom_circo": "Eure",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2010-12-14",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "NC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.hervemorin.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "20/06/2007 / 19/07/2007 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "14/12/2010 /  / reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"
          },
          { "mandat": "30/11/1998 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Administrateur \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale",
        "place_en_hemicycle": "365",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2236.asp",
        "id_an": "2236",
        "slug": "herve-morin",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/herve-morin",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/herve-morin/json",
        "nb_mandats": 4
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 273,
        "nom": "Guy Lefrand",
        "nom_de_famille": "Lefrand",
        "prenom": "Guy",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1963-03-11",
        "lieu_naissance": "Caen (Calvados)",
        "num_deptmt": "27",
        "nom_circo": "Eure",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2009-01-13",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.guylefrand.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "13/01/2009 /  / remplacement d'un d\u00e9put\u00e9 nomm\u00e9 au gouvernement (m. bruno le maire)"
          }
        ],
        "profession": "M\u00e9decin",
        "place_en_hemicycle": "209",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/341481.asp",
        "id_an": "341481",
        "slug": "guy-lefrand",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/guy-lefrand",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/guy-lefrand/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 274,
        "nom": "Alain Cacheux",
        "nom_de_famille": "Cacheux",
        "prenom": "Alain",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1947-11-15",
        "lieu_naissance": "Valenciennes (Nord)",
        "num_deptmt": "59",
        "nom_circo": "Nord",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://alain-cacheux.blogspirit.com/" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Ancien charg\u00e9 d'\u00e9tudes",
        "place_en_hemicycle": "625",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/704.asp",
        "id_an": "704",
        "slug": "alain-cacheux",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/alain-cacheux",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/alain-cacheux/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 275,
        "nom": "Patrice Verch\u00e8re",
        "nom_de_famille": "Verch\u00e8re",
        "prenom": "Patrice",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1973-12-29",
        "lieu_naissance": "Coteau (Loire)",
        "num_deptmt": "69",
        "nom_circo": "Rh\u00f4ne",
        "num_circo": 8,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.patriceverchere.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Assistant parlementaire",
        "place_en_hemicycle": "325",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/334843.asp",
        "id_an": "334843",
        "slug": "patrice-verchere",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/patrice-verchere",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/patrice-verchere/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 276,
        "nom": "Jean Tiberi",
        "nom_de_famille": "Tiberi",
        "prenom": "Jean",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1935-01-30",
        "lieu_naissance": "Paris (75)",
        "num_deptmt": "75",
        "nom_circo": "Paris",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "02/07/1981 / 01/04/1986 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "06/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "15/11/1976 / 01/04/1978 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "03/04/1978 / 22/05/1981 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/08/1968 / 01/04/1973 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "02/04/1973 / 12/02/1976 / nomination comme membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Magistrat",
        "place_en_hemicycle": "81",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2816.asp",
        "id_an": "2816",
        "slug": "jean-tiberi",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-tiberi",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-tiberi/json",
        "nb_mandats": 4
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 277,
        "nom": "Jean-Fran\u00e7ois Cop\u00e9",
        "nom_de_famille": "Cop\u00e9",
        "prenom": "Jean-Fran\u00e7ois",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1964-05-05",
        "lieu_naissance": "Boulogne-Billancourt (Hauts-de-Seine)",
        "num_deptmt": "77",
        "nom_circo": "Seine-et-Marne",
        "num_circo": 6,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/1995 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "19/06/2002 / 18/07/2002 / nomination comme membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Administrateur civil et avocat",
        "place_en_hemicycle": "99",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/917.asp",
        "id_an": "917",
        "slug": "jean-francois-cope",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-francois-cope",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-francois-cope/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 278,
        "nom": "Jean-Pierre Giran",
        "nom_de_famille": "Giran",
        "prenom": "Jean-Pierre",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1947-01-09",
        "lieu_naissance": "Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)",
        "num_deptmt": "83",
        "nom_circo": "Var",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.giran.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Professeur d'Universit\u00e9",
        "place_en_hemicycle": "102",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1483.asp",
        "id_an": "1483",
        "slug": "jean-pierre-giran",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-pierre-giran",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-pierre-giran/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 279,
        "nom": "Jean Lassalle",
        "nom_de_famille": "Lassalle",
        "prenom": "Jean",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1955-05-03",
        "lieu_naissance": "Lourdios-Ich\u00e8re (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques)",
        "num_deptmt": "64",
        "nom_circo": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "NI",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.jeanlassalle.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Technicien agricole",
        "place_en_hemicycle": "71",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1838.asp",
        "id_an": "1838",
        "slug": "jean-lassalle",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-lassalle",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-lassalle/json",
        "nb_mandats": 4
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 280,
        "nom": "Xavier Breton",
        "nom_de_famille": "Breton",
        "prenom": "Xavier",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1962-11-25",
        "lieu_naissance": "Darney (Vosges)",
        "num_deptmt": "01",
        "nom_circo": "Ain",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.xavier-breton.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Cadre territorial",
        "place_en_hemicycle": "50",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/330008.asp",
        "id_an": "330008",
        "slug": "xavier-breton",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/xavier-breton",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/xavier-breton/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 281,
        "nom": "Jean-Pierre Schosteck",
        "nom_de_famille": "Schosteck",
        "prenom": "Jean-Pierre",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1942-03-16",
        "lieu_naissance": "Paris (75)",
        "num_deptmt": "92",
        "nom_circo": "Hauts-de-Seine",
        "num_circo": 12,
        "mandat_debut": "2008-02-04",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "04/02/2008 /  / \u00e9lection partielle, suite \u00e0 l'annulation de l'\u00e9lection d'un d\u00e9put\u00e9 : m. philippe pemezec"
          }
        ],
        "profession": null,
        "place_en_hemicycle": "257",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/2708.asp",
        "id_an": "2708",
        "slug": "jean-pierre-schosteck",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-pierre-schosteck",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-pierre-schosteck/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 282,
        "nom": "Fran\u00e7oise Imbert",
        "nom_de_famille": "Imbert",
        "prenom": "Fran\u00e7oise",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1947-09-16",
        "lieu_naissance": "Verdun-sur-Garonne (Tarn-et-Garonne)",
        "num_deptmt": "31",
        "nom_circo": "Haute-Garonne",
        "num_circo": 5,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Ancien chef de cabinet du maire de Colomiers",
        "place_en_hemicycle": "532",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/1689.asp",
        "id_an": "1689",
        "slug": "francoise-imbert",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francoise-imbert",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francoise-imbert/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 283,
        "nom": "Laurent H\u00e9nart",
        "nom_de_famille": "H\u00e9nart",
        "prenom": "Laurent",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1968-10-15",
        "lieu_naissance": "Laxou (Meurthe-et-Moselle)",
        "num_deptmt": "54",
        "nom_circo": "Meurthe-et-Moselle",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.laurenthenart.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          {
            "mandat": "19/06/2002 / 30/04/2004 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          { "mandat": "12/09/2005 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Juriste d'entreprise",
        "place_en_hemicycle": "345",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267711.asp",
        "id_an": "267711",
        "slug": "laurent-henart",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/laurent-henart",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/laurent-henart/json",
        "nb_mandats": 4
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 284,
        "nom": "Jean-Paul Dupr\u00e9",
        "nom_de_famille": "Dupr\u00e9",
        "prenom": "Jean-Paul",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1944-02-05",
        "lieu_naissance": "Davejean (Aude)",
        "num_deptmt": "11",
        "nom_circo": "Aude",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.jean-paul-dupre.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Cadre bancaire retrait\u00e9",
        "place_en_hemicycle": "455",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1208.asp",
        "id_an": "1208",
        "slug": "jean-paul-dupre",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-paul-dupre",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-paul-dupre/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 285,
        "nom": "Michel Voisin",
        "nom_de_famille": "Voisin",
        "prenom": "Michel",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1944-10-06",
        "lieu_naissance": "Replonges (Ain)",
        "num_deptmt": "01",
        "nom_circo": "Ain",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.michel-voisin.net" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Expert comptable, commissaire aux comptes et expert-judiciaire",
        "place_en_hemicycle": "28",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2936.asp",
        "id_an": "2936",
        "slug": "michel-voisin",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-voisin",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-voisin/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 286,
        "nom": "Mich\u00e8le Alliot-Marie",
        "nom_de_famille": "Alliot-Marie",
        "prenom": "Mich\u00e8le",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1946-09-10",
        "lieu_naissance": "Villeneuve-le-Roi (Val-de-Marne)",
        "num_deptmt": "64",
        "nom_circo": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques",
        "num_circo": 6,
        "mandat_debut": "2011-03-28",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "01/06/1997 / 07/06/2002 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          {
            "mandat": "20/06/2007 / 19/07/2007 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          { "mandat": "02/04/1986 / 02/04/1986 / d\u00e9mission" },
          {
            "mandat": "28/03/2011 /  / reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"
          },
          { "mandat": "17/09/1995 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "02/04/1993 / 01/05/1993 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          {
            "mandat": "19/06/2002 / 18/07/2002 / nomination comme membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Universitaire",
        "place_en_hemicycle": "85",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/250.asp",
        "id_an": "250",
        "slug": "michele-alliot-marie",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michele-alliot-marie",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michele-alliot-marie/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 287,
        "nom": "Louis Cosyns",
        "nom_de_famille": "Cosyns",
        "prenom": "Louis",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1952-09-29",
        "lieu_naissance": "Saint-Amand-Montrond (Cher)",
        "num_deptmt": "18",
        "nom_circo": "Cher",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.louiscosyns.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Agent g\u00e9n\u00e9ral d'assurances",
        "place_en_hemicycle": "296",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/267641.asp",
        "id_an": "267641",
        "slug": "louis-cosyns",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/louis-cosyns",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/louis-cosyns/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 288,
        "nom": "Thierry Lazaro",
        "nom_de_famille": "Lazaro",
        "prenom": "Thierry",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1960-09-27",
        "lieu_naissance": "Lille (Nord)",
        "num_deptmt": "59",
        "nom_circo": "Nord",
        "num_circo": 6,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Charg\u00e9 de communication",
        "place_en_hemicycle": "334",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/1857.asp",
        "id_an": "1857",
        "slug": "thierry-lazaro",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/thierry-lazaro",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/thierry-lazaro/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 289,
        "nom": "Christian Patria",
        "nom_de_famille": "Patria",
        "prenom": "Christian",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1945-01-09",
        "lieu_naissance": "Fontaine-Cha\u00e2lis (Oise)",
        "num_deptmt": "60",
        "nom_circo": "Oise",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-07-20",
        "mandat_fin": "2010-12-14",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "01/05/2004 / 15/07/2005 / d\u00e9mission" },
          {
            "mandat": "20/07/2007 / 14/12/2010 / reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Agriculteur",
        "place_en_hemicycle": "5",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267773.asp",
        "id_an": "267773",
        "slug": "christian-patria",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/christian-patria",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/christian-patria/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 290,
        "nom": "Alain Marty",
        "nom_de_famille": "Marty",
        "prenom": "Alain",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1946-03-07",
        "lieu_naissance": "Castelnaudary (Aude)",
        "num_deptmt": "57",
        "nom_circo": "Moselle",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Gyn\u00e9cologue obst\u00e9tricien",
        "place_en_hemicycle": "317",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267556.asp",
        "id_an": "267556",
        "slug": "alain-marty",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/alain-marty",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/alain-marty/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 291,
        "nom": "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
        "nom_de_famille": "Poisson",
        "prenom": "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1963-01-22",
        "lieu_naissance": "Belfort (Territoire-de-Belfort)",
        "num_deptmt": "78",
        "nom_circo": "Yvelines",
        "num_circo": 10,
        "mandat_debut": "2009-09-28",
        "mandat_fin": "2010-05-20",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.jfpoisson.com" }],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "28/09/2009 / 20/05/2010 / annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"
          },
          {
            "mandat": "20/07/2007 / 24/07/2009 / reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Chef d'entreprise",
        "place_en_hemicycle": "47",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/345937.asp",
        "id_an": "345937",
        "slug": "jean-frederic-poisson",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-frederic-poisson",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-frederic-poisson/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 622,
        "nom": "Marie-No\u00eblle Battistel",
        "nom_de_famille": "Battistel",
        "prenom": "Marie-No\u00eblle",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1956-08-20",
        "lieu_naissance": "Grenoble (Is\u00e8re)",
        "num_deptmt": "38",
        "nom_circo": "Is\u00e8re",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2010-06-07",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.marienoelle-battistel.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "07/06/2010 /  / \u00e9lection partielle, remplacement d'un d\u00e9put\u00e9 d\u00e9missionnaire : m. didier migaud"
          }
        ],
        "profession": null,
        "place_en_hemicycle": "640",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/342415.asp",
        "id_an": "342415",
        "slug": "marie-noelle-battistel",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marie-noelle-battistel",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marie-noelle-battistel/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 292,
        "nom": "Axel Poniatowski",
        "nom_de_famille": "Poniatowski",
        "prenom": "Axel",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1951-08-03",
        "lieu_naissance": "Rabat (Maroc)",
        "num_deptmt": "95",
        "nom_circo": "Val-d'Oise",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.axelponiatowski.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Directeur de soci\u00e9t\u00e9",
        "place_en_hemicycle": "285",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267886.asp",
        "id_an": "267886",
        "slug": "axel-poniatowski",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/axel-poniatowski",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/axel-poniatowski/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 293,
        "nom": "Jean-Fran\u00e7ois Mancel",
        "nom_de_famille": "Mancel",
        "prenom": "Jean-Fran\u00e7ois",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1948-03-01",
        "lieu_naissance": "Beauvais (Oise)",
        "num_deptmt": "60",
        "nom_circo": "Oise",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.jfmancel.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "03/04/1978 / 22/05/1981 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "06/06/1988 / 21/06/1988 / annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"
          },
          { "mandat": "02/04/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/09/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Administrateur civil",
        "place_en_hemicycle": "169",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/2048.asp",
        "id_an": "2048",
        "slug": "jean-francois-mancel",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-francois-mancel",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-francois-mancel/json",
        "nb_mandats": 4
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 294,
        "nom": "\u00c9tienne Mourrut",
        "nom_de_famille": "Mourrut",
        "prenom": "\u00c9tienne",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1939-12-04",
        "lieu_naissance": "Grau-du-Roi (Gard)",
        "num_deptmt": "30",
        "nom_circo": "Gard",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Commer\u00e7ant retrait\u00e9",
        "place_en_hemicycle": "15",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/267647.asp",
        "id_an": "267647",
        "slug": "etienne-mourrut",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/etienne-mourrut",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/etienne-mourrut/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 295,
        "nom": "Renaud Dutreil",
        "nom_de_famille": "Dutreil",
        "prenom": "Renaud",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1960-06-12",
        "lieu_naissance": "Chamb\u00e9ry (Savoie)",
        "num_deptmt": "51",
        "nom_circo": "Marne",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2008-09-16",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": null,
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "23/08/1994 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "01/06/1997 / 07/06/2002 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          { "mandat": "20/06/2007 / 16/09/2008 / d\u00e9mission" },
          {
            "mandat": "19/06/2002 / 18/07/2002 / nomination comme membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Ma\u00eetre des requ\u00eates au conseil d'Etat",
        "place_en_hemicycle": null,
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1236.asp",
        "id_an": "1236",
        "slug": "renaud-dutreil",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/renaud-dutreil",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/renaud-dutreil/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 296,
        "nom": "Jean-Marc Roubaud",
        "nom_de_famille": "Roubaud",
        "prenom": "Jean-Marc",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1951-06-18",
        "lieu_naissance": "Alger (Alg\u00e9rie)",
        "num_deptmt": "30",
        "nom_circo": "Gard",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.jmroubaud.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Pharmacien",
        "place_en_hemicycle": "302",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267650.asp",
        "id_an": "267650",
        "slug": "jean-marc-roubaud",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-marc-roubaud",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-marc-roubaud/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 297,
        "nom": "Jean-Paul Chanteguet",
        "nom_de_famille": "Chanteguet",
        "prenom": "Jean-Paul",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1949-12-09",
        "lieu_naissance": "Blanc (Indre)",
        "num_deptmt": "36",
        "nom_circo": "Indre",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://chanteguet.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Conseiller \u00e9conomique",
        "place_en_hemicycle": "461",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/810.asp",
        "id_an": "810",
        "slug": "jean-paul-chanteguet",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-paul-chanteguet",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-paul-chanteguet/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 298,
        "nom": "\u00c9lie Aboud",
        "nom_de_famille": "Aboud",
        "prenom": "\u00c9lie",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1959-10-12",
        "lieu_naissance": "Beyrouth (Liban)",
        "num_deptmt": "34",
        "nom_circo": "H\u00e9rault",
        "num_circo": 6,
        "mandat_debut": "2007-07-04",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.e-aboud.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "04/07/2007 /  / remplacement d'un d\u00e9put\u00e9 d\u00e9c\u00e9d\u00e9 (m. paul-henri cugnenc)"
          }
        ],
        "profession": "M\u00e9decin cardiologue (Chef de service)",
        "place_en_hemicycle": "134",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267457.asp",
        "id_an": "267457",
        "slug": "elie-aboud",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/elie-aboud",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/elie-aboud/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 299,
        "nom": "Bernard Brochand",
        "nom_de_famille": "Brochand",
        "prenom": "Bernard",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1938-06-05",
        "lieu_naissance": "Nice (Alpes-Maritimes)",
        "num_deptmt": "06",
        "nom_circo": "Alpes-Maritimes",
        "num_circo": 8,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.bernard-brochand.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/2001 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Cadre du secteur priv\u00e9 retrait\u00e9",
        "place_en_hemicycle": "103",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/223837.asp",
        "id_an": "223837",
        "slug": "bernard-brochand",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/bernard-brochand",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/bernard-brochand/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 300,
        "nom": "Pascal Deguilhem",
        "nom_de_famille": "Deguilhem",
        "prenom": "Pascal",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1956-02-09",
        "lieu_naissance": "Brouchaud (Dordogne)",
        "num_deptmt": "24",
        "nom_circo": "Dordogne",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.pascaldeguilhem.net" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Professeur d'Education physique (Universit\u00e9 Bordeaux IV)",
        "place_en_hemicycle": "638",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1032.asp",
        "id_an": "1032",
        "slug": "pascal-deguilhem",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/pascal-deguilhem",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/pascal-deguilhem/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 301,
        "nom": "Marie-Jo Zimmermann",
        "nom_de_famille": "Zimmermann",
        "prenom": "Marie-Jo",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1951-04-29",
        "lieu_naissance": "Creutzwald (Moselle)",
        "num_deptmt": "57",
        "nom_circo": "Moselle",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.mjz-57.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "02/02/1998 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Professeur certifi\u00e9",
        "place_en_hemicycle": "36",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/2971.asp",
        "id_an": "2971",
        "slug": "marie-jo-zimmermann",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marie-jo-zimmermann",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marie-jo-zimmermann/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 302,
        "nom": "Jean-Marie Binetruy",
        "nom_de_famille": "Binetruy",
        "prenom": "Jean-Marie",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1946-07-17",
        "lieu_naissance": "Villers-le-Lac (Doubs)",
        "num_deptmt": "25",
        "nom_circo": "Doubs",
        "num_circo": 5,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://jeanmariebinetruy.blogspirit.com/" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Enseignant",
        "place_en_hemicycle": "1",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/522.asp",
        "id_an": "522",
        "slug": "jean-marie-binetruy",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-marie-binetruy",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-marie-binetruy/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 303,
        "nom": "Jean-Pierre Balligand",
        "nom_de_famille": "Balligand",
        "prenom": "Jean-Pierre",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1950-05-30",
        "lieu_naissance": "La Neuville-l\u00e8s-Dorengt (Aisne)",
        "num_deptmt": "02",
        "nom_circo": "Aisne",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.balligand.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "02/07/1981 / 01/04/1986 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Assistant parlementaire",
        "place_en_hemicycle": "438",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/350.asp",
        "id_an": "350",
        "slug": "jean-pierre-balligand",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-pierre-balligand",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-pierre-balligand/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 304,
        "nom": "Georges Colombier",
        "nom_de_famille": "Colombier",
        "prenom": "Georges",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1940-03-08",
        "lieu_naissance": "Jallieu (Is\u00e8re)",
        "num_deptmt": "38",
        "nom_circo": "Is\u00e8re",
        "num_circo": 7,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.georges-colombier.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Salari\u00e9 de l'industrie",
        "place_en_hemicycle": "347",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/909.asp",
        "id_an": "909",
        "slug": "georges-colombier",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/georges-colombier",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/georges-colombier/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 305,
        "nom": "Annick Le Loch",
        "nom_de_famille": "Le Loch",
        "prenom": "Annick",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1954-11-04",
        "lieu_naissance": "Pont-L'Abb\u00e9 (Finist\u00e8re)",
        "num_deptmt": "29",
        "nom_circo": "Finist\u00e8re",
        "num_circo": 7,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.annickleloch.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Commercant",
        "place_en_hemicycle": "485",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/331658.asp",
        "id_an": "331658",
        "slug": "annick-le-loch",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/annick-le-loch",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/annick-le-loch/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 306,
        "nom": "Jean-Louis Bernard",
        "nom_de_famille": "Bernard",
        "prenom": "Jean-Louis",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1938-03-31",
        "lieu_naissance": "Saulieu (C\u00f4te-d'Or)",
        "num_deptmt": "45",
        "nom_circo": "Loiret",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Chirurgien retrait\u00e9",
        "place_en_hemicycle": "191",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/475.asp",
        "id_an": "475",
        "slug": "jean-louis-bernard",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-louis-bernard",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-louis-bernard/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 307,
        "nom": "Laurent Fabius",
        "nom_de_famille": "Fabius",
        "prenom": "Laurent",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1946-08-20",
        "lieu_naissance": "Paris (75)",
        "num_deptmt": "76",
        "nom_circo": "Seine-Maritime",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-04",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.laurent-fabius.net" }],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "02/07/1981 / 23/07/1981 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          {
            "mandat": "01/06/1997 / 27/04/2000 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "06/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "20/06/2007 / 04/06/2012 / d\u00e9mission" },
          { "mandat": "03/04/1978 / 22/05/1981 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Ancien Ma\u00eetre des requ\u00eates au Conseil d'Etat",
        "place_en_hemicycle": "515",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1268.asp",
        "id_an": "1268",
        "slug": "laurent-fabius",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/laurent-fabius",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/laurent-fabius/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 308,
        "nom": "Jean-S\u00e9bastien Vialatte",
        "nom_de_famille": "Vialatte",
        "prenom": "Jean-S\u00e9bastien",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1951-01-30",
        "lieu_naissance": "Saint-\u00c9tienne (Loire)",
        "num_deptmt": "83",
        "nom_circo": "Var",
        "num_circo": 7,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.jeansebastienvialatte.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Biologiste",
        "place_en_hemicycle": "315",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/2907.asp",
        "id_an": "2907",
        "slug": "jean-sebastien-vialatte",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-sebastien-vialatte",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-sebastien-vialatte/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 309,
        "nom": "Philippe Martin",
        "nom_de_famille": "Martin",
        "prenom": "Philippe",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1953-11-22",
        "lieu_naissance": "La Garenne-Colombes (Hauts-de-Seine)",
        "num_deptmt": "32",
        "nom_circo": "Gers",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Pr\u00e9fet",
        "place_en_hemicycle": "517",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267278.asp",
        "id_an": "267278",
        "slug": "philippe-martin",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/philippe-martin",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/philippe-martin/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 310,
        "nom": "Dominique Baert",
        "nom_de_famille": "Baert",
        "prenom": "Dominique",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1959-10-24",
        "lieu_naissance": "Tourcoing (Nord)",
        "num_deptmt": "59",
        "nom_circo": "Nord",
        "num_circo": 8,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Directeur \u00e0 la Banque de France",
        "place_en_hemicycle": "498",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/339.asp",
        "id_an": "339",
        "slug": "dominique-baert",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/dominique-baert",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/dominique-baert/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 311,
        "nom": "Francis Vercamer",
        "nom_de_famille": "Vercamer",
        "prenom": "Francis",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1958-05-10",
        "lieu_naissance": "Lille (Nord)",
        "num_deptmt": "59",
        "nom_circo": "Nord",
        "num_circo": 7,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "NC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.vercamer.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Ing\u00e9nieur",
        "place_en_hemicycle": "378",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267585.asp",
        "id_an": "267585",
        "slug": "francis-vercamer",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francis-vercamer",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francis-vercamer/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 312,
        "nom": "Andr\u00e9 Gerin",
        "nom_de_famille": "Gerin",
        "prenom": "Andr\u00e9",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1946-01-19",
        "lieu_naissance": "Vienne (Is\u00e8re)",
        "num_deptmt": "69",
        "nom_circo": "Rh\u00f4ne",
        "num_circo": 14,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "GDR",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.blogandregerin.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Dessinateur industriel",
        "place_en_hemicycle": "576",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1463.asp",
        "id_an": "1463",
        "slug": "andre-gerin",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/andre-gerin",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/andre-gerin/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 313,
        "nom": "Pierre Forgues",
        "nom_de_famille": "Forgues",
        "prenom": "Pierre",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1938-06-17",
        "lieu_naissance": "Tarbes (Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es)",
        "num_deptmt": "65",
        "nom_circo": "Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "02/07/1981 / 01/04/1986 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "03/04/1978 / 22/05/1981 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "11/12/1995 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Professeur de math\u00e9matiques",
        "place_en_hemicycle": "474",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1326.asp",
        "id_an": "1326",
        "slug": "pierre-forgues",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/pierre-forgues",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/pierre-forgues/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 314,
        "nom": "Pascale Gruny",
        "nom_de_famille": "Gruny",
        "prenom": "Pascale",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1960-02-18",
        "lieu_naissance": "Cambrai (Nord)",
        "num_deptmt": "02",
        "nom_circo": "Aisne",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2010-12-15",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "15/12/2010 /  / remplacement d'un d\u00e9put\u00e9 nomm\u00e9 au gouvernement (m. xavier bertrand)"
          },
          {
            "mandat": "20/07/2007 / 15/02/2009 / reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"
          },
          { "mandat": "01/05/2004 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Directeur de ressources humaines",
        "place_en_hemicycle": "20",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267081.asp",
        "id_an": "267081",
        "slug": "pascale-gruny",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/pascale-gruny",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/pascale-gruny/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 315,
        "nom": "Marc Francina",
        "nom_de_famille": "Francina",
        "prenom": "Marc",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1948-02-02",
        "lieu_naissance": "\u00c9vian-les-Bains (Haute-Savoie)",
        "num_deptmt": "74",
        "nom_circo": "Haute-Savoie",
        "num_circo": 5,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.marcfrancina.net" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "11/03/2003 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Conseiller financier et bancaire",
        "place_en_hemicycle": "126",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267532.asp",
        "id_an": "267532",
        "slug": "marc-francina",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marc-francina",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marc-francina/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 316,
        "nom": "Fran\u00e7ois Loos",
        "nom_de_famille": "Loos",
        "prenom": "Fran\u00e7ois",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1953-12-24",
        "lieu_naissance": "Strasbourg (Bas-Rhin)",
        "num_deptmt": "67",
        "nom_circo": "Bas-Rhin",
        "num_circo": 9,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2011-11-26",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "01/06/1997 / 07/06/2002 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "20/06/2007 / 26/11/2011 / d\u00e9mission" },
          {
            "mandat": "19/06/2002 / 18/07/2002 / nomination comme membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Ing\u00e9nieur en chef des mines",
        "place_en_hemicycle": "162",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1994.asp",
        "id_an": "1994",
        "slug": "francois-loos",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francois-loos",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francois-loos/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 317,
        "nom": "Henriette Martinez",
        "nom_de_famille": "Martinez",
        "prenom": "Henriette",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1949-07-10",
        "lieu_naissance": "Laragne-Mont\u00e9glin (Hautes-Alpes)",
        "num_deptmt": "05",
        "nom_circo": "Hautes-Alpes",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.henriettemartinez.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Professeur certifi\u00e9",
        "place_en_hemicycle": "199",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2102.asp",
        "id_an": "2102",
        "slug": "henriette-martinez",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/henriette-martinez",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/henriette-martinez/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 318,
        "nom": "Jean-Pierre Dupont",
        "nom_de_famille": "Dupont",
        "prenom": "Jean-Pierre",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1933-06-19",
        "lieu_naissance": "Alger (Alg\u00e9rie)",
        "num_deptmt": "19",
        "nom_circo": "Corr\u00e8ze",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/1995 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Docteur v\u00e9t\u00e9rinaire",
        "place_en_hemicycle": "114",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1205.asp",
        "id_an": "1205",
        "slug": "jean-pierre-dupont",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-pierre-dupont",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-pierre-dupont/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 319,
        "nom": "Christian Jacob",
        "nom_de_famille": "Jacob",
        "prenom": "Christian",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1959-12-04",
        "lieu_naissance": "Rozay-en-Brie (Seine-et-Marne)",
        "num_deptmt": "77",
        "nom_circo": "Seine-et-Marne",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.christianjacob.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "10/12/1995 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "19/06/2002 / 18/07/2002 / nomination comme membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Agriculteur",
        "place_en_hemicycle": "93",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1695.asp",
        "id_an": "1695",
        "slug": "christian-jacob",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/christian-jacob",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/christian-jacob/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 320,
        "nom": "Philippe Bo\u00ebnnec",
        "nom_de_famille": "Bo\u00ebnnec",
        "prenom": "Philippe",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1951-04-21",
        "lieu_naissance": "Nantes (Loire-Atlantique)",
        "num_deptmt": "44",
        "nom_circo": "Loire-Atlantique",
        "num_circo": 9,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.philippeboennec.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "M\u00e9decin",
        "place_en_hemicycle": "279",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/332858.asp",
        "id_an": "332858",
        "slug": "philippe-boennec",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/philippe-boennec",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/philippe-boennec/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 321,
        "nom": "Fran\u00e7oise de Panafieu",
        "nom_de_famille": "Panafieu",
        "prenom": "Fran\u00e7oise de",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1948-12-12",
        "lieu_naissance": "Moyeuvre-Grande (Moselle)",
        "num_deptmt": "75",
        "nom_circo": "Paris",
        "num_circo": 16,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "02/04/1993 / 18/06/1995 / nomination comme membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": null,
        "place_en_hemicycle": "177",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2319.asp",
        "id_an": "2319",
        "slug": "francoise-de-panafieu",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francoise-de-panafieu",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francoise-de-panafieu/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 322,
        "nom": "Bernard G\u00e9rard",
        "nom_de_famille": "G\u00e9rard",
        "prenom": "Bernard",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1953-08-29",
        "lieu_naissance": "Valenciennes (Nord)",
        "num_deptmt": "59",
        "nom_circo": "Nord",
        "num_circo": 9,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Avocat",
        "place_en_hemicycle": "324",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1459.asp",
        "id_an": "1459",
        "slug": "bernard-gerard",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/bernard-gerard",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/bernard-gerard/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 323,
        "nom": "Fran\u00e7ois Fillon",
        "nom_de_famille": "Fillon",
        "prenom": "Fran\u00e7ois",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1954-03-04",
        "lieu_naissance": "Mans (Sarthe)",
        "num_deptmt": "72",
        "nom_circo": "Sarthe",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2007-07-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": null,
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "02/07/1981 / 01/04/1986 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "01/06/1997 / 07/06/2002 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          {
            "mandat": "20/06/2007 / 19/07/2007 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          {
            "mandat": "19/06/2002 / 19/07/2002 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          { "mandat": "06/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "02/04/1993 / 01/05/1993 / nomination comme membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": null,
        "place_en_hemicycle": null,
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1310.asp",
        "id_an": "1310",
        "slug": "francois-fillon",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francois-fillon",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francois-fillon/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 324,
        "nom": "Bernard Debr\u00e9",
        "nom_de_famille": "Debr\u00e9",
        "prenom": "Bernard",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1944-09-30",
        "lieu_naissance": "Toulouse (Haute-Garonne)",
        "num_deptmt": "75",
        "nom_circo": "Paris",
        "num_circo": 15,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.bernarddebre.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "28/06/2004 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "02/04/1993 / 12/12/1994 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "02/04/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Chirurgien des h\u00f4pitaux, professeur des Universit\u00e9s",
        "place_en_hemicycle": "10",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/1020.asp",
        "id_an": "1020",
        "slug": "bernard-debre",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/bernard-debre",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/bernard-debre/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 325,
        "nom": "Alain Gest",
        "nom_de_famille": "Gest",
        "prenom": "Alain",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1950-12-27",
        "lieu_naissance": "Amiens (Somme)",
        "num_deptmt": "80",
        "nom_circo": "Somme",
        "num_circo": 6,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.alaingest.info" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Consultant",
        "place_en_hemicycle": "260",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1466.asp",
        "id_an": "1466",
        "slug": "alain-gest",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/alain-gest",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/alain-gest/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 326,
        "nom": "Patrick Braouezec",
        "nom_de_famille": "Braouezec",
        "prenom": "Patrick",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1950-12-11",
        "lieu_naissance": "Paris (75)",
        "num_deptmt": "93",
        "nom_circo": "Seine-Saint-Denis",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "GDR",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.patrickbraouezec.net" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Instituteur",
        "place_en_hemicycle": "585",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/653.asp",
        "id_an": "653",
        "slug": "patrick-braouezec",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/patrick-braouezec",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/patrick-braouezec/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 632,
        "nom": "Gwendal Rouillard",
        "nom_de_famille": "Rouillard",
        "prenom": "Gwendal",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1976-04-20",
        "lieu_naissance": "Pontivy (Morbihan)",
        "num_deptmt": "56",
        "nom_circo": "Morbihan",
        "num_circo": 5,
        "mandat_debut": "2011-05-05",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "05/05/2011 / 19/06/2012 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": null,
        "place_en_hemicycle": "649",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/343493.asp",
        "id_an": "343493",
        "slug": "gwendal-rouillard",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/gwendal-rouillard",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/gwendal-rouillard/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 327,
        "nom": "Dominique Dord",
        "nom_de_famille": "Dord",
        "prenom": "Dominique",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1959-09-01",
        "lieu_naissance": "Chamb\u00e9ry (Savoie)",
        "num_deptmt": "73",
        "nom_circo": "Savoie",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.blogdord.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "G\u00e9rant de soci\u00e9t\u00e9",
        "place_en_hemicycle": "264",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1152.asp",
        "id_an": "1152",
        "slug": "dominique-dord",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/dominique-dord",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/dominique-dord/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 328,
        "nom": "Alain Bocquet",
        "nom_de_famille": "Bocquet",
        "prenom": "Alain",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1946-05-06",
        "lieu_naissance": "Marquillies (Nord)",
        "num_deptmt": "59",
        "nom_circo": "Nord",
        "num_circo": 20,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "GDR",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "02/07/1981 / 01/04/1986 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "03/04/1978 / 22/05/1981 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "\u00c9ducateur sp\u00e9cialis\u00e9",
        "place_en_hemicycle": "592",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/551.asp",
        "id_an": "551",
        "slug": "alain-bocquet",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/alain-bocquet",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/alain-bocquet/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 329,
        "nom": "Jean-Claude Sandrier",
        "nom_de_famille": "Sandrier",
        "prenom": "Jean-Claude",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1945-08-07",
        "lieu_naissance": "Gannat (Allier)",
        "num_deptmt": "18",
        "nom_circo": "Cher",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "GDR",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Chimiste",
        "place_en_hemicycle": "587",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2671.asp",
        "id_an": "2671",
        "slug": "jean-claude-sandrier",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-claude-sandrier",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-claude-sandrier/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 330,
        "nom": "Roselyne Bachelot-Narquin",
        "nom_de_famille": "Bachelot-Narquin",
        "prenom": "Roselyne",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1946-12-24",
        "lieu_naissance": "Nevers (Ni\u00e8vre)",
        "num_deptmt": "49",
        "nom_circo": "Maine-et-Loire",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2007-07-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": null,
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "01/06/1997 / 07/06/2002 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          {
            "mandat": "20/06/2007 / 19/07/2007 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "19/06/2002 / 18/07/2002 / nomination comme membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Docteure en pharmacie",
        "place_en_hemicycle": null,
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/332.asp",
        "id_an": "332",
        "slug": "roselyne-bachelot-narquin",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/roselyne-bachelot-narquin",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/roselyne-bachelot-narquin/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 331,
        "nom": "Jean-Christophe Lagarde",
        "nom_de_famille": "Lagarde",
        "prenom": "Jean-Christophe",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1967-10-24",
        "lieu_naissance": "Ch\u00e2tellerault (Vienne)",
        "num_deptmt": "93",
        "nom_circo": "Seine-Saint-Denis",
        "num_circo": 5,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "NC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.jclblog.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Attach\u00e9 de direction",
        "place_en_hemicycle": "368",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/268019.asp",
        "id_an": "268019",
        "slug": "jean-christophe-lagarde",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-christophe-lagarde",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-christophe-lagarde/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 332,
        "nom": "Robert Lecou",
        "nom_de_famille": "Lecou",
        "prenom": "Robert",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1950-07-25",
        "lieu_naissance": "Paris 12\u00e8me (75)",
        "num_deptmt": "34",
        "nom_circo": "H\u00e9rault",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.robert-lecou.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Cadre territorial",
        "place_en_hemicycle": "212",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267862.asp",
        "id_an": "267862",
        "slug": "robert-lecou",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/robert-lecou",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/robert-lecou/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 333,
        "nom": "William Dumas",
        "nom_de_famille": "Dumas",
        "prenom": "William",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1942-01-23",
        "lieu_naissance": "N\u00eemes (Gard)",
        "num_deptmt": "30",
        "nom_circo": "Gard",
        "num_circo": 5,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.williamdumas.net" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "21/06/2004 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": null,
        "place_en_hemicycle": "465",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1193.asp",
        "id_an": "1193",
        "slug": "william-dumas",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/william-dumas",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/william-dumas/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 334,
        "nom": "Patrick Bloche",
        "nom_de_famille": "Bloche",
        "prenom": "Patrick",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1956-07-04",
        "lieu_naissance": "Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine)",
        "num_deptmt": "75",
        "nom_circo": "Paris",
        "num_circo": 7,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.patrickbloche.org" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Directeur commercial",
        "place_en_hemicycle": "453",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/543.asp",
        "id_an": "543",
        "slug": "patrick-bloche",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/patrick-bloche",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/patrick-bloche/json",
        "nb_mandats": 4
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 335,
        "nom": "Jacques Le Guen",
        "nom_de_famille": "Le Guen",
        "prenom": "Jacques",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1958-03-08",
        "lieu_naissance": "Brest (Finist\u00e8re)",
        "num_deptmt": "29",
        "nom_circo": "Finist\u00e8re",
        "num_circo": 5,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.jacquesleguen.org" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Docteur en m\u00e9decine",
        "place_en_hemicycle": "120",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/266815.asp",
        "id_an": "266815",
        "slug": "jacques-le-guen",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jacques-le-guen",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jacques-le-guen/json",
        "nb_mandats": 4
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 336,
        "nom": "Jean-Yves Besselat",
        "nom_de_famille": "Besselat",
        "prenom": "Jean-Yves",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1943-12-21",
        "lieu_naissance": "Quimper (Finist\u00e8re)",
        "num_deptmt": "76",
        "nom_circo": "Seine-Maritime",
        "num_circo": 7,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-03-23",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.jeanyvesbesselat.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "18/09/1995 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "20/06/2007 / 23/03/2012 / d\u00e9c\u00e8s" }
        ],
        "profession": null,
        "place_en_hemicycle": "113",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/493.asp",
        "id_an": "493",
        "slug": "jean-yves-besselat",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-yves-besselat",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-yves-besselat/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 337,
        "nom": "Laurent Cathala",
        "nom_de_famille": "Cathala",
        "prenom": "Laurent",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1945-09-21",
        "lieu_naissance": "Saint-Jean-de-Barrou (Aude)",
        "num_deptmt": "94",
        "nom_circo": "Val-de-Marne",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "02/07/1981 / 01/04/1986 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "13/06/1988 / 17/06/1991 / nomination comme membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Cadre hospitalier",
        "place_en_hemicycle": "538",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/765.asp",
        "id_an": "765",
        "slug": "laurent-cathala",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/laurent-cathala",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/laurent-cathala/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 338,
        "nom": "Christian Hutin",
        "nom_de_famille": "Hutin",
        "prenom": "Christian",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1961-01-18",
        "lieu_naissance": "Lille (Nord)",
        "num_deptmt": "59",
        "nom_circo": "Nord",
        "num_circo": 12,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.christianhutin.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "M\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste",
        "place_en_hemicycle": "606",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/333818.asp",
        "id_an": "333818",
        "slug": "christian-hutin",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/christian-hutin",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/christian-hutin/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 339,
        "nom": "Richard Malli\u00e9",
        "nom_de_famille": "Malli\u00e9",
        "prenom": "Richard",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1948-10-26",
        "lieu_naissance": "Besan\u00e7on (Doubs)",
        "num_deptmt": "13",
        "nom_circo": "Bouches-du-Rh\u00f4ne",
        "num_circo": 10,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.depute-mallie.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Docteur en chirurgie dentaire",
        "place_en_hemicycle": "76",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267719.asp",
        "id_an": "267719",
        "slug": "richard-mallie",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/richard-mallie",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/richard-mallie/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 340,
        "nom": "Jacques Valax",
        "nom_de_famille": "Valax",
        "prenom": "Jacques",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1951-08-23",
        "lieu_naissance": "Albi (Tarn)",
        "num_deptmt": "81",
        "nom_circo": "Tarn",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.jacquesvalax.fr/" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Avocat",
        "place_en_hemicycle": "527",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/336112.asp",
        "id_an": "336112",
        "slug": "jacques-valax",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jacques-valax",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jacques-valax/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 341,
        "nom": "Catherine Coutelle",
        "nom_de_famille": "Coutelle",
        "prenom": "Catherine",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1945-04-02",
        "lieu_naissance": "La Sauvag\u00e8re (Orne)",
        "num_deptmt": "86",
        "nom_circo": "Vienne",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.catherinecoutelle.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Retrait\u00e9e de l'enseignement",
        "place_en_hemicycle": "611",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/336421.asp",
        "id_an": "336421",
        "slug": "catherine-coutelle",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/catherine-coutelle",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/catherine-coutelle/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 342,
        "nom": "Yves Jego",
        "nom_de_famille": "Jego",
        "prenom": "Yves",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1961-04-17",
        "lieu_naissance": "Besan\u00e7on (Doubs)",
        "num_deptmt": "77",
        "nom_circo": "Seine-et-Marne",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2009-07-24",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.yvesjego.com/" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "20/06/2007 / 19/04/2008 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          {
            "mandat": "24/07/2009 /  / reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Consultant en ressources humaines",
        "place_en_hemicycle": "184",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267801.asp",
        "id_an": "267801",
        "slug": "yves-jego",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/yves-jego",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/yves-jego/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 343,
        "nom": "Jean Bardet",
        "nom_de_famille": "Bardet",
        "prenom": "Jean",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1941-06-22",
        "lieu_naissance": "Paris (75)",
        "num_deptmt": "95",
        "nom_circo": "Val-d'Oise",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "30/09/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Professeur de m\u00e9decine",
        "place_en_hemicycle": "256",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/362.asp",
        "id_an": "362",
        "slug": "jean-bardet",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-bardet",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-bardet/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 344,
        "nom": "Mich\u00e8le Delaunay",
        "nom_de_famille": "Delaunay",
        "prenom": "Mich\u00e8le",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1947-01-08",
        "lieu_naissance": "Clermont-Ferrand (Puy-de-D\u00f4me)",
        "num_deptmt": "33",
        "nom_circo": "Gironde",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [
          { "site": "http://www.michele-delaunay.net/delaunay/index.php" }
        ],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "M\u00e9decin des h\u00f4pitaux",
        "place_en_hemicycle": "383",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/331924.asp",
        "id_an": "331924",
        "slug": "michele-delaunay",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michele-delaunay",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michele-delaunay/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 345,
        "nom": "Martine Carrillon-Couvreur",
        "nom_de_famille": "Carrillon-Couvreur",
        "prenom": "Martine",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1948-03-21",
        "lieu_naissance": "Lyon 6\u00e8me (Rh\u00f4ne)",
        "num_deptmt": "58",
        "nom_circo": "Ni\u00e8vre",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Directrice d'un institut m\u00e9dico-\u00e9ducatif",
        "place_en_hemicycle": "423",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267188.asp",
        "id_an": "267188",
        "slug": "martine-carrillon-couvreur",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/martine-carrillon-couvreur",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/martine-carrillon-couvreur/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 346,
        "nom": "Patrick Beaudouin",
        "nom_de_famille": "Beaudouin",
        "prenom": "Patrick",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1953-04-07",
        "lieu_naissance": "Brionne (Eure)",
        "num_deptmt": "94",
        "nom_circo": "Val-de-Marne",
        "num_circo": 6,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.patrickbeaudouin.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Consultant en communication et relations publiques",
        "place_en_hemicycle": "201",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/414.asp",
        "id_an": "414",
        "slug": "patrick-beaudouin",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/patrick-beaudouin",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/patrick-beaudouin/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 347,
        "nom": "Bernard Accoyer",
        "nom_de_famille": "Accoyer",
        "prenom": "Bernard",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1945-08-12",
        "lieu_naissance": "Lyon (Rh\u00f4ne)",
        "num_deptmt": "74",
        "nom_circo": "Haute-Savoie",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "M\u00e9decin ORL",
        "place_en_hemicycle": "77",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/230.asp",
        "id_an": "230",
        "slug": "bernard-accoyer",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/bernard-accoyer",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/bernard-accoyer/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 348,
        "nom": "Jean Michel",
        "nom_de_famille": "Michel",
        "prenom": "Jean",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1949-01-28",
        "lieu_naissance": "Lapeyrouse (Puy-de-D\u00f4me)",
        "num_deptmt": "63",
        "nom_circo": "Puy-de-D\u00f4me",
        "num_circo": 6,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Avocat",
        "place_en_hemicycle": "445",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2181.asp",
        "id_an": "2181",
        "slug": "jean-michel",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-michel",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-michel/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 349,
        "nom": "Yves Cochet",
        "nom_de_famille": "Cochet",
        "prenom": "Yves",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1946-02-15",
        "lieu_naissance": "Rennes (Ille-et-Vilaine)",
        "num_deptmt": "75",
        "nom_circo": "Paris",
        "num_circo": 11,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2011-12-06",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "GDR",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.yvescochet.net" }],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "20/06/2007 / 06/12/2011 / election comme repr\u00e9sentant au parlement europ\u00e9en"
          },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "01/06/1997 / 10/08/2001 / nomination comme membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Informaticien",
        "place_en_hemicycle": "600",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/885.asp",
        "id_an": "885",
        "slug": "yves-cochet",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/yves-cochet",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/yves-cochet/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 350,
        "nom": "Jacques Grosperrin",
        "nom_de_famille": "Grosperrin",
        "prenom": "Jacques",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1955-10-17",
        "lieu_naissance": "Baden-Baden (Allemagne)",
        "num_deptmt": "25",
        "nom_circo": "Doubs",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.grosperrin.net" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Professeur agr\u00e9g\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9",
        "place_en_hemicycle": "48",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/331381.asp",
        "id_an": "331381",
        "slug": "jacques-grosperrin",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jacques-grosperrin",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jacques-grosperrin/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 351,
        "nom": "J\u00e9r\u00f4me Cahuzac",
        "nom_de_famille": "Cahuzac",
        "prenom": "J\u00e9r\u00f4me",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1952-06-19",
        "lieu_naissance": "Talence (Gironde)",
        "num_deptmt": "47",
        "nom_circo": "Lot-et-Garonne",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Chirurgien",
        "place_en_hemicycle": "514",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/706.asp",
        "id_an": "706",
        "slug": "jerome-cahuzac",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jerome-cahuzac",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jerome-cahuzac/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 352,
        "nom": "Jean-Pierre Marcon",
        "nom_de_famille": "Marcon",
        "prenom": "Jean-Pierre",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1949-02-21",
        "lieu_naissance": "Saint-Bonnet-le-Froid (Haute-Loire)",
        "num_deptmt": "43",
        "nom_circo": "Haute-Loire",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-07-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "20/07/2007 /  / remplacement d'un d\u00e9put\u00e9 nomm\u00e9 au gouvernement (m. laurent wauquiez)"
          }
        ],
        "profession": "Cadre bancaire",
        "place_en_hemicycle": "133",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/303108.asp",
        "id_an": "303108",
        "slug": "jean-pierre-marcon",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-pierre-marcon",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-pierre-marcon/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 353,
        "nom": "Claude Greff",
        "nom_de_famille": "Greff",
        "prenom": "Claude",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1954-06-02",
        "lieu_naissance": "Briey (Meurthe-et-Moselle)",
        "num_deptmt": "37",
        "nom_circo": "Indre-et-Loire",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2011-07-29",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.claudegreff.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "20/06/2007 / 29/07/2011 / nomination comme membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Infirmi\u00e8re",
        "place_en_hemicycle": "263",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267459.asp",
        "id_an": "267459",
        "slug": "claude-greff",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/claude-greff",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/claude-greff/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 354,
        "nom": "Fran\u00e7ois Brottes",
        "nom_de_famille": "Brottes",
        "prenom": "Fran\u00e7ois",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1956-03-31",
        "lieu_naissance": "Valence (Dr\u00f4me)",
        "num_deptmt": "38",
        "nom_circo": "Is\u00e8re",
        "num_circo": 5,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.francois-brottes.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Directeur associ\u00e9 de soci\u00e9t\u00e9",
        "place_en_hemicycle": "519",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/680.asp",
        "id_an": "680",
        "slug": "francois-brottes",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francois-brottes",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francois-brottes/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 355,
        "nom": "Xavier Bertrand",
        "nom_de_famille": "Bertrand",
        "prenom": "Xavier",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1965-03-21",
        "lieu_naissance": "Ch\u00e2lons-sur-Marne (Marne)",
        "num_deptmt": "02",
        "nom_circo": "Aisne",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2009-02-15",
        "mandat_fin": "2010-12-15",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "17/06/2012 / 19/06/2012 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "15/02/2009 / 15/12/2010 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          {
            "mandat": "20/06/2007 / 19/07/2007 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          {
            "mandat": "19/06/2002 / 30/04/2004 / nomination comme membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Agent d'assurance",
        "place_en_hemicycle": "88",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267080.asp",
        "id_an": "267080",
        "slug": "xavier-bertrand",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/xavier-bertrand",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/xavier-bertrand/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 630,
        "nom": "Marie-H\u00e9l\u00e8ne Thoraval",
        "nom_de_famille": "Thoraval",
        "prenom": "Marie-H\u00e9l\u00e8ne",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1966-06-03",
        "lieu_naissance": "Coutances (Manche)",
        "num_deptmt": "26",
        "nom_circo": "Dr\u00f4me",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2010-12-29",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "29/12/2010 /  / remplacement d'un d\u00e9put\u00e9 d\u00e9c\u00e9d\u00e9 (m. gabriel biancheri)"
          }
        ],
        "profession": "Responsable marketing",
        "place_en_hemicycle": "23",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/341466.asp",
        "id_an": "341466",
        "slug": "marie-helene-thoraval",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marie-helene-thoraval",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marie-helene-thoraval/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 356,
        "nom": "Alain Rousset",
        "nom_de_famille": "Rousset",
        "prenom": "Alain",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1951-02-16",
        "lieu_naissance": "Chazelles-sur-Lyon (Loire)",
        "num_deptmt": "33",
        "nom_circo": "Gironde",
        "num_circo": 7,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)",
        "place_en_hemicycle": "418",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/331990.asp",
        "id_an": "331990",
        "slug": "alain-rousset",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/alain-rousset",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/alain-rousset/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 357,
        "nom": "Fran\u00e7ois Pupponi",
        "nom_de_famille": "Pupponi",
        "prenom": "Fran\u00e7ois",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1962-07-31",
        "lieu_naissance": "Nantua (Ain)",
        "num_deptmt": "95",
        "nom_circo": "Val-d'Oise",
        "num_circo": 8,
        "mandat_debut": "2007-12-16",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "16/12/2007 /  / \u00e9lection partielle, remplacement d'un d\u00e9put\u00e9 d\u00e9missionnaire : m. dominique strauss-kahn"
          }
        ],
        "profession": "Directeur divisionnaire des Imp\u00f4ts",
        "place_en_hemicycle": "440",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/405480.asp",
        "id_an": "405480",
        "slug": "francois-pupponi",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francois-pupponi",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francois-pupponi/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 358,
        "nom": "Odile Saugues",
        "nom_de_famille": "Saugues",
        "prenom": "Odile",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1943-01-26",
        "lieu_naissance": "Clermont-Ferrand (Puy-de-D\u00f4me)",
        "num_deptmt": "63",
        "nom_circo": "Puy-de-D\u00f4me",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.odile-saugues.org" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Retrait\u00e9e",
        "place_en_hemicycle": "530",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2685.asp",
        "id_an": "2685",
        "slug": "odile-saugues",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/odile-saugues",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/odile-saugues/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 359,
        "nom": "Michel Raison",
        "nom_de_famille": "Raison",
        "prenom": "Michel",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1949-11-05",
        "lieu_naissance": "Besan\u00e7on (Doubs)",
        "num_deptmt": "70",
        "nom_circo": "Haute-Sa\u00f4ne",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.michelraison.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Agriculteur",
        "place_en_hemicycle": "2",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267018.asp",
        "id_an": "267018",
        "slug": "michel-raison",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-raison",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-raison/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 360,
        "nom": "Roland Muzeau",
        "nom_de_famille": "Muzeau",
        "prenom": "Roland",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1951-11-05",
        "lieu_naissance": "La Garenne Colombes (Hauts-de-Seine)",
        "num_deptmt": "92",
        "nom_circo": "Hauts-de-Seine",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "GDR",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.roland-muzeau.org" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Ajusteur-outilleur",
        "place_en_hemicycle": "584",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/211169.asp",
        "id_an": "211169",
        "slug": "roland-muzeau",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/roland-muzeau",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/roland-muzeau/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 361,
        "nom": "Luc Chatel",
        "nom_de_famille": "Chatel",
        "prenom": "Luc",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1964-08-15",
        "lieu_naissance": "Bethesda (Maryland (USA))",
        "num_deptmt": "52",
        "nom_circo": "Haute-Marne",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2007-07-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": null,
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "20/06/2007 / 19/07/2007 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Directeur des ressources humaines",
        "place_en_hemicycle": null,
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267165.asp",
        "id_an": "267165",
        "slug": "luc-chatel",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/luc-chatel",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/luc-chatel/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 362,
        "nom": "Paul Giacobbi",
        "nom_de_famille": "Giacobbi",
        "prenom": "Paul",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1957-06-04",
        "lieu_naissance": "Courbevoie (Hauts-de-Seine)",
        "num_deptmt": "2B",
        "nom_circo": "Haute-Corse",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.paul-giacobbi.org" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Administrateur civil hors classe au minist\u00e8re de l'\u00e9quipement",
        "place_en_hemicycle": "616",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267407.asp",
        "id_an": "267407",
        "slug": "paul-giacobbi",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/paul-giacobbi",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/paul-giacobbi/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 363,
        "nom": "Daniel Fidelin",
        "nom_de_famille": "Fidelin",
        "prenom": "Daniel",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1948-05-25",
        "lieu_naissance": "F\u00e9camp (Seine-Maritime)",
        "num_deptmt": "76",
        "nom_circo": "Seine-Maritime",
        "num_circo": 9,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.danielfidelin.net" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Assureur",
        "place_en_hemicycle": "141",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/267028.asp",
        "id_an": "267028",
        "slug": "daniel-fidelin",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/daniel-fidelin",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/daniel-fidelin/json",
        "nb_mandats": 4
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 364,
        "nom": "Jean Glavany",
        "nom_de_famille": "Glavany",
        "prenom": "Jean",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1949-05-14",
        "lieu_naissance": "Sceaux (Hauts-de-Seine)",
        "num_deptmt": "65",
        "nom_circo": "Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.jean-glavany.net" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "01/06/1997 / 20/11/1998 / nomination comme membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Pr\u00e9fet",
        "place_en_hemicycle": "495",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/1496.asp",
        "id_an": "1496",
        "slug": "jean-glavany",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-glavany",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-glavany/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 365,
        "nom": "David Habib",
        "nom_de_famille": "Habib",
        "prenom": "David",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1961-03-16",
        "lieu_naissance": "Paris (75)",
        "num_deptmt": "64",
        "nom_circo": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Cadre",
        "place_en_hemicycle": "446",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/1592.asp",
        "id_an": "1592",
        "slug": "david-habib",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/david-habib",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/david-habib/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 366,
        "nom": "Gilles Bourdouleix",
        "nom_de_famille": "Bourdouleix",
        "prenom": "Gilles",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1960-04-15",
        "lieu_naissance": "Angers (Maine-et-Loire)",
        "num_deptmt": "49",
        "nom_circo": "Maine-et-Loire",
        "num_circo": 5,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Charg\u00e9 d'enseignement",
        "place_en_hemicycle": "306",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/267433.asp",
        "id_an": "267433",
        "slug": "gilles-bourdouleix",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/gilles-bourdouleix",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/gilles-bourdouleix/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 367,
        "nom": "Philippe Vigier",
        "nom_de_famille": "Vigier",
        "prenom": "Philippe",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1958-02-03",
        "lieu_naissance": "Valence (Dr\u00f4me)",
        "num_deptmt": "28",
        "nom_circo": "Eure-et-Loir",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "NC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.philippevigier.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "M\u00e9decin",
        "place_en_hemicycle": "391",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/331582.asp",
        "id_an": "331582",
        "slug": "philippe-vigier",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/philippe-vigier",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/philippe-vigier/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 368,
        "nom": "Jean-Michel Ferrand",
        "nom_de_famille": "Ferrand",
        "prenom": "Jean-Michel",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1942-08-31",
        "lieu_naissance": "Gardanne (Bouches-du-Rh\u00f4ne)",
        "num_deptmt": "84",
        "nom_circo": "Vaucluse",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.jeanmichelferrand.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "30/09/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Professeur de lettres",
        "place_en_hemicycle": "105",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/1300.asp",
        "id_an": "1300",
        "slug": "jean-michel-ferrand",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-michel-ferrand",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-michel-ferrand/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 369,
        "nom": "Jean-Louis Borloo",
        "nom_de_famille": "Borloo",
        "prenom": "Jean-Louis",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1951-04-07",
        "lieu_naissance": "Paris (75)",
        "num_deptmt": "59",
        "nom_circo": "Nord",
        "num_circo": 21,
        "mandat_debut": "2010-12-14",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "01/06/1997 / 07/06/2002 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          {
            "mandat": "20/06/2007 / 19/07/2007 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "14/12/2010 /  / reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"
          },
          {
            "mandat": "19/06/2002 / 18/07/2002 / nomination comme membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Avocat",
        "place_en_hemicycle": "88",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/588.asp",
        "id_an": "588",
        "slug": "jean-louis-borloo",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-louis-borloo",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-louis-borloo/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 370,
        "nom": "Franck Gilard",
        "nom_de_famille": "Gilard",
        "prenom": "Franck",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1950-11-01",
        "lieu_naissance": "Riaill\u00e9 (Loire-Atlantique)",
        "num_deptmt": "27",
        "nom_circo": "Eure",
        "num_circo": 5,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.franckgilard.info " }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Consultant",
        "place_en_hemicycle": "5",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267148.asp",
        "id_an": "267148",
        "slug": "franck-gilard",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/franck-gilard",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/franck-gilard/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 371,
        "nom": "Max Roustan",
        "nom_de_famille": "Roustan",
        "prenom": "Max",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1944-09-29",
        "lieu_naissance": "Saint-Julien-les-Rosiers (Gard)",
        "num_deptmt": "30",
        "nom_circo": "Gard",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://maxroustan.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Professeur d'enseignement technique",
        "place_en_hemicycle": "140",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2640.asp",
        "id_an": "2640",
        "slug": "max-roustan",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/max-roustan",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/max-roustan/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 372,
        "nom": "Marie-Line Reynaud",
        "nom_de_famille": "Reynaud",
        "prenom": "Marie-Line",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1954-07-17",
        "lieu_naissance": "Barbezieux (Charente)",
        "num_deptmt": "16",
        "nom_circo": "Charente",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.marie-line-reynaud.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Conseill\u00e8re technique au centre d'information des droits de la femme",
        "place_en_hemicycle": "481",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/2549.asp",
        "id_an": "2549",
        "slug": "marie-line-reynaud",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marie-line-reynaud",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marie-line-reynaud/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 373,
        "nom": "Nicolas Dupont-Aignan",
        "nom_de_famille": "Dupont-Aignan",
        "prenom": "Nicolas",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1961-03-07",
        "lieu_naissance": "Paris (75)",
        "num_deptmt": "91",
        "nom_circo": "Essonne",
        "num_circo": 8,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "NI",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.nicolasdupontaignan.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Administrateur civil",
        "place_en_hemicycle": "68",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1206.asp",
        "id_an": "1206",
        "slug": "nicolas-dupont-aignan",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/nicolas-dupont-aignan",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/nicolas-dupont-aignan/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 374,
        "nom": "G\u00e9rard Hamel",
        "nom_de_famille": "Hamel",
        "prenom": "G\u00e9rard",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1945-02-20",
        "lieu_naissance": "Sourdun (Seine-et-Marne)",
        "num_deptmt": "28",
        "nom_circo": "Eure-et-Loir",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Chef d'entreprise du b\u00e2timent",
        "place_en_hemicycle": "251",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1604.asp",
        "id_an": "1604",
        "slug": "gerard-hamel",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/gerard-hamel",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/gerard-hamel/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 375,
        "nom": "S\u00e9bastien Huyghe",
        "nom_de_famille": "Huyghe",
        "prenom": "S\u00e9bastien",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1969-10-25",
        "lieu_naissance": "B\u00e9thune (Pas-de-Calais)",
        "num_deptmt": "59",
        "nom_circo": "Nord",
        "num_circo": 5,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://sebastienhuyghe.blogs.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Notaire",
        "place_en_hemicycle": "200",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/267200.asp",
        "id_an": "267200",
        "slug": "sebastien-huyghe",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/sebastien-huyghe",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/sebastien-huyghe/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 376,
        "nom": "Martine Martinel",
        "nom_de_famille": "Martinel",
        "prenom": "Martine",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1953-09-26",
        "lieu_naissance": "Toulouse (Haute-Garonne)",
        "num_deptmt": "31",
        "nom_circo": "Haute-Garonne",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.martine-martinel.org" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Enseignant",
        "place_en_hemicycle": "571",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/331807.asp",
        "id_an": "331807",
        "slug": "martine-martinel",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/martine-martinel",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/martine-martinel/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 377,
        "nom": "Colette Le Moal",
        "nom_de_famille": "Le Moal",
        "prenom": "Colette",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1932-03-27",
        "lieu_naissance": "Paris (75)",
        "num_deptmt": "78",
        "nom_circo": "Yvelines",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2008-04-19",
        "mandat_fin": "2010-08-05",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "NC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.colette-lemoal.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "19/04/2008 / 05/08/2010 / reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": null,
        "place_en_hemicycle": "403",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/288865.asp",
        "id_an": "288865",
        "slug": "colette-le-moal",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/colette-le-moal",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/colette-le-moal/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 378,
        "nom": "G\u00e9rard Charasse",
        "nom_de_famille": "Charasse",
        "prenom": "G\u00e9rard",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1944-03-26",
        "lieu_naissance": "Vernet (Allier)",
        "num_deptmt": "03",
        "nom_circo": "Allier",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.charasse.net" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Charg\u00e9 de mission d'inspection de l'enseignement technique retrait\u00e9",
        "place_en_hemicycle": "614",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/815.asp",
        "id_an": "815",
        "slug": "gerard-charasse",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/gerard-charasse",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/gerard-charasse/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 379,
        "nom": "Christian Kert",
        "nom_de_famille": "Kert",
        "prenom": "Christian",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1946-07-25",
        "lieu_naissance": "Salon-de-Provence (Bouches-du-Rh\u00f4ne)",
        "num_deptmt": "13",
        "nom_circo": "Bouches-du-Rh\u00f4ne",
        "num_circo": 11,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.christiankert.over-blog.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Cadre administratif",
        "place_en_hemicycle": "181",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1761.asp",
        "id_an": "1761",
        "slug": "christian-kert",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/christian-kert",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/christian-kert/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 380,
        "nom": "Claude Gatignol",
        "nom_de_famille": "Gatignol",
        "prenom": "Claude",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1938-11-20",
        "lieu_naissance": "Saint-Julien-pr\u00e8s-Bort (Corr\u00e8ze)",
        "num_deptmt": "50",
        "nom_circo": "Manche",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "06/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Docteur v\u00e9t\u00e9rinaire",
        "place_en_hemicycle": "261",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1432.asp",
        "id_an": "1432",
        "slug": "claude-gatignol",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/claude-gatignol",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/claude-gatignol/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 381,
        "nom": "Sophie Delong",
        "nom_de_famille": "Delong",
        "prenom": "Sophie",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1957-07-17",
        "lieu_naissance": "Joinville (Haute-Marne)",
        "num_deptmt": "52",
        "nom_circo": "Haute-Marne",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-07-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "20/07/2007 /  / remplacement d'un d\u00e9put\u00e9 nomm\u00e9 au gouvernement (m. luc chatel)"
          }
        ],
        "profession": "M\u00e9decin du travail",
        "place_en_hemicycle": "307",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/267166.asp",
        "id_an": "267166",
        "slug": "sophie-delong",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/sophie-delong",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/sophie-delong/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 382,
        "nom": "Dino Cinieri",
        "nom_de_famille": "Cinieri",
        "prenom": "Dino",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1955-07-09",
        "lieu_naissance": "Firminy (Loire)",
        "num_deptmt": "42",
        "nom_circo": "Loire",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.dinocinieri.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Consultant s\u00e9curit\u00e9",
        "place_en_hemicycle": "196",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/267429.asp",
        "id_an": "267429",
        "slug": "dino-cinieri",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/dino-cinieri",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/dino-cinieri/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 383,
        "nom": "Fr\u00e9d\u00e9rique Massat",
        "nom_de_famille": "Massat",
        "prenom": "Fr\u00e9d\u00e9rique",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1964-01-14",
        "lieu_naissance": "Toulouse (Haute-Garonne)",
        "num_deptmt": "09",
        "nom_circo": "Ari\u00e8ge",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.frederiquemassat.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Fonctionnaire territoriale",
        "place_en_hemicycle": "569",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267091.asp",
        "id_an": "267091",
        "slug": "frederique-massat",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/frederique-massat",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/frederique-massat/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 384,
        "nom": "Michel Terrot",
        "nom_de_famille": "Terrot",
        "prenom": "Michel",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1948-12-18",
        "lieu_naissance": "Lyon (Rh\u00f4ne)",
        "num_deptmt": "69",
        "nom_circo": "Rh\u00f4ne",
        "num_circo": 12,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.michel-terrot.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Avocat",
        "place_en_hemicycle": "108",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2801.asp",
        "id_an": "2801",
        "slug": "michel-terrot",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-terrot",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-terrot/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 385,
        "nom": "Jean-Ren\u00e9 Marsac",
        "nom_de_famille": "Marsac",
        "prenom": "Jean-Ren\u00e9",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1954-04-21",
        "lieu_naissance": "B\u00e9ganne (Morbihan)",
        "num_deptmt": "35",
        "nom_circo": "Ille-et-Vilaine",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.jrmarsac-leblog.typepad.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Cadre",
        "place_en_hemicycle": "484",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/332206.asp",
        "id_an": "332206",
        "slug": "jean-rene-marsac",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-rene-marsac",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-rene-marsac/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 386,
        "nom": "Jean-Claude Viollet",
        "nom_de_famille": "Viollet",
        "prenom": "Jean-Claude",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1951-06-09",
        "lieu_naissance": "Ruelle-sur-Touvre (Charente)",
        "num_deptmt": "16",
        "nom_circo": "Charente",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Assistant technique des travaux publics de l'Etat",
        "place_en_hemicycle": "553",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2925.asp",
        "id_an": "2925",
        "slug": "jean-claude-viollet",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-claude-viollet",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-claude-viollet/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 387,
        "nom": "Jean-Louis Idiart",
        "nom_de_famille": "Idiart",
        "prenom": "Jean-Louis",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1950-05-03",
        "lieu_naissance": "Maz\u00e8res-sur-Salat (Haute-Garonne)",
        "num_deptmt": "31",
        "nom_circo": "Haute-Garonne",
        "num_circo": 8,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Contr\u00f4leur des imp\u00f4ts",
        "place_en_hemicycle": "541",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1686.asp",
        "id_an": "1686",
        "slug": "jean-louis-idiart",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-louis-idiart",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-louis-idiart/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 388,
        "nom": "Daniel Garrigue",
        "nom_de_famille": "Garrigue",
        "prenom": "Daniel",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1948-04-04",
        "lieu_naissance": "Talence (Gironde)",
        "num_deptmt": "24",
        "nom_circo": "Dordogne",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "NI",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.danielgarrigue.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Administrateur \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale",
        "place_en_hemicycle": "148",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/1418.asp",
        "id_an": "1418",
        "slug": "daniel-garrigue",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/daniel-garrigue",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/daniel-garrigue/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 389,
        "nom": "Bernard Depierre",
        "nom_de_famille": "Depierre",
        "prenom": "Bernard",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1945-06-06",
        "lieu_naissance": "Bourbon-Lancy (Sa\u00f4ne-et-Loire)",
        "num_deptmt": "21",
        "nom_circo": "C\u00f4te-d'Or",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.bernard-depierre.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Consultant",
        "place_en_hemicycle": "21",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1085.asp",
        "id_an": "1085",
        "slug": "bernard-depierre",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/bernard-depierre",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/bernard-depierre/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 390,
        "nom": "Martine Ligni\u00e8res-Cassou",
        "nom_de_famille": "Ligni\u00e8res-Cassou",
        "prenom": "Martine",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1952-02-22",
        "lieu_naissance": "Alger (Alg\u00e9rie)",
        "num_deptmt": "64",
        "nom_circo": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.martine-lignieres-cassou.fr/" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Charg\u00e9e d'\u00e9tudes \u00e0 la DDE des Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques",
        "place_en_hemicycle": "410",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/1979.asp",
        "id_an": "1979",
        "slug": "martine-lignieres-cassou",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/martine-lignieres-cassou",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/martine-lignieres-cassou/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 391,
        "nom": "Serge Janquin",
        "nom_de_famille": "Janquin",
        "prenom": "Serge",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1943-08-05",
        "lieu_naissance": "Bruay-en-Artois (Pas-de-Calais)",
        "num_deptmt": "62",
        "nom_circo": "Pas-de-Calais",
        "num_circo": 10,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Professeur certifi\u00e9 de sciences \u00e9conomiques et sociales, enseignement secondaire",
        "place_en_hemicycle": "442",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1710.asp",
        "id_an": "1710",
        "slug": "serge-janquin",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/serge-janquin",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/serge-janquin/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 392,
        "nom": "Marie-H\u00e9l\u00e8ne Amiable",
        "nom_de_famille": "Amiable",
        "prenom": "Marie-H\u00e9l\u00e8ne",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1960-03-14",
        "lieu_naissance": "Paris (75)",
        "num_deptmt": "92",
        "nom_circo": "Hauts-de-Seine",
        "num_circo": 11,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "GDR",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.mhamiable.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Enseignante",
        "place_en_hemicycle": "580",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/336898.asp",
        "id_an": "336898",
        "slug": "marie-helene-amiable",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marie-helene-amiable",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marie-helene-amiable/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 393,
        "nom": "Sylvia Pinel",
        "nom_de_famille": "Pinel",
        "prenom": "Sylvia",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1977-09-28",
        "lieu_naissance": "L'Union (Haute-Garonne)",
        "num_deptmt": "82",
        "nom_circo": "Tarn-et-Garonne",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.sylviapinel.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Collaborateur de cabinet",
        "place_en_hemicycle": "628",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/336175.asp",
        "id_an": "336175",
        "slug": "sylvia-pinel",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/sylvia-pinel",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/sylvia-pinel/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 394,
        "nom": "Ren\u00e9 Rouquet",
        "nom_de_famille": "Rouquet",
        "prenom": "Ren\u00e9",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1946-02-15",
        "lieu_naissance": "Charenton-le-Pont (Val-de-Marne)",
        "num_deptmt": "94",
        "nom_circo": "Val-de-Marne",
        "num_circo": 9,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "25/07/1981 / 01/04/1986 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "10/03/1988 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "\u00c9lectrom\u00e9canicien",
        "place_en_hemicycle": "467",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/2631.asp",
        "id_an": "2631",
        "slug": "rene-rouquet",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/rene-rouquet",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/rene-rouquet/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 395,
        "nom": "Maxime Gremetz",
        "nom_de_famille": "Gremetz",
        "prenom": "Maxime",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1940-09-03",
        "lieu_naissance": "Canchy (Somme)",
        "num_deptmt": "80",
        "nom_circo": "Somme",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2011-05-17",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "NI",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.maxime-gremetz.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "03/04/1978 / 22/05/1981 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "20/06/2007 / 17/05/2011 / d\u00e9mission" }
        ],
        "profession": "M\u00e9tallurgiste",
        "place_en_hemicycle": "595",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1548.asp",
        "id_an": "1548",
        "slug": "maxime-gremetz",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/maxime-gremetz",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/maxime-gremetz/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 396,
        "nom": "Fr\u00e9d\u00e9ric Lefebvre",
        "nom_de_famille": "Lefebvre",
        "prenom": "Fr\u00e9d\u00e9ric",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1963-10-14",
        "lieu_naissance": "Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine)",
        "num_deptmt": "92",
        "nom_circo": "Hauts-de-Seine",
        "num_circo": 10,
        "mandat_debut": "2007-07-20",
        "mandat_fin": "2009-07-24",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": null,
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "20/07/2007 / 24/07/2009 / reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": null,
        "place_en_hemicycle": null,
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/346886.asp",
        "id_an": "346886",
        "slug": "frederic-lefebvre",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/frederic-lefebvre",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/frederic-lefebvre/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 397,
        "nom": "Alain Moyne-Bressand",
        "nom_de_famille": "Moyne-Bressand",
        "prenom": "Alain",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1945-07-30",
        "lieu_naissance": "Jallieu (Is\u00e8re)",
        "num_deptmt": "38",
        "nom_circo": "Is\u00e8re",
        "num_circo": 6,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Chef d'entreprise",
        "place_en_hemicycle": "43",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2250.asp",
        "id_an": "2250",
        "slug": "alain-moyne-bressand",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/alain-moyne-bressand",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/alain-moyne-bressand/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 398,
        "nom": "Jean-Pierre Decool",
        "nom_de_famille": "Decool",
        "prenom": "Jean-Pierre",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1952-10-19",
        "lieu_naissance": "Bourbourg (Nord)",
        "num_deptmt": "59",
        "nom_circo": "Nord",
        "num_circo": 14,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.jeanpierredecool.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Professeur",
        "place_en_hemicycle": "35",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/267762.asp",
        "id_an": "267762",
        "slug": "jean-pierre-decool",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-pierre-decool",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-pierre-decool/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 399,
        "nom": "Philippe Plisson",
        "nom_de_famille": "Plisson",
        "prenom": "Philippe",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1951-01-12",
        "lieu_naissance": "Cauderan (Gironde)",
        "num_deptmt": "33",
        "nom_circo": "Gironde",
        "num_circo": 11,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.philippeplisson.net" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Retrait\u00e9 de l'enseignement",
        "place_en_hemicycle": "533",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2430.asp",
        "id_an": "2430",
        "slug": "philippe-plisson",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/philippe-plisson",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/philippe-plisson/json",
        "nb_mandats": 4
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 400,
        "nom": "Francis Hillmeyer",
        "nom_de_famille": "Hillmeyer",
        "prenom": "Francis",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1946-09-09",
        "lieu_naissance": "Mulhouse (Haut-Rhin)",
        "num_deptmt": "68",
        "nom_circo": "Haut-Rhin",
        "num_circo": 6,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "NC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "26/06/2000 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Journaliste reporter-photographe",
        "place_en_hemicycle": "399",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/216574.asp",
        "id_an": "216574",
        "slug": "francis-hillmeyer",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francis-hillmeyer",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francis-hillmeyer/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 401,
        "nom": "Marietta Karamanli",
        "nom_de_famille": "Karamanli",
        "prenom": "Marietta",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1964-12-18",
        "lieu_naissance": "Ath\u00e8nes (Gr\u00e8ce)",
        "num_deptmt": "72",
        "nom_circo": "Sarthe",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.mariettakaramanli.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Professeur du secondaire et techn.",
        "place_en_hemicycle": "559",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/335054.asp",
        "id_an": "335054",
        "slug": "marietta-karamanli",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marietta-karamanli",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marietta-karamanli/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 402,
        "nom": "Fran\u00e7ois Vannson",
        "nom_de_famille": "Vannson",
        "prenom": "Fran\u00e7ois",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1962-10-20",
        "lieu_naissance": "\u00c9pinal (Vosges)",
        "num_deptmt": "88",
        "nom_circo": "Vosges",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.vannson.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Opticien",
        "place_en_hemicycle": "341",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2876.asp",
        "id_an": "2876",
        "slug": "francois-vannson",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francois-vannson",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francois-vannson/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 403,
        "nom": "Nathalie Kosciusko-Morizet",
        "nom_de_famille": "Kosciusko-Morizet",
        "prenom": "Nathalie",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1973-05-14",
        "lieu_naissance": "Paris 15\u00e8me (75)",
        "num_deptmt": "91",
        "nom_circo": "Essonne",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2012-03-23",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.n-k-m.com" }],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "20/06/2007 / 19/07/2007 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          {
            "mandat": "23/03/2012 /  / reprise de l'exercice du mandat de d\u00e9put\u00e9 suite \u00e0 la cessation de fonction de membre du gouvernement"
          },
          { "mandat": "19/07/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Ing\u00e9nieur",
        "place_en_hemicycle": null,
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267628.asp",
        "id_an": "267628",
        "slug": "nathalie-kosciusko-morizet",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/nathalie-kosciusko-morizet",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/nathalie-kosciusko-morizet/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 404,
        "nom": "Daniel Vaillant",
        "nom_de_famille": "Vaillant",
        "prenom": "Daniel",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1949-07-19",
        "lieu_naissance": "Lormes (Ni\u00e8vre)",
        "num_deptmt": "75",
        "nom_circo": "Paris",
        "num_circo": 19,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.danielvaillant.net" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "08/02/1994 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "01/06/1997 / 04/07/1997 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Technicien biologiste",
        "place_en_hemicycle": "427",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2859.asp",
        "id_an": "2859",
        "slug": "daniel-vaillant",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/daniel-vaillant",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/daniel-vaillant/json",
        "nb_mandats": 4
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 405,
        "nom": "Arlette Grosskost",
        "nom_de_famille": "Grosskost",
        "prenom": "Arlette",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1953-07-19",
        "lieu_naissance": "Wissembourg (Bas-Rhin)",
        "num_deptmt": "68",
        "nom_circo": "Haut-Rhin",
        "num_circo": 5,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.arlette-grosskost.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Avocat",
        "place_en_hemicycle": "282",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267227.asp",
        "id_an": "267227",
        "slug": "arlette-grosskost",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/arlette-grosskost",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/arlette-grosskost/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 406,
        "nom": "Jean Launay",
        "nom_de_famille": "Launay",
        "prenom": "Jean",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1952-07-24",
        "lieu_naissance": "Avesnes-sur-Helpe (Nord)",
        "num_deptmt": "46",
        "nom_circo": "Lot",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.jeanlaunay.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "08/06/1998 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Inspecteur du Tr\u00e9sor",
        "place_en_hemicycle": "469",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/1844.asp",
        "id_an": "1844",
        "slug": "jean-launay",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-launay",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-launay/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 407,
        "nom": "Philippe Nauche",
        "nom_de_famille": "Nauche",
        "prenom": "Philippe",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1957-07-15",
        "lieu_naissance": "Brive (Corr\u00e8ze)",
        "num_deptmt": "19",
        "nom_circo": "Corr\u00e8ze",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.philippenauche.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "M\u00e9decin hospitalier",
        "place_en_hemicycle": "352",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2265.asp",
        "id_an": "2265",
        "slug": "philippe-nauche",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/philippe-nauche",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/philippe-nauche/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 408,
        "nom": "Didier Robert",
        "nom_de_famille": "Robert",
        "prenom": "Didier",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1964-04-26",
        "lieu_naissance": "Saint-Pierre (R\u00e9union)",
        "num_deptmt": "974",
        "nom_circo": "R\u00e9union",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2010-11-13",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.didierrobert.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "20/06/2007 / 13/11/2010 / prolongation de mission temporaire"
          }
        ],
        "profession": "Cadre administratif (collaborateur de cabinet)",
        "place_en_hemicycle": "242",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/337544.asp",
        "id_an": "337544",
        "slug": "didier-robert",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/didier-robert",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/didier-robert/json",
        "nb_mandats": 4
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 628,
        "nom": "Paul Durieu",
        "nom_de_famille": "Durieu",
        "prenom": "Paul",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1947-07-08",
        "lieu_naissance": "Camaret (Vaucluse)",
        "num_deptmt": "84",
        "nom_circo": "Vaucluse",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2010-12-15",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "15/12/2010 /  / remplacement d'un d\u00e9put\u00e9 nomm\u00e9 au gouvernement (m. thierry mariani)"
          }
        ],
        "profession": "Retrait\u00e9",
        "place_en_hemicycle": "59",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1221.asp",
        "id_an": "1221",
        "slug": "paul-durieu",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/paul-durieu",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/paul-durieu/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 409,
        "nom": "Sandrine Mazetier",
        "nom_de_famille": "Mazetier",
        "prenom": "Sandrine",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1966-12-16",
        "lieu_naissance": "Rodez (Aveyron)",
        "num_deptmt": "75",
        "nom_circo": "Paris",
        "num_circo": 8,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.sandrinemazetier.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)",
        "place_en_hemicycle": "429",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/335319.asp",
        "id_an": "335319",
        "slug": "sandrine-mazetier",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/sandrine-mazetier",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/sandrine-mazetier/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 410,
        "nom": "Victorin Lurel",
        "nom_de_famille": "Lurel",
        "prenom": "Victorin",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1951-08-20",
        "lieu_naissance": "Vieux-Habitants (Guadeloupe)",
        "num_deptmt": "971",
        "nom_circo": "Guadeloupe",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.lurel.parti-socialiste.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Fonctionnaire territorial",
        "place_en_hemicycle": "505",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/268048.asp",
        "id_an": "268048",
        "slug": "victorin-lurel",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/victorin-lurel",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/victorin-lurel/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 411,
        "nom": "Christine Marin",
        "nom_de_famille": "Marin",
        "prenom": "Christine",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1951-04-09",
        "lieu_naissance": "Feignies (Nord)",
        "num_deptmt": "59",
        "nom_circo": "Nord",
        "num_circo": 23,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.christinemarin.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Commer\u00e7ante",
        "place_en_hemicycle": "151",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/333972.asp",
        "id_an": "333972",
        "slug": "christine-marin",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/christine-marin",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/christine-marin/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 412,
        "nom": "Christophe Sirugue",
        "nom_de_famille": "Sirugue",
        "prenom": "Christophe",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1966-08-14",
        "lieu_naissance": "Autun (Sa\u00f4ne-et-Loire)",
        "num_deptmt": "71",
        "nom_circo": "Sa\u00f4ne-et-Loire",
        "num_circo": 5,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)",
        "place_en_hemicycle": "405",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/335017.asp",
        "id_an": "335017",
        "slug": "christophe-sirugue",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/christophe-sirugue",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/christophe-sirugue/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 413,
        "nom": "Fran\u00e7ois de Rugy",
        "nom_de_famille": "Rugy",
        "prenom": "Fran\u00e7ois de",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1973-12-06",
        "lieu_naissance": "Nantes (Loire-Atlantique)",
        "num_deptmt": "44",
        "nom_circo": "Loire-Atlantique",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "NI",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.francoisderugy.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Assistant parlementaire",
        "place_en_hemicycle": "601",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/332747.asp",
        "id_an": "332747",
        "slug": "francois-de-rugy",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francois-de-rugy",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francois-de-rugy/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 414,
        "nom": "Michel Lefait",
        "nom_de_famille": "Lefait",
        "prenom": "Michel",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1946-05-20",
        "lieu_naissance": "Blendecques (Pas-de-Calais)",
        "num_deptmt": "62",
        "nom_circo": "Pas-de-Calais",
        "num_circo": 8,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://michellefait.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Professeur de coll\u00e8ge",
        "place_en_hemicycle": "513",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1911.asp",
        "id_an": "1911",
        "slug": "michel-lefait",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-lefait",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-lefait/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 415,
        "nom": "Yves Nicolin",
        "nom_de_famille": "Nicolin",
        "prenom": "Yves",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1963-03-05",
        "lieu_naissance": "Coteau (Loire)",
        "num_deptmt": "42",
        "nom_circo": "Loire",
        "num_circo": 5,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.yvesnicolin.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Gestionnaire",
        "place_en_hemicycle": "265",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2277.asp",
        "id_an": "2277",
        "slug": "yves-nicolin",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/yves-nicolin",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/yves-nicolin/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 416,
        "nom": "Chantal Bourragu\u00e9",
        "nom_de_famille": "Bourragu\u00e9",
        "prenom": "Chantal",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1946-03-03",
        "lieu_naissance": "Angoul\u00eame (Charente)",
        "num_deptmt": "33",
        "nom_circo": "Gironde",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.chantal-bourrague.net" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Cadre commercial",
        "place_en_hemicycle": "197",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/624.asp",
        "id_an": "624",
        "slug": "chantal-bourrague",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/chantal-bourrague",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/chantal-bourrague/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 417,
        "nom": "Vincent Descoeur",
        "nom_de_famille": "Descoeur",
        "prenom": "Vincent",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1962-12-13",
        "lieu_naissance": "Aurillac (Cantal)",
        "num_deptmt": "15",
        "nom_circo": "Cantal",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.descoeur.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Professeur agr\u00e9g\u00e9 de biologie",
        "place_en_hemicycle": "49",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/330909.asp",
        "id_an": "330909",
        "slug": "vincent-descoeur",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/vincent-descoeur",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/vincent-descoeur/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 418,
        "nom": "Bernard Reyn\u00e8s",
        "nom_de_famille": "Reyn\u00e8s",
        "prenom": "Bernard",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1953-10-18",
        "lieu_naissance": "Mekn\u00e8s (Maroc)",
        "num_deptmt": "13",
        "nom_circo": "Bouches-du-Rh\u00f4ne",
        "num_circo": 15,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.bernard-reynes.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Dentiste",
        "place_en_hemicycle": "12",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/330788.asp",
        "id_an": "330788",
        "slug": "bernard-reynes",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/bernard-reynes",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/bernard-reynes/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 419,
        "nom": "\u00c9tienne Blanc",
        "nom_de_famille": "Blanc",
        "prenom": "\u00c9tienne",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1954-08-29",
        "lieu_naissance": "Givors (Rh\u00f4ne)",
        "num_deptmt": "01",
        "nom_circo": "Ain",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.etienne-blanc.org" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Avocat",
        "place_en_hemicycle": "45",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267075.asp",
        "id_an": "267075",
        "slug": "etienne-blanc",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/etienne-blanc",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/etienne-blanc/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 420,
        "nom": "G\u00e9rard Bapt",
        "nom_de_famille": "Bapt",
        "prenom": "G\u00e9rard",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1946-02-04",
        "lieu_naissance": "Saint-\u00c9tienne (Loire)",
        "num_deptmt": "31",
        "nom_circo": "Haute-Garonne",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.gerardbapt.info" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "02/07/1981 / 01/04/1986 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "02/04/1986 / 08/07/1986 / annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"
          },
          { "mandat": "03/04/1978 / 22/05/1981 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "29/09/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "M\u00e9decin cardiologue",
        "place_en_hemicycle": "437",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/356.asp",
        "id_an": "356",
        "slug": "gerard-bapt",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/gerard-bapt",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/gerard-bapt/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 421,
        "nom": "Martine Pinville",
        "nom_de_famille": "Pinville",
        "prenom": "Martine",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1958-10-23",
        "lieu_naissance": "Angoul\u00eame (Charente)",
        "num_deptmt": "16",
        "nom_circo": "Charente",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Retrait\u00e9e de la fonction publique",
        "place_en_hemicycle": "494",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/330981.asp",
        "id_an": "330981",
        "slug": "martine-pinville",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/martine-pinville",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/martine-pinville/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 422,
        "nom": "Franck Riester",
        "nom_de_famille": "Riester",
        "prenom": "Franck",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1974-01-03",
        "lieu_naissance": "Paris 15\u00e8me (75)",
        "num_deptmt": "77",
        "nom_circo": "Seine-et-Marne",
        "num_circo": 5,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.franckriester.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Chef d'entreprise",
        "place_en_hemicycle": "224",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/335758.asp",
        "id_an": "335758",
        "slug": "franck-riester",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/franck-riester",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/franck-riester/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 423,
        "nom": "Jean-Luc Reitzer",
        "nom_de_famille": "Reitzer",
        "prenom": "Jean-Luc",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1951-12-29",
        "lieu_naissance": "Altkirch (Haut-Rhin)",
        "num_deptmt": "68",
        "nom_circo": "Haut-Rhin",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.depute-reitzer.net" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "06/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Cadre d'entreprise charg\u00e9 des relations sociales",
        "place_en_hemicycle": "166",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2529.asp",
        "id_an": "2529",
        "slug": "jean-luc-reitzer",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-luc-reitzer",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-luc-reitzer/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 424,
        "nom": "G\u00e9rard Lorgeoux",
        "nom_de_famille": "Lorgeoux",
        "prenom": "G\u00e9rard",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1943-08-21",
        "lieu_naissance": "Plumelin (Morbihan)",
        "num_deptmt": "56",
        "nom_circo": "Morbihan",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.gerardlorgeoux.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Imprimeur",
        "place_en_hemicycle": "32",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/267049.asp",
        "id_an": "267049",
        "slug": "gerard-lorgeoux",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/gerard-lorgeoux",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/gerard-lorgeoux/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 425,
        "nom": "Jean-Claude Perez",
        "nom_de_famille": "Perez",
        "prenom": "Jean-Claude",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1964-03-31",
        "lieu_naissance": "Carcassonne (Aude)",
        "num_deptmt": "11",
        "nom_circo": "Aude",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Secr\u00e9taire de mairie",
        "place_en_hemicycle": "516",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2365.asp",
        "id_an": "2365",
        "slug": "jean-claude-perez",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-claude-perez",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-claude-perez/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 426,
        "nom": "Georges Siffredi",
        "nom_de_famille": "Siffredi",
        "prenom": "Georges",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1956-07-28",
        "lieu_naissance": "Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)",
        "num_deptmt": "92",
        "nom_circo": "Hauts-de-Seine",
        "num_circo": 13,
        "mandat_debut": "2009-01-05",
        "mandat_fin": "2010-12-14",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "19/07/2002 / 30/06/2005 / d\u00e9mission" },
          {
            "mandat": "05/01/2009 / 14/12/2010 / reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Directeur de soci\u00e9t\u00e9",
        "place_en_hemicycle": "303",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267875.asp",
        "id_an": "267875",
        "slug": "georges-siffredi",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/georges-siffredi",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/georges-siffredi/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 627,
        "nom": "Eric Berdoati",
        "nom_de_famille": "Berdoati",
        "prenom": "Eric",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1964-05-09",
        "lieu_naissance": "Vincennes (Val-de-Marne)",
        "num_deptmt": "92",
        "nom_circo": "Hauts-de-Seine",
        "num_circo": 7,
        "mandat_debut": "2010-12-15",
        "mandat_fin": "2012-06-07",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "15/12/2010 / 07/06/2012 / d\u00e9mission" }
        ],
        "profession": "G\u00e9rant d'une SARL",
        "place_en_hemicycle": "138",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/346839.asp",
        "id_an": "346839",
        "slug": "eric-berdoati",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/eric-berdoati",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/eric-berdoati/json",
        "nb_mandats": 4
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 427,
        "nom": "Jean-Pierre Nicolas",
        "nom_de_famille": "Nicolas",
        "prenom": "Jean-Pierre",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1938-10-21",
        "lieu_naissance": "Moulins (Allier)",
        "num_deptmt": "27",
        "nom_circo": "Eure",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.jean-pierre-nicolas.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Ing\u00e9nieur",
        "place_en_hemicycle": "281",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267144.asp",
        "id_an": "267144",
        "slug": "jean-pierre-nicolas",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-pierre-nicolas",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-pierre-nicolas/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 428,
        "nom": "Kl\u00e9ber Mesquida",
        "nom_de_famille": "Mesquida",
        "prenom": "Kl\u00e9ber",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1945-08-03",
        "lieu_naissance": "Douaouda (Alg\u00e9rie)",
        "num_deptmt": "34",
        "nom_circo": "H\u00e9rault",
        "num_circo": 5,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Ing\u00e9nieur",
        "place_en_hemicycle": "473",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267479.asp",
        "id_an": "267479",
        "slug": "kleber-mesquida",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/kleber-mesquida",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/kleber-mesquida/json",
        "nb_mandats": 4
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 429,
        "nom": "Fr\u00e9d\u00e9ric Reiss",
        "nom_de_famille": "Reiss",
        "prenom": "Fr\u00e9d\u00e9ric",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1949-11-12",
        "lieu_naissance": "Haguenau (Bas-Rhin)",
        "num_deptmt": "67",
        "nom_circo": "Bas-Rhin",
        "num_circo": 8,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/07/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Agr\u00e9g\u00e9 de math\u00e9matiques",
        "place_en_hemicycle": "216",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/266776.asp",
        "id_an": "266776",
        "slug": "frederic-reiss",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/frederic-reiss",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/frederic-reiss/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 430,
        "nom": "Bernard Deflesselles",
        "nom_de_famille": "Deflesselles",
        "prenom": "Bernard",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1953-10-16",
        "lieu_naissance": "Paris 6\u00e8me (75)",
        "num_deptmt": "13",
        "nom_circo": "Bouches-du-Rh\u00f4ne",
        "num_circo": 9,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.bernarddeflesselles.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "29/03/1999 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Ing\u00e9nieur",
        "place_en_hemicycle": "253",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1029.asp",
        "id_an": "1029",
        "slug": "bernard-deflesselles",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/bernard-deflesselles",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/bernard-deflesselles/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 431,
        "nom": "Bernard Lesterlin",
        "nom_de_famille": "Lesterlin",
        "prenom": "Bernard",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1949-09-18",
        "lieu_naissance": "Vienne (Is\u00e8re)",
        "num_deptmt": "03",
        "nom_circo": "Allier",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.bernardlesterlin.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Administrateur civil",
        "place_en_hemicycle": "487",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/330130.asp",
        "id_an": "330130",
        "slug": "bernard-lesterlin",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/bernard-lesterlin",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/bernard-lesterlin/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 432,
        "nom": "Philippe Duron",
        "nom_de_famille": "Duron",
        "prenom": "Philippe",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1947-06-19",
        "lieu_naissance": "Antony (Hauts-de-Seine)",
        "num_deptmt": "14",
        "nom_circo": "Calvados",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://philippeduron.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Professeur de lyc\u00e9e agr\u00e9g\u00e9 d'histoire",
        "place_en_hemicycle": "439",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1226.asp",
        "id_an": "1226",
        "slug": "philippe-duron",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/philippe-duron",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/philippe-duron/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 433,
        "nom": "Jean-Marie Demange",
        "nom_de_famille": "Demange",
        "prenom": "Jean-Marie",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1943-07-23",
        "lieu_naissance": "Toulouse (Haute-Garonne)",
        "num_deptmt": "57",
        "nom_circo": "Moselle",
        "num_circo": 9,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2008-11-17",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": null,
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "20/06/2007 / 17/11/2008 / d\u00e9c\u00e8s" }
        ],
        "profession": "M\u00e9decin",
        "place_en_hemicycle": null,
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1068.asp",
        "id_an": "1068",
        "slug": "jean-marie-demange",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-marie-demange",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-marie-demange/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 434,
        "nom": "Jean Ueberschlag",
        "nom_de_famille": "Ueberschlag",
        "prenom": "Jean",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1935-05-29",
        "lieu_naissance": "Folgensbourg (Haut-Rhin)",
        "num_deptmt": "68",
        "nom_circo": "Haut-Rhin",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://jean.ueberschlag.over-blog.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "06/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Chirurgien-dentiste retrait\u00e9",
        "place_en_hemicycle": "167",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2850.asp",
        "id_an": "2850",
        "slug": "jean-ueberschlag",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-ueberschlag",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-ueberschlag/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 435,
        "nom": "\u00c9ric Jalton",
        "nom_de_famille": "Jalton",
        "prenom": "\u00c9ric",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1961-09-16",
        "lieu_naissance": "Les Abymes (Guadeloupe)",
        "num_deptmt": "971",
        "nom_circo": "Guadeloupe",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.ericjalton.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Dentiste",
        "place_en_hemicycle": "468",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/268039.asp",
        "id_an": "268039",
        "slug": "eric-jalton",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/eric-jalton",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/eric-jalton/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 436,
        "nom": "Henri Nayrou",
        "nom_de_famille": "Nayrou",
        "prenom": "Henri",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1944-11-21",
        "lieu_naissance": "Suc-et-Sentenac (Ari\u00e8ge)",
        "num_deptmt": "09",
        "nom_circo": "Ari\u00e8ge",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.henrinayrou.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Journaliste",
        "place_en_hemicycle": "544",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/2269.asp",
        "id_an": "2269",
        "slug": "henri-nayrou",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/henri-nayrou",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/henri-nayrou/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 437,
        "nom": "Genevi\u00e8ve Gaillard",
        "nom_de_famille": "Gaillard",
        "prenom": "Genevi\u00e8ve",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1947-05-13",
        "lieu_naissance": "Niort (Deux-S\u00e8vres)",
        "num_deptmt": "79",
        "nom_circo": "Deux-S\u00e8vres",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.genevieve-gaillard.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "V\u00e9t\u00e9rinaire",
        "place_en_hemicycle": "534",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2374.asp",
        "id_an": "2374",
        "slug": "genevieve-gaillard",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/genevieve-gaillard",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/genevieve-gaillard/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 438,
        "nom": "Yannick Favennec",
        "nom_de_famille": "Favennec",
        "prenom": "Yannick",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1958-08-12",
        "lieu_naissance": "Chaudron-en-Mauges (Maine-et-Loire)",
        "num_deptmt": "53",
        "nom_circo": "Mayenne",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.yannickfavennec.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Directeur de cabinet",
        "place_en_hemicycle": "339",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267042.asp",
        "id_an": "267042",
        "slug": "yannick-favennec",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/yannick-favennec",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/yannick-favennec/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 439,
        "nom": "Michel Pajon",
        "nom_de_famille": "Pajon",
        "prenom": "Michel",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1949-06-30",
        "lieu_naissance": "Drancy (Seine-Saint-Denis)",
        "num_deptmt": "93",
        "nom_circo": "Seine-Saint-Denis",
        "num_circo": 13,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "25/02/1996 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Ma\u00eetre de conf\u00e9rence en \u00e9conomie (Paris I)",
        "place_en_hemicycle": "499",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/2317.asp",
        "id_an": "2317",
        "slug": "michel-pajon",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-pajon",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-pajon/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 440,
        "nom": "Simon Renucci",
        "nom_de_famille": "Renucci",
        "prenom": "Simon",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1945-03-29",
        "lieu_naissance": "Cozzano (Corse-du-Sud)",
        "num_deptmt": "2A",
        "nom_circo": "Corse-du-Sud",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://simon-renucci.org" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "P\u00e9diatre",
        "place_en_hemicycle": "464",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267573.asp",
        "id_an": "267573",
        "slug": "simon-renucci",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/simon-renucci",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/simon-renucci/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 441,
        "nom": "Danielle Bousquet",
        "nom_de_famille": "Bousquet",
        "prenom": "Danielle",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1945-05-10",
        "lieu_naissance": "Ploeuc-sur-Li\u00e9 (C\u00f4tes-d'Armor)",
        "num_deptmt": "22",
        "nom_circo": "C\u00f4tes-d'Armor",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.daniellebousquet.fr/" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Chef d'\u00e9tablissement",
        "place_en_hemicycle": "441",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/627.asp",
        "id_an": "627",
        "slug": "danielle-bousquet",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/danielle-bousquet",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/danielle-bousquet/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 442,
        "nom": "Marie-Anne Montchamp",
        "nom_de_famille": "Montchamp",
        "prenom": "Marie-Anne",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1957-11-01",
        "lieu_naissance": "Tulle (Corr\u00e8ze)",
        "num_deptmt": "94",
        "nom_circo": "Val-de-Marne",
        "num_circo": 7,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2010-12-15",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.marie-anne-montchamp.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "20/06/2007 / 15/12/2010 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          { "mandat": "04/10/2005 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "19/06/2002 / 30/04/2004 / nomination comme membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": null,
        "place_en_hemicycle": "86",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267827.asp",
        "id_an": "267827",
        "slug": "marie-anne-montchamp",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marie-anne-montchamp",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marie-anne-montchamp/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 443,
        "nom": "Daniel Paul",
        "nom_de_famille": "Paul",
        "prenom": "Daniel",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1943-08-16",
        "lieu_naissance": "Plourivo (C\u00f4tes-d'Armor)",
        "num_deptmt": "76",
        "nom_circo": "Seine-Maritime",
        "num_circo": 8,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "GDR",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.danielpaul-lehavre.org" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Instituteur",
        "place_en_hemicycle": "588",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/2339.asp",
        "id_an": "2339",
        "slug": "daniel-paul",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/daniel-paul",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/daniel-paul/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 444,
        "nom": "Yanick Paternotte",
        "nom_de_famille": "Paternotte",
        "prenom": "Yanick",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1951-12-24",
        "lieu_naissance": "Nancy (Meurthe-et-Moselle)",
        "num_deptmt": "95",
        "nom_circo": "Val-d'Oise",
        "num_circo": 9,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.poursannois.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Docteur en pharmacie",
        "place_en_hemicycle": "305",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/337421.asp",
        "id_an": "337421",
        "slug": "yanick-paternotte",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/yanick-paternotte",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/yanick-paternotte/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 445,
        "nom": "Michel Grall",
        "nom_de_famille": "Grall",
        "prenom": "Michel",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1961-09-11",
        "lieu_naissance": "Carnac (Morbihan)",
        "num_deptmt": "56",
        "nom_circo": "Morbihan",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Conseil en strat\u00e9gie industrielle",
        "place_en_hemicycle": "143",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/333457.asp",
        "id_an": "333457",
        "slug": "michel-grall",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-grall",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-grall/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 446,
        "nom": "Fran\u00e7ois Bayrou",
        "nom_de_famille": "Bayrou",
        "prenom": "Fran\u00e7ois",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1951-05-25",
        "lieu_naissance": "Bord\u00e8res (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques)",
        "num_deptmt": "64",
        "nom_circo": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "NI",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 21/12/1999 / d\u00e9mission" },
          { "mandat": "02/04/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "02/04/1993 / 01/05/1993 / nomination comme membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Professeur agr\u00e9g\u00e9 de lettres",
        "place_en_hemicycle": "70",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/410.asp",
        "id_an": "410",
        "slug": "francois-bayrou",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francois-bayrou",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francois-bayrou/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 447,
        "nom": "Pascal Cl\u00e9ment",
        "nom_de_famille": "Cl\u00e9ment",
        "prenom": "Pascal",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1945-05-12",
        "lieu_naissance": "Boulogne-Billancourt (Hauts-de-Seine)",
        "num_deptmt": "42",
        "nom_circo": "Loire",
        "num_circo": 6,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.pascalclement.fr " }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "02/07/1981 / 01/04/1986 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "06/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "02/04/1993 / 01/05/1993 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          { "mandat": "03/04/1978 / 22/05/1981 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/1995 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "19/06/2002 / 02/07/2005 / nomination comme membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Avocat \u00e0 la cour",
        "place_en_hemicycle": "248",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/876.asp",
        "id_an": "876",
        "slug": "pascal-clement",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/pascal-clement",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/pascal-clement/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 448,
        "nom": "Guillaume Garot",
        "nom_de_famille": "Garot",
        "prenom": "Guillaume",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1966-05-29",
        "lieu_naissance": "Laval (Mayenne)",
        "num_deptmt": "53",
        "nom_circo": "Mayenne",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.guillaume-garot.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": null,
        "place_en_hemicycle": "566",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/333285.asp",
        "id_an": "333285",
        "slug": "guillaume-garot",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/guillaume-garot",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/guillaume-garot/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 449,
        "nom": "Jacques Le Nay",
        "nom_de_famille": "Le Nay",
        "prenom": "Jacques",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1949-11-19",
        "lieu_naissance": "Plouay (Morbihan)",
        "num_deptmt": "56",
        "nom_circo": "Morbihan",
        "num_circo": 6,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.jacques-lenay.org" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Horticulteur",
        "place_en_hemicycle": "335",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1883.asp",
        "id_an": "1883",
        "slug": "jacques-le-nay",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jacques-le-nay",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jacques-le-nay/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 450,
        "nom": "Alain Rodet",
        "nom_de_famille": "Rodet",
        "prenom": "Alain",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1944-06-04",
        "lieu_naissance": "Dieulefit (Dr\u00f4me)",
        "num_deptmt": "87",
        "nom_circo": "Haute-Vienne",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "02/07/1981 / 01/04/1986 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "\u00c9conomiste",
        "place_en_hemicycle": "609",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2600.asp",
        "id_an": "2600",
        "slug": "alain-rodet",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/alain-rodet",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/alain-rodet/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 451,
        "nom": "Andr\u00e9 Schneider",
        "nom_de_famille": "Schneider",
        "prenom": "Andr\u00e9",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1947-01-03",
        "lieu_naissance": "Strasbourg (Bas-Rhin)",
        "num_deptmt": "67",
        "nom_circo": "Bas-Rhin",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Principal de coll\u00e8ge en retraite",
        "place_en_hemicycle": "164",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/2707.asp",
        "id_an": "2707",
        "slug": "andre-schneider",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/andre-schneider",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/andre-schneider/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 452,
        "nom": "Herv\u00e9 de Charette",
        "nom_de_famille": "Charette",
        "prenom": "Herv\u00e9 de",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1938-07-30",
        "lieu_naissance": "Paris (75)",
        "num_deptmt": "49",
        "nom_circo": "Maine-et-Loire",
        "num_circo": 6,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "NC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://hervedecharette.typepad.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "06/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1986 / 02/04/1986 / d\u00e9mission" },
          {
            "mandat": "02/04/1993 / 01/05/1993 / nomination comme membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Avocat",
        "place_en_hemicycle": "374",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/825.asp",
        "id_an": "825",
        "slug": "herve-de-charette",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/herve-de-charette",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/herve-de-charette/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 453,
        "nom": "Dominique Tian",
        "nom_de_famille": "Tian",
        "prenom": "Dominique",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1959-12-14",
        "lieu_naissance": "Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)",
        "num_deptmt": "13",
        "nom_circo": "Bouches-du-Rh\u00f4ne",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://dominiquetian.typepad.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "08/06/2002 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/07/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "G\u00e9rant de soci\u00e9t\u00e9s",
        "place_en_hemicycle": "245",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2815.asp",
        "id_an": "2815",
        "slug": "dominique-tian",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/dominique-tian",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/dominique-tian/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 454,
        "nom": "St\u00e9phane Demilly",
        "nom_de_famille": "Demilly",
        "prenom": "St\u00e9phane",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1963-06-26",
        "lieu_naissance": "Albert (Somme)",
        "num_deptmt": "80",
        "nom_circo": "Somme",
        "num_circo": 5,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "NC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.stephane-demilly.org" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Consultant en management",
        "place_en_hemicycle": "388",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267241.asp",
        "id_an": "267241",
        "slug": "stephane-demilly",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/stephane-demilly",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/stephane-demilly/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 455,
        "nom": "Laurence Dumont",
        "nom_de_famille": "Dumont",
        "prenom": "Laurence",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1958-06-02",
        "lieu_naissance": "Vincennes (Val-de-Marne)",
        "num_deptmt": "14",
        "nom_circo": "Calvados",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.laurencedumont.net" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Charg\u00e9e d'\u00e9tudes",
        "place_en_hemicycle": "644",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/1198.asp",
        "id_an": "1198",
        "slug": "laurence-dumont",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/laurence-dumont",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/laurence-dumont/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 456,
        "nom": "Jacques Domergue",
        "nom_de_famille": "Domergue",
        "prenom": "Jacques",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1953-03-25",
        "lieu_naissance": "Perpignan (Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales)",
        "num_deptmt": "34",
        "nom_circo": "H\u00e9rault",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://blog.jacquesdomergue2008.fr/" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Chirurgien",
        "place_en_hemicycle": "130",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/267859.asp",
        "id_an": "267859",
        "slug": "jacques-domergue",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jacques-domergue",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jacques-domergue/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 457,
        "nom": "Jacques Bascou",
        "nom_de_famille": "Bascou",
        "prenom": "Jacques",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1953-03-31",
        "lieu_naissance": "Castelnaudary (Aude)",
        "num_deptmt": "11",
        "nom_circo": "Aude",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.jacques-bascou.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Cadre territorial",
        "place_en_hemicycle": "454",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/384.asp",
        "id_an": "384",
        "slug": "jacques-bascou",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jacques-bascou",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jacques-bascou/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 458,
        "nom": "Philippe Tourtelier",
        "nom_de_famille": "Tourtelier",
        "prenom": "Philippe",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1948-07-29",
        "lieu_naissance": "Saffr\u00e9 (Loire-Atlantique)",
        "num_deptmt": "35",
        "nom_circo": "Ille-et-Vilaine",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.philippe-tourtelier.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Professeur retrait\u00e9",
        "place_en_hemicycle": "552",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267705.asp",
        "id_an": "267705",
        "slug": "philippe-tourtelier",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/philippe-tourtelier",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/philippe-tourtelier/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 459,
        "nom": "V\u00e9ronique Besse",
        "nom_de_famille": "Besse",
        "prenom": "V\u00e9ronique",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1963-08-11",
        "lieu_naissance": "La Roche-sur-Yon (Vend\u00e9e)",
        "num_deptmt": "85",
        "nom_circo": "Vend\u00e9e",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "NI",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.veroniquebesse.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "24/01/2005 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": null,
        "place_en_hemicycle": "66",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/309643.asp",
        "id_an": "309643",
        "slug": "veronique-besse",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/veronique-besse",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/veronique-besse/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 460,
        "nom": "Jean Dionis du S\u00e9jour",
        "nom_de_famille": "Dionis du S\u00e9jour",
        "prenom": "Jean",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1956-09-21",
        "lieu_naissance": "Agen (Lot-et-Garonne)",
        "num_deptmt": "47",
        "nom_circo": "Lot-et-Garonne",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "NC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.jeandionis.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Ing\u00e9nieur",
        "place_en_hemicycle": "397",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267087.asp",
        "id_an": "267087",
        "slug": "jean-dionis-du-sejour",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-dionis-du-sejour",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-dionis-du-sejour/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 461,
        "nom": "B\u00e9atrice Pavy",
        "nom_de_famille": "Pavy",
        "prenom": "B\u00e9atrice",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1958-10-14",
        "lieu_naissance": "Tours (Indre-et-Loire)",
        "num_deptmt": "72",
        "nom_circo": "Sarthe",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.beatricepavy.blogspot.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Comptable",
        "place_en_hemicycle": "219",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/267314.asp",
        "id_an": "267314",
        "slug": "beatrice-pavy",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/beatrice-pavy",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/beatrice-pavy/json",
        "nb_mandats": 4
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 462,
        "nom": "Laurent Wauquiez",
        "nom_de_famille": "Wauquiez",
        "prenom": "Laurent",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1975-04-12",
        "lieu_naissance": "Lyon (Rh\u00f4ne)",
        "num_deptmt": "43",
        "nom_circo": "Haute-Loire",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2007-07-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": null,
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "20/06/2007 / 19/07/2007 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          { "mandat": "05/07/2004 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": null,
        "place_en_hemicycle": null,
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267285.asp",
        "id_an": "267285",
        "slug": "laurent-wauquiez",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/laurent-wauquiez",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/laurent-wauquiez/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 463,
        "nom": "Jean-Paul Anciaux",
        "nom_de_famille": "Anciaux",
        "prenom": "Jean-Paul",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1946-07-17",
        "lieu_naissance": "Creusot (Sa\u00f4ne-et-Loire)",
        "num_deptmt": "71",
        "nom_circo": "Sa\u00f4ne-et-Loire",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.jeanpaulanciaux.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Technicien qualiticien",
        "place_en_hemicycle": "195",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/265.asp",
        "id_an": "265",
        "slug": "jean-paul-anciaux",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-paul-anciaux",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-paul-anciaux/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 464,
        "nom": "Jacqueline Maquet",
        "nom_de_famille": "Maquet",
        "prenom": "Jacqueline",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1949-05-13",
        "lieu_naissance": "Estr\u00e9e Blanche (Pas-de-Calais)",
        "num_deptmt": "62",
        "nom_circo": "Pas-de-Calais",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Directrice de mission",
        "place_en_hemicycle": "511",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/334116.asp",
        "id_an": "334116",
        "slug": "jacqueline-maquet",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jacqueline-maquet",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jacqueline-maquet/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 465,
        "nom": "Damien Meslot",
        "nom_de_famille": "Meslot",
        "prenom": "Damien",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1964-11-11",
        "lieu_naissance": "Belfort (Territoire-de-Belfort)",
        "num_deptmt": "90",
        "nom_circo": "Territoire-de-Belfort",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.damienmeslot.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Cadre bancaire",
        "place_en_hemicycle": "217",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267327.asp",
        "id_an": "267327",
        "slug": "damien-meslot",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/damien-meslot",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/damien-meslot/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 466,
        "nom": "Jean-Marie Le Guen",
        "nom_de_famille": "Le Guen",
        "prenom": "Jean-Marie",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1953-01-03",
        "lieu_naissance": "Paris (75)",
        "num_deptmt": "75",
        "nom_circo": "Paris",
        "num_circo": 9,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "29/07/1988 / 16/12/1992 / d\u00e9mission" }
        ],
        "profession": "M\u00e9decin",
        "place_en_hemicycle": "433",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1880.asp",
        "id_an": "1880",
        "slug": "jean-marie-le-guen",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-marie-le-guen",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-marie-le-guen/json",
        "nb_mandats": 4
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 467,
        "nom": "Daniel Goldberg",
        "nom_de_famille": "Goldberg",
        "prenom": "Daniel",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1965-08-24",
        "lieu_naissance": "Saint-Denis (Seine-Saint-Denis)",
        "num_deptmt": "93",
        "nom_circo": "Seine-Saint-Denis",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.danielgoldberg.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Ma\u00eetre de conf\u00e9rences",
        "place_en_hemicycle": "407",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/336971.asp",
        "id_an": "336971",
        "slug": "daniel-goldberg",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/daniel-goldberg",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/daniel-goldberg/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 468,
        "nom": "Sylvia Bassot",
        "nom_de_famille": "Bassot",
        "prenom": "Sylvia",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1940-12-18",
        "lieu_naissance": "Paris (75)",
        "num_deptmt": "61",
        "nom_circo": "Orne",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "01/04/1996 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": null,
        "place_en_hemicycle": "22",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/390.asp",
        "id_an": "390",
        "slug": "sylvia-bassot",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/sylvia-bassot",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/sylvia-bassot/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 469,
        "nom": "Abdoulatifou Aly",
        "nom_de_famille": "Aly",
        "prenom": "Abdoulatifou",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1960-04-12",
        "lieu_naissance": "Diego Suarez (Madagascar)",
        "num_deptmt": "976",
        "nom_circo": "Mayotte",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "NI",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.aly-mayotte.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Avocat",
        "place_en_hemicycle": "73",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/337586.asp",
        "id_an": "337586",
        "slug": "abdoulatifou-aly",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/abdoulatifou-aly",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/abdoulatifou-aly/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 470,
        "nom": "Fran\u00e7oise Branget",
        "nom_de_famille": "Branget",
        "prenom": "Fran\u00e7oise",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1953-08-08",
        "lieu_naissance": "Chalon-sur-Sa\u00f4ne (Sa\u00f4ne-et-Loire)",
        "num_deptmt": "25",
        "nom_circo": "Doubs",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.branget.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "30/03/2004 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Gestionnaire en immobilier",
        "place_en_hemicycle": "8",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267545.asp",
        "id_an": "267545",
        "slug": "francoise-branget",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francoise-branget",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francoise-branget/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 471,
        "nom": "Marc Goua",
        "nom_de_famille": "Goua",
        "prenom": "Marc",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1940-03-03",
        "lieu_naissance": "Plessis Mac\u00e9 (Maine-et-Loire)",
        "num_deptmt": "49",
        "nom_circo": "Maine-et-Loire",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.marcgoua.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Retrait\u00e9 salari\u00e9 priv\u00e9",
        "place_en_hemicycle": "406",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/333043.asp",
        "id_an": "333043",
        "slug": "marc-goua",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marc-goua",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marc-goua/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 472,
        "nom": "Charles de La Verpilli\u00e8re",
        "nom_de_famille": "La Verpilli\u00e8re",
        "prenom": "Charles de",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1954-05-31",
        "lieu_naissance": "Bourg-en-Bresse (Ain)",
        "num_deptmt": "01",
        "nom_circo": "Ain",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.charlesdelaverpilliere.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Conseiller d'Etat",
        "place_en_hemicycle": "40",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1012.asp",
        "id_an": "1012",
        "slug": "charles-de-la-verpilliere",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/charles-de-la-verpilliere",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/charles-de-la-verpilliere/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 473,
        "nom": "Didier Quentin",
        "nom_de_famille": "Quentin",
        "prenom": "Didier",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1946-12-23",
        "lieu_naissance": "Royan (Charente-Maritime)",
        "num_deptmt": "17",
        "nom_circo": "Charente-Maritime",
        "num_circo": 5,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.didierquentin.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Ministre pl\u00e9nipotentiaire",
        "place_en_hemicycle": "267",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2492.asp",
        "id_an": "2492",
        "slug": "didier-quentin",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/didier-quentin",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/didier-quentin/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 474,
        "nom": "Dominique Perben",
        "nom_de_famille": "Perben",
        "prenom": "Dominique",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1945-08-11",
        "lieu_naissance": "Lyon (Rh\u00f4ne)",
        "num_deptmt": "69",
        "nom_circo": "Rh\u00f4ne",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.perben.com" }],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "01/06/1997 / 07/06/2002 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "02/04/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "02/04/1993 / 01/05/1993 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          {
            "mandat": "19/06/2002 / 18/07/2002 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          {
            "mandat": "18/06/1995 / 07/12/1995 / nomination comme membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Sous-pr\u00e9fet",
        "place_en_hemicycle": "83",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2357.asp",
        "id_an": "2357",
        "slug": "dominique-perben",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/dominique-perben",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/dominique-perben/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 475,
        "nom": "\u00c9ric Raoult",
        "nom_de_famille": "Raoult",
        "prenom": "\u00c9ric",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1955-06-19",
        "lieu_naissance": "Paris (75)",
        "num_deptmt": "93",
        "nom_circo": "Seine-Saint-Denis",
        "num_circo": 12,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://ericraoult.over-blog.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "02/04/1993 / 18/06/1995 / nomination comme membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Assistant parlementaire du groupe RPR",
        "place_en_hemicycle": "268",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/2511.asp",
        "id_an": "2511",
        "slug": "eric-raoult",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/eric-raoult",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/eric-raoult/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 476,
        "nom": "G\u00e9rard Millet",
        "nom_de_famille": "Millet",
        "prenom": "G\u00e9rard",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1939-01-20",
        "lieu_naissance": "Melun (Seine-et-Marne)",
        "num_deptmt": "77",
        "nom_circo": "Seine-et-Marne",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2008-04-20",
        "mandat_fin": "2009-07-24",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": null,
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "20/04/2008 / 24/07/2009 / reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Proviseur-adjoint en retraite",
        "place_en_hemicycle": null,
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/345727.asp",
        "id_an": "345727",
        "slug": "gerard-millet",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/gerard-millet",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/gerard-millet/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 477,
        "nom": "Jean-Yves Cousin",
        "nom_de_famille": "Cousin",
        "prenom": "Jean-Yves",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1949-02-23",
        "lieu_naissance": "P\u00e9riers (Manche)",
        "num_deptmt": "14",
        "nom_circo": "Calvados",
        "num_circo": 6,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Inspecteur principal des imp\u00f4ts",
        "place_en_hemicycle": "174",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267182.asp",
        "id_an": "267182",
        "slug": "jean-yves-cousin",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-yves-cousin",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-yves-cousin/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 478,
        "nom": "Thierry Mariani",
        "nom_de_famille": "Mariani",
        "prenom": "Thierry",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1958-08-08",
        "lieu_naissance": "Orange (Vaucluse)",
        "num_deptmt": "84",
        "nom_circo": "Vaucluse",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2010-12-15",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.thierrymariani.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "20/06/2007 / 15/12/2010 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Cadre",
        "place_en_hemicycle": "93",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2073.asp",
        "id_an": "2073",
        "slug": "thierry-mariani",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/thierry-mariani",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/thierry-mariani/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 479,
        "nom": "Ga\u00ebtan Gorce",
        "nom_de_famille": "Gorce",
        "prenom": "Ga\u00ebtan",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1958-12-02",
        "lieu_naissance": "Luzy (Ni\u00e8vre)",
        "num_deptmt": "58",
        "nom_circo": "Ni\u00e8vre",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2011-09-30",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://gorce.typepad.fr/blog/" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 / 30/09/2011 / \u00e9lection au s\u00e9nat" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Administrateur civil",
        "place_en_hemicycle": "423",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1515.asp",
        "id_an": "1515",
        "slug": "gaetan-gorce",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/gaetan-gorce",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/gaetan-gorce/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 480,
        "nom": "Fran\u00e7oise Olivier-Coupeau",
        "nom_de_famille": "Olivier-Coupeau",
        "prenom": "Fran\u00e7oise",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1959-07-03",
        "lieu_naissance": "Laval (Mayenne)",
        "num_deptmt": "56",
        "nom_circo": "Morbihan",
        "num_circo": 5,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2011-05-04",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.francoise-olivier-coupeau.net" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 / 04/05/2011 / d\u00e9c\u00e8s" }
        ],
        "profession": "Charg\u00e9e de mission aupr\u00e8s d'une collectivit\u00e9 territoriale",
        "place_en_hemicycle": "494",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/333494.asp",
        "id_an": "333494",
        "slug": "francoise-olivier-coupeau",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francoise-olivier-coupeau",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francoise-olivier-coupeau/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 481,
        "nom": "Philippe Morenvillier",
        "nom_de_famille": "Morenvillier",
        "prenom": "Philippe",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1965-12-06",
        "lieu_naissance": "Nancy (Meurthe-et-Moselle)",
        "num_deptmt": "54",
        "nom_circo": "Meurthe-et-Moselle",
        "num_circo": 5,
        "mandat_debut": "2008-04-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.morenvillier.com" }],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "20/04/2008 /  / remplacement d'un d\u00e9put\u00e9 nomm\u00e9 au gouvernement (mme nadine morano)"
          }
        ],
        "profession": "Chef d'entreprise",
        "place_en_hemicycle": "156",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/343385.asp",
        "id_an": "343385",
        "slug": "philippe-morenvillier",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/philippe-morenvillier",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/philippe-morenvillier/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 482,
        "nom": "Alain Marleix",
        "nom_de_famille": "Marleix",
        "prenom": "Alain",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1946-01-02",
        "lieu_naissance": "Paris (75)",
        "num_deptmt": "15",
        "nom_circo": "Cantal",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2010-12-14",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "20/06/2007 / 19/07/2007 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "14/12/2010 /  / reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"
          },
          { "mandat": "25/05/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Ancien journaliste",
        "place_en_hemicycle": "3",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2084.asp",
        "id_an": "2084",
        "slug": "alain-marleix",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/alain-marleix",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/alain-marleix/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 483,
        "nom": "Yvan Lachaud",
        "nom_de_famille": "Lachaud",
        "prenom": "Yvan",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1954-03-04",
        "lieu_naissance": "N\u00eemes (Gard)",
        "num_deptmt": "30",
        "nom_circo": "Gard",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "NC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://yvanlachaud.blogspirit.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Chef d'\u00e9tablissement scolaire",
        "place_en_hemicycle": "364",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267519.asp",
        "id_an": "267519",
        "slug": "yvan-lachaud",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/yvan-lachaud",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/yvan-lachaud/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 484,
        "nom": "Jean-Jack Queyranne",
        "nom_de_famille": "Queyranne",
        "prenom": "Jean-Jack",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1945-11-02",
        "lieu_naissance": "Lyon (Rh\u00f4ne)",
        "num_deptmt": "69",
        "nom_circo": "Rh\u00f4ne",
        "num_circo": 7,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "01/06/1997 / 04/07/1997 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          { "mandat": "24/07/1981 / 01/04/1986 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9",
        "place_en_hemicycle": "504",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2494.asp",
        "id_an": "2494",
        "slug": "jean-jack-queyranne",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-jack-queyranne",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-jack-queyranne/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 485,
        "nom": "Jean-Claude Bouchet",
        "nom_de_famille": "Bouchet",
        "prenom": "Jean-Claude",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1957-05-02",
        "lieu_naissance": "Cavaillon (Vaucluse)",
        "num_deptmt": "84",
        "nom_circo": "Vaucluse",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.jeanclaudebouchet.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "G\u00e9rant de soci\u00e9t\u00e9",
        "place_en_hemicycle": "24",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/336316.asp",
        "id_an": "336316",
        "slug": "jean-claude-bouchet",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-claude-bouchet",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-claude-bouchet/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 486,
        "nom": "Patrick Lebreton",
        "nom_de_famille": "Lebreton",
        "prenom": "Patrick",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1963-09-06",
        "lieu_naissance": null,
        "num_deptmt": "974",
        "nom_circo": "R\u00e9union",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Fonctionnaire de cat\u00e9gorie B",
        "place_en_hemicycle": "574",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/337550.asp",
        "id_an": "337550",
        "slug": "patrick-lebreton",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/patrick-lebreton",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/patrick-lebreton/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 487,
        "nom": "Odette Duriez",
        "nom_de_famille": "Duriez",
        "prenom": "Odette",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1948-05-07",
        "lieu_naissance": "Merville (Nord)",
        "num_deptmt": "62",
        "nom_circo": "Pas-de-Calais",
        "num_circo": 11,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2011-09-30",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://duriez.canalblog.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 / 30/09/2011 / \u00e9lection au s\u00e9nat" },
          { "mandat": "14/01/2004 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Comptable",
        "place_en_hemicycle": "511",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1224.asp",
        "id_an": "1224",
        "slug": "odette-duriez",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/odette-duriez",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/odette-duriez/json",
        "nb_mandats": 4
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 488,
        "nom": "Jean-Louis Dumont",
        "nom_de_famille": "Dumont",
        "prenom": "Jean-Louis",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1944-04-06",
        "lieu_naissance": "Jonville (Meuse)",
        "num_deptmt": "55",
        "nom_circo": "Meuse",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.jeanlouisdumont.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "02/07/1981 / 01/04/1986 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Enseignant",
        "place_en_hemicycle": "557",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1199.asp",
        "id_an": "1199",
        "slug": "jean-louis-dumont",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-louis-dumont",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-louis-dumont/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 489,
        "nom": "Bernard Carayon",
        "nom_de_famille": "Carayon",
        "prenom": "Bernard",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1957-10-01",
        "lieu_naissance": "Paris (75)",
        "num_deptmt": "81",
        "nom_circo": "Tarn",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.bcarayon-ie.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Avocat et ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'IEP de Paris",
        "place_en_hemicycle": "348",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/732.asp",
        "id_an": "732",
        "slug": "bernard-carayon",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/bernard-carayon",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/bernard-carayon/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 490,
        "nom": "Catherine Vautrin",
        "nom_de_famille": "Vautrin",
        "prenom": "Catherine",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1960-07-26",
        "lieu_naissance": "Reims (Marne)",
        "num_deptmt": "51",
        "nom_circo": "Marne",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.catherine-vautrin.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          {
            "mandat": "19/06/2002 / 30/04/2004 / nomination comme membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Directeur marketing",
        "place_en_hemicycle": "82",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/267797.asp",
        "id_an": "267797",
        "slug": "catherine-vautrin",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/catherine-vautrin",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/catherine-vautrin/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 491,
        "nom": "Fran\u00e7oise Briand",
        "nom_de_famille": "Briand",
        "prenom": "Fran\u00e7oise",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1951-04-20",
        "lieu_naissance": "Paris (75)",
        "num_deptmt": "91",
        "nom_circo": "Essonne",
        "num_circo": 7,
        "mandat_debut": "2008-09-19",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.francoise-briand.com" }],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "19/09/2008 /  / remplacement d'un d\u00e9put\u00e9 d\u00e9c\u00e9d\u00e9 (m. jean marsaudon)"
          }
        ],
        "profession": "Ing\u00e9nieur de recherche",
        "place_en_hemicycle": "351",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/346692.asp",
        "id_an": "346692",
        "slug": "francoise-briand",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francoise-briand",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francoise-briand/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 492,
        "nom": "Michel Vergnier",
        "nom_de_famille": "Vergnier",
        "prenom": "Michel",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1946-11-25",
        "lieu_naissance": "Ennery (Moselle)",
        "num_deptmt": "23",
        "nom_circo": "Creuse",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Directeur d'\u00e9cole retrait\u00e9",
        "place_en_hemicycle": "522",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2895.asp",
        "id_an": "2895",
        "slug": "michel-vergnier",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-vergnier",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-vergnier/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 493,
        "nom": "Manuel Aeschlimann",
        "nom_de_famille": "Aeschlimann",
        "prenom": "Manuel",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1964-10-22",
        "lieu_naissance": "Asni\u00e8res-sur-Seine (Hauts-de-Seine)",
        "num_deptmt": "92",
        "nom_circo": "Hauts-de-Seine",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.manuel-aeschlimann.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'IEP-Paris",
        "place_en_hemicycle": "204",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/236.asp",
        "id_an": "236",
        "slug": "manuel-aeschlimann",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/manuel-aeschlimann",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/manuel-aeschlimann/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 494,
        "nom": "Jean-Pierre Door",
        "nom_de_famille": "Door",
        "prenom": "Jean-Pierre",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1942-04-01",
        "lieu_naissance": "Sully-sur-Loire (Loiret)",
        "num_deptmt": "45",
        "nom_circo": "Loiret",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Cardiologue",
        "place_en_hemicycle": "183",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267289.asp",
        "id_an": "267289",
        "slug": "jean-pierre-door",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-pierre-door",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-pierre-door/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 495,
        "nom": "Marie-Jos\u00e9e Roig",
        "nom_de_famille": "Roig",
        "prenom": "Marie-Jos\u00e9e",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1938-05-12",
        "lieu_naissance": "Perpignan (Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales)",
        "num_deptmt": "84",
        "nom_circo": "Vaucluse",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.mjroig.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "19/06/2002 / 30/04/2004 / nomination comme membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Professeur de lettres",
        "place_en_hemicycle": "173",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/2608.asp",
        "id_an": "2608",
        "slug": "marie-josee-roig",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marie-josee-roig",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marie-josee-roig/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 496,
        "nom": "Delphine Batho",
        "nom_de_famille": "Batho",
        "prenom": "Delphine",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1973-03-23",
        "lieu_naissance": "Paris 12\u00e8me (75)",
        "num_deptmt": "79",
        "nom_circo": "Deux-S\u00e8vres",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.delphine-batho.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Cadre territorial",
        "place_en_hemicycle": "373",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/335999.asp",
        "id_an": "335999",
        "slug": "delphine-batho",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/delphine-batho",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/delphine-batho/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 497,
        "nom": "Franck Marlin",
        "nom_de_famille": "Marlin",
        "prenom": "Franck",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1964-09-30",
        "lieu_naissance": "Orl\u00e9ans (Loiret)",
        "num_deptmt": "91",
        "nom_circo": "Essonne",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "11/12/1995 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": null,
        "place_en_hemicycle": "18",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/2086.asp",
        "id_an": "2086",
        "slug": "franck-marlin",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/franck-marlin",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/franck-marlin/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 498,
        "nom": "Philippe Gosselin",
        "nom_de_famille": "Gosselin",
        "prenom": "Philippe",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1966-10-23",
        "lieu_naissance": "Carentan (Manche)",
        "num_deptmt": "50",
        "nom_circo": "Manche",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.philippegosselin.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Professeur de droit en classes pr\u00e9paratoires aux grandes \u00e9coles",
        "place_en_hemicycle": "150",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/266797.asp",
        "id_an": "266797",
        "slug": "philippe-gosselin",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/philippe-gosselin",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/philippe-gosselin/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 499,
        "nom": "Olivier Carr\u00e9",
        "nom_de_famille": "Carr\u00e9",
        "prenom": "Olivier",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1961-03-16",
        "lieu_naissance": "Orl\u00e9ans (Loiret)",
        "num_deptmt": "45",
        "nom_circo": "Loiret",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.oliviercarre.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Chef d'entreprise",
        "place_en_hemicycle": "63",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/332886.asp",
        "id_an": "332886",
        "slug": "olivier-carre",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/olivier-carre",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/olivier-carre/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 500,
        "nom": "J\u00e9r\u00f4me Lambert",
        "nom_de_famille": "Lambert",
        "prenom": "J\u00e9r\u00f4me",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1957-06-07",
        "lieu_naissance": "Vincennes (Val-de-Marne)",
        "num_deptmt": "16",
        "nom_circo": "Charente",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Cadre de l'industrie",
        "place_en_hemicycle": "496",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/1809.asp",
        "id_an": "1809",
        "slug": "jerome-lambert",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jerome-lambert",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jerome-lambert/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 501,
        "nom": "Jean-Claude Thomas",
        "nom_de_famille": "Thomas",
        "prenom": "Jean-Claude",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1950-03-16",
        "lieu_naissance": "Paris (75)",
        "num_deptmt": "51",
        "nom_circo": "Marne",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Docteur en chirurgie dentaire",
        "place_en_hemicycle": "330",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2811.asp",
        "id_an": "2811",
        "slug": "jean-claude-thomas",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-claude-thomas",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-claude-thomas/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 502,
        "nom": "Marie-George Buffet",
        "nom_de_famille": "Buffet",
        "prenom": "Marie-George",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1949-05-07",
        "lieu_naissance": "Sceaux (Hauts-de-Seine)",
        "num_deptmt": "93",
        "nom_circo": "Seine-Saint-Denis",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "GDR",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://mariegeorgebuffet.elunet.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "01/06/1997 / 04/07/1997 / nomination comme membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Employ\u00e9e",
        "place_en_hemicycle": "593",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/689.asp",
        "id_an": "689",
        "slug": "marie-george-buffet",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marie-george-buffet",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marie-george-buffet/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 503,
        "nom": "Jean-Louis Gagnaire",
        "nom_de_famille": "Gagnaire",
        "prenom": "Jean-Louis",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1956-04-29",
        "lieu_naissance": "Saint-Etienne (Loire)",
        "num_deptmt": "42",
        "nom_circo": "Loire",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.jlgagnaire.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Enseignant",
        "place_en_hemicycle": "393",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/332636.asp",
        "id_an": "332636",
        "slug": "jean-louis-gagnaire",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-louis-gagnaire",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-louis-gagnaire/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 504,
        "nom": "Gis\u00e8le Bi\u00e9mouret",
        "nom_de_famille": "Bi\u00e9mouret",
        "prenom": "Gis\u00e8le",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1952-06-16",
        "lieu_naissance": "Fleurance (Gers)",
        "num_deptmt": "32",
        "nom_circo": "Gers",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://gisele-biemouret.over-blog.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Assistante parlementaire",
        "place_en_hemicycle": "637",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/508.asp",
        "id_an": "508",
        "slug": "gisele-biemouret",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/gisele-biemouret",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/gisele-biemouret/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 505,
        "nom": "Pierre Cardo",
        "nom_de_famille": "Cardo",
        "prenom": "Pierre",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1949-08-28",
        "lieu_naissance": "Toulon (Var)",
        "num_deptmt": "78",
        "nom_circo": "Yvelines",
        "num_circo": 7,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2010-06-05",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.pierre-cardo.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "20/06/2007 / 05/06/2010 / prolongation de mission temporaire"
          },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Cadre de gestion",
        "place_en_hemicycle": "169",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/734.asp",
        "id_an": "734",
        "slug": "pierre-cardo",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/pierre-cardo",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/pierre-cardo/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 621,
        "nom": "Arnaud Richard",
        "nom_de_famille": "Richard",
        "prenom": "Arnaud",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1971-04-30",
        "lieu_naissance": "Rouen (Seine-Maritime)",
        "num_deptmt": "78",
        "nom_circo": "Yvelines",
        "num_circo": 7,
        "mandat_debut": "2010-06-05",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "05/06/2010 /  / remplacement d'un d\u00e9put\u00e9 en mission au-del\u00e0 de 6 mois (m. pierre cardo)"
          }
        ],
        "profession": "Responsable de relations institutionnelles",
        "place_en_hemicycle": "280",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/345897.asp",
        "id_an": "345897",
        "slug": "arnaud-richard",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/arnaud-richard",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/arnaud-richard/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 506,
        "nom": "Marie-Christine Dalloz",
        "nom_de_famille": "Dalloz",
        "prenom": "Marie-Christine",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1958-01-10",
        "lieu_naissance": "Saint-Claude (Jura)",
        "num_deptmt": "39",
        "nom_circo": "Jura",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.marie-christine-dalloz.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": null,
        "place_en_hemicycle": "39",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/332523.asp",
        "id_an": "332523",
        "slug": "marie-christine-dalloz",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marie-christine-dalloz",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marie-christine-dalloz/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 507,
        "nom": "Andr\u00e9 Vallini",
        "nom_de_famille": "Vallini",
        "prenom": "Andr\u00e9",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1956-07-15",
        "lieu_naissance": "Tullins (Is\u00e8re)",
        "num_deptmt": "38",
        "nom_circo": "Is\u00e8re",
        "num_circo": 9,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2011-09-30",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 / 30/09/2011 / \u00e9lection au s\u00e9nat" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Avocat",
        "place_en_hemicycle": "498",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/2870.asp",
        "id_an": "2870",
        "slug": "andre-vallini",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/andre-vallini",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/andre-vallini/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 508,
        "nom": "Pierre M\u00e9haignerie",
        "nom_de_famille": "M\u00e9haignerie",
        "prenom": "Pierre",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1939-05-04",
        "lieu_naissance": "Balaz\u00e9 (Ille-et-Vilaine)",
        "num_deptmt": "35",
        "nom_circo": "Ille-et-Vilaine",
        "num_circo": 5,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.pierre-mehaignerie.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "02/07/1981 / 01/04/1986 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "06/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1986 / 02/04/1986 / d\u00e9mission" },
          {
            "mandat": "02/04/1973 / 13/02/1976 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          {
            "mandat": "02/04/1993 / 01/05/1993 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          { "mandat": "25/05/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/1995 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "03/04/1978 / 06/05/1978 / nomination comme membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Ing\u00e9nieur du g\u00e9nie rural et des eaux et for\u00eats",
        "place_en_hemicycle": "186",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2148.asp",
        "id_an": "2148",
        "slug": "pierre-mehaignerie",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/pierre-mehaignerie",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/pierre-mehaignerie/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 509,
        "nom": "Patrick Roy",
        "nom_de_famille": "Roy",
        "prenom": "Patrick",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1957-08-30",
        "lieu_naissance": "Denain (Nord)",
        "num_deptmt": "59",
        "nom_circo": "Nord",
        "num_circo": 19,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2011-05-02",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.patrick-roy.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "20/06/2007 / 02/05/2011 / d\u00e9c\u00e8s" }
        ],
        "profession": "Enseignant",
        "place_en_hemicycle": "550",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/267768.asp",
        "id_an": "267768",
        "slug": "patrick-roy",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/patrick-roy",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/patrick-roy/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 510,
        "nom": "Tony Dreyfus",
        "nom_de_famille": "Dreyfus",
        "prenom": "Tony",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1939-01-09",
        "lieu_naissance": "Paris (75)",
        "num_deptmt": "75",
        "nom_circo": "Paris",
        "num_circo": 5,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.tonydreyfus.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Avocat au Barreau de Paris",
        "place_en_hemicycle": "420",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1166.asp",
        "id_an": "1166",
        "slug": "tony-dreyfus",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/tony-dreyfus",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/tony-dreyfus/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 511,
        "nom": "Christophe Priou",
        "nom_de_famille": "Priou",
        "prenom": "Christophe",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1958-05-02",
        "lieu_naissance": "Nantes (Loire-Atlantique)",
        "num_deptmt": "44",
        "nom_circo": "Loire-Atlantique",
        "num_circo": 7,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.christophepriou.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Cadre de chambre de commerce et d'industrie",
        "place_en_hemicycle": "304",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267728.asp",
        "id_an": "267728",
        "slug": "christophe-priou",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/christophe-priou",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/christophe-priou/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 512,
        "nom": "Fr\u00e9d\u00e9ric Cuvillier",
        "nom_de_famille": "Cuvillier",
        "prenom": "Fr\u00e9d\u00e9ric",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1968-12-09",
        "lieu_naissance": "Boulogne-sur-Mer (Pas-de-Calais)",
        "num_deptmt": "62",
        "nom_circo": "Pas-de-Calais",
        "num_circo": 5,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.fredericcuvillier.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Professeur de facult\u00e9",
        "place_en_hemicycle": "371",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/334160.asp",
        "id_an": "334160",
        "slug": "frederic-cuvillier",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/frederic-cuvillier",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/frederic-cuvillier/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 513,
        "nom": "Claude Bartolone",
        "nom_de_famille": "Bartolone",
        "prenom": "Claude",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1951-07-29",
        "lieu_naissance": "Tunis (Tunisie)",
        "num_deptmt": "93",
        "nom_circo": "Seine-Saint-Denis",
        "num_circo": 6,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.claudebartolone.net" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "02/07/1981 / 01/04/1986 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "01/06/1997 / 30/04/1998 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Cadre de l'industrie pharmaceutique",
        "place_en_hemicycle": "525",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/381.asp",
        "id_an": "381",
        "slug": "claude-bartolone",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/claude-bartolone",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/claude-bartolone/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 514,
        "nom": "Marisol Touraine",
        "nom_de_famille": "Touraine",
        "prenom": "Marisol",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1959-03-07",
        "lieu_naissance": "Paris (75)",
        "num_deptmt": "37",
        "nom_circo": "Indre-et-Loire",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.marisoltouraine.typepad.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Conseill\u00e8re d'Etat",
        "place_en_hemicycle": "432",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2825.asp",
        "id_an": "2825",
        "slug": "marisol-touraine",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marisol-touraine",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marisol-touraine/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 515,
        "nom": "Michel Liebgott",
        "nom_de_famille": "Liebgott",
        "prenom": "Michel",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1958-02-15",
        "lieu_naissance": "Algrange (Moselle)",
        "num_deptmt": "57",
        "nom_circo": "Moselle",
        "num_circo": 10,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.michel-liebgott.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Inspecteur des affaires sanitaires et sociales",
        "place_en_hemicycle": "551",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1977.asp",
        "id_an": "1977",
        "slug": "michel-liebgott",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-liebgott",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-liebgott/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 516,
        "nom": "Patrice Debray",
        "nom_de_famille": "Debray",
        "prenom": "Patrice",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1951-01-25",
        "lieu_naissance": "Neuerburg (Allemagne)",
        "num_deptmt": "70",
        "nom_circo": "Haute-Sa\u00f4ne",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2008-04-19",
        "mandat_fin": "2010-08-05",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "19/04/2008 / 05/08/2010 / reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "M\u00e9decin",
        "place_en_hemicycle": "359",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267309.asp",
        "id_an": "267309",
        "slug": "patrice-debray",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/patrice-debray",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/patrice-debray/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 517,
        "nom": "Maurice Leroy",
        "nom_de_famille": "Leroy",
        "prenom": "Maurice",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1959-02-02",
        "lieu_naissance": "Paris (75)",
        "num_deptmt": "41",
        "nom_circo": "Loir-et-Cher",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2010-12-15",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "NC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "20/06/2007 / 15/12/2010 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "\u00c9conomiste",
        "place_en_hemicycle": "377",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/1960.asp",
        "id_an": "1960",
        "slug": "maurice-leroy",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/maurice-leroy",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/maurice-leroy/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 518,
        "nom": "Claude Leteurtre",
        "nom_de_famille": "Leteurtre",
        "prenom": "Claude",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1940-12-30",
        "lieu_naissance": "Donville-les-Bains (Manche)",
        "num_deptmt": "14",
        "nom_circo": "Calvados",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "NC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.claudeleteurtre.net" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Chirurgien orthop\u00e9diste",
        "place_en_hemicycle": "401",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/267270.asp",
        "id_an": "267270",
        "slug": "claude-leteurtre",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/claude-leteurtre",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/claude-leteurtre/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 519,
        "nom": "Serge Letchimy",
        "nom_de_famille": "Letchimy",
        "prenom": "Serge",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1953-01-13",
        "lieu_naissance": "Gros Morne (Martinique)",
        "num_deptmt": "972",
        "nom_circo": "Martinique",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://serge-letchimy.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Urbaniste",
        "place_en_hemicycle": "409",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/337483.asp",
        "id_an": "337483",
        "slug": "serge-letchimy",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/serge-letchimy",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/serge-letchimy/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 520,
        "nom": "Henri Jibrayel",
        "nom_de_famille": "Jibrayel",
        "prenom": "Henri",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1951-09-18",
        "lieu_naissance": "Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)",
        "num_deptmt": "13",
        "nom_circo": "Bouches-du-Rh\u00f4ne",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [
          { "site": "http://www.jibrayel.com" },
          { "site": "http://henrijibrayel.over-blog.com" }
        ],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Retrait\u00e9 des entreprises publiques",
        "place_en_hemicycle": "394",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/330613.asp",
        "id_an": "330613",
        "slug": "henri-jibrayel",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/henri-jibrayel",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/henri-jibrayel/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 521,
        "nom": "Henri Emmanuelli",
        "nom_de_famille": "Emmanuelli",
        "prenom": "Henri",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1945-05-31",
        "lieu_naissance": "Eaux-Bonnes (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques)",
        "num_deptmt": "40",
        "nom_circo": "Landes",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.henriemmanuelli.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "02/07/1981 / 23/07/1981 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "06/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "07/02/2000 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "03/04/1978 / 22/05/1981 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 17/12/1997 / d\u00e9mission" },
          { "mandat": "20/09/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 08/07/1993 / d\u00e9mission" }
        ],
        "profession": "Directeur-adjoint de banque",
        "place_en_hemicycle": "501",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/1252.asp",
        "id_an": "1252",
        "slug": "henri-emmanuelli",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/henri-emmanuelli",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/henri-emmanuelli/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 522,
        "nom": "Val\u00e9rie Boyer",
        "nom_de_famille": "Boyer",
        "prenom": "Val\u00e9rie",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1962-06-11",
        "lieu_naissance": "Bourges (Cher)",
        "num_deptmt": "13",
        "nom_circo": "Bouches-du-Rh\u00f4ne",
        "num_circo": 8,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.valerieboyer.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Cadre du secteur hospitalier",
        "place_en_hemicycle": "223",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/330684.asp",
        "id_an": "330684",
        "slug": "valerie-boyer",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/valerie-boyer",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/valerie-boyer/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 523,
        "nom": "Daniel Mach",
        "nom_de_famille": "Mach",
        "prenom": "Daniel",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1955-12-04",
        "lieu_naissance": "Perpignan (Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales)",
        "num_deptmt": "66",
        "nom_circo": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.danielmach.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Cadre commercial",
        "place_en_hemicycle": "147",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267224.asp",
        "id_an": "267224",
        "slug": "daniel-mach",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/daniel-mach",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/daniel-mach/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 524,
        "nom": "Andr\u00e9 Wojciechowski",
        "nom_de_famille": "Wojciechowski",
        "prenom": "Andr\u00e9",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1956-04-17",
        "lieu_naissance": "Cr\u00e9hange (Moselle)",
        "num_deptmt": "57",
        "nom_circo": "Moselle",
        "num_circo": 7,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Employ\u00e9 (secteur priv\u00e9)",
        "place_en_hemicycle": "297",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/333590.asp",
        "id_an": "333590",
        "slug": "andre-wojciechowski",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/andre-wojciechowski",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/andre-wojciechowski/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 525,
        "nom": "Julien Dray",
        "nom_de_famille": "Dray",
        "prenom": "Julien",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1955-03-05",
        "lieu_naissance": "Oran (Alg\u00e9rie)",
        "num_deptmt": "91",
        "nom_circo": "Essonne",
        "num_circo": 10,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Enseignant chercheur",
        "place_en_hemicycle": "416",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/1165.asp",
        "id_an": "1165",
        "slug": "julien-dray",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/julien-dray",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/julien-dray/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 526,
        "nom": "J\u00e9r\u00f4me Bignon",
        "nom_de_famille": "Bignon",
        "prenom": "J\u00e9r\u00f4me",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1949-01-01",
        "lieu_naissance": "Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine)",
        "num_deptmt": "80",
        "nom_circo": "Somme",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.jeromebignon.info" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Avocat au Barreau de Paris",
        "place_en_hemicycle": "106",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/513.asp",
        "id_an": "513",
        "slug": "jerome-bignon",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jerome-bignon",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jerome-bignon/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 527,
        "nom": "Jean-Paul Lecoq",
        "nom_de_famille": "Lecoq",
        "prenom": "Jean-Paul",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1958-10-13",
        "lieu_naissance": "Havre (Seine-Maritime)",
        "num_deptmt": "76",
        "nom_circo": "Seine-Maritime",
        "num_circo": 6,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "GDR",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Fonctionnaire de cat\u00e9gorie B",
        "place_en_hemicycle": "577",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/335612.asp",
        "id_an": "335612",
        "slug": "jean-paul-lecoq",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-paul-lecoq",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-paul-lecoq/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 528,
        "nom": "Jean Mallot",
        "nom_de_famille": "Mallot",
        "prenom": "Jean",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1952-08-20",
        "lieu_naissance": "Nizerolles (Allier)",
        "num_deptmt": "03",
        "nom_circo": "Allier",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://jean.mallot.over-blog.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Contr\u00f4leur g\u00e9n\u00e9ral \u00e9conomique et financier",
        "place_en_hemicycle": "488",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/330146.asp",
        "id_an": "330146",
        "slug": "jean-mallot",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-mallot",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-mallot/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 529,
        "nom": "Lionnel Luca",
        "nom_de_famille": "Luca",
        "prenom": "Lionnel",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1954-12-19",
        "lieu_naissance": "Boulogne-Billancourt (Hauts-de-Seine)",
        "num_deptmt": "06",
        "nom_circo": "Alpes-Maritimes",
        "num_circo": 6,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [
          { "site": "http://www.lionnel-luca.fr" },
          { "site": "http://www.lionnel-luca.org" }
        ],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Professeur d'histoire-g\u00e9ographie",
        "place_en_hemicycle": "276",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2011.asp",
        "id_an": "2011",
        "slug": "lionnel-luca",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/lionnel-luca",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/lionnel-luca/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 530,
        "nom": "Jean Leonetti",
        "nom_de_famille": "Leonetti",
        "prenom": "Jean",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1948-07-09",
        "lieu_naissance": "Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)",
        "num_deptmt": "06",
        "nom_circo": "Alpes-Maritimes",
        "num_circo": 7,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2011-07-29",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "20/06/2007 / 29/07/2011 / nomination comme membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Praticien hospitalier",
        "place_en_hemicycle": "181",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1946.asp",
        "id_an": "1946",
        "slug": "jean-leonetti",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-leonetti",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-leonetti/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 531,
        "nom": "Maryse Joissains-Masini",
        "nom_de_famille": "Joissains-Masini",
        "prenom": "Maryse",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1942-08-15",
        "lieu_naissance": "Toulon (Var)",
        "num_deptmt": "13",
        "nom_circo": "Bouches-du-Rh\u00f4ne",
        "num_circo": 14,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.marysejoissains.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Avocat",
        "place_en_hemicycle": "295",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267399.asp",
        "id_an": "267399",
        "slug": "maryse-joissains-masini",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/maryse-joissains-masini",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/maryse-joissains-masini/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 532,
        "nom": "Marie-Fran\u00e7oise Clergeau",
        "nom_de_famille": "Clergeau",
        "prenom": "Marie-Fran\u00e7oise",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1948-05-02",
        "lieu_naissance": "Nantes (Loire-Atlantique)",
        "num_deptmt": "44",
        "nom_circo": "Loire-Atlantique",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.clergeau.net" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Attach\u00e9e commerciale",
        "place_en_hemicycle": "413",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/877.asp",
        "id_an": "877",
        "slug": "marie-francoise-clergeau",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marie-francoise-clergeau",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marie-francoise-clergeau/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 533,
        "nom": "Martial Saddier",
        "nom_de_famille": "Saddier",
        "prenom": "Martial",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1969-10-15",
        "lieu_naissance": "Bonneville (Haute-Savoie)",
        "num_deptmt": "74",
        "nom_circo": "Haute-Savoie",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://martial.saddier.free.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Cadre \u00e0 la Chambre d'agriculture d'Annecy",
        "place_en_hemicycle": "231",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267527.asp",
        "id_an": "267527",
        "slug": "martial-saddier",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/martial-saddier",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/martial-saddier/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 534,
        "nom": "B\u00e9reng\u00e8re Poletti",
        "nom_de_famille": "Poletti",
        "prenom": "B\u00e9reng\u00e8re",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1959-10-14",
        "lieu_naissance": "Biencourt-sur-Orge (Meuse)",
        "num_deptmt": "08",
        "nom_circo": "Ardennes",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.berengere-poletti.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Sage-femme",
        "place_en_hemicycle": "92",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/267260.asp",
        "id_an": "267260",
        "slug": "berengere-poletti",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/berengere-poletti",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/berengere-poletti/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 535,
        "nom": "Pascal Terrasse",
        "nom_de_famille": "Terrasse",
        "prenom": "Pascal",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1964-10-26",
        "lieu_naissance": "Bagnols-sur-C\u00e8ze (Gard)",
        "num_deptmt": "07",
        "nom_circo": "Ard\u00e8che",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.pascalterrasse.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Directeur de maison de retraite",
        "place_en_hemicycle": "414",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2799.asp",
        "id_an": "2799",
        "slug": "pascal-terrasse",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/pascal-terrasse",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/pascal-terrasse/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 536,
        "nom": "Jean-Pierre Soisson",
        "nom_de_famille": "Soisson",
        "prenom": "Jean-Pierre",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1934-11-09",
        "lieu_naissance": "Auxerre (Yonne)",
        "num_deptmt": "89",
        "nom_circo": "Yonne",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "02/07/1981 / 01/04/1986 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "03/04/1978 / 05/05/1978 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          { "mandat": "11/07/1968 / 01/04/1973 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "02/04/1973 / 08/07/1974 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          {
            "mandat": "13/06/1988 / 28/07/1988 / nomination comme membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Conseiller r\u00e9f\u00e9rendaire \u00e0 la Cour des comptes",
        "place_en_hemicycle": "189",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2744.asp",
        "id_an": "2744",
        "slug": "jean-pierre-soisson",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-pierre-soisson",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-pierre-soisson/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 537,
        "nom": "Jean-Jacques Guillet",
        "nom_de_famille": "Guillet",
        "prenom": "Jean-Jacques",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1946-10-16",
        "lieu_naissance": "Clichy (Hauts-de-Seine)",
        "num_deptmt": "92",
        "nom_circo": "Hauts-de-Seine",
        "num_circo": 8,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.jjguillet.org" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Chef d'entreprise retrait\u00e9",
        "place_en_hemicycle": "165",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/1585.asp",
        "id_an": "1585",
        "slug": "jean-jacques-guillet",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-jacques-guillet",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-jacques-guillet/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 538,
        "nom": "Marcel Bonnot",
        "nom_de_famille": "Bonnot",
        "prenom": "Marcel",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1946-05-24",
        "lieu_naissance": "Remondans (Doubs)",
        "num_deptmt": "25",
        "nom_circo": "Doubs",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Avocat",
        "place_en_hemicycle": "228",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267576.asp",
        "id_an": "267576",
        "slug": "marcel-bonnot",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marcel-bonnot",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marcel-bonnot/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 539,
        "nom": "Bruno Le Maire",
        "nom_de_famille": "Le Maire",
        "prenom": "Bruno",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1969-04-15",
        "lieu_naissance": "Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine)",
        "num_deptmt": "27",
        "nom_circo": "Eure",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2009-01-13",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": null,
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "20/06/2007 / 13/01/2009 / nomination comme membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Grands corps de l'Etat",
        "place_en_hemicycle": null,
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/331481.asp",
        "id_an": "331481",
        "slug": "bruno-le-maire",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/bruno-le-maire",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/bruno-le-maire/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 540,
        "nom": "Philippe Pemezec",
        "nom_de_famille": "Pemezec",
        "prenom": "Philippe",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1955-09-25",
        "lieu_naissance": "Granville (Manche)",
        "num_deptmt": "92",
        "nom_circo": "Hauts-de-Seine",
        "num_circo": 12,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2007-11-29",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": null,
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "20/06/2007 / 29/11/2007 / annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"
          }
        ],
        "profession": "Chef d'entreprise",
        "place_en_hemicycle": null,
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267872.asp",
        "id_an": "267872",
        "slug": "philippe-pemezec",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/philippe-pemezec",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/philippe-pemezec/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 541,
        "nom": "Val\u00e9rie Fourneyron",
        "nom_de_famille": "Fourneyron",
        "prenom": "Val\u00e9rie",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1959-10-04",
        "lieu_naissance": "Petit Quevilly (Seine-Maritime)",
        "num_deptmt": "76",
        "nom_circo": "Seine-Maritime",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [
          { "site": "http://www.valerie-fourneyron.parti-socialiste.fr" }
        ],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "M\u00e9decin du sport",
        "place_en_hemicycle": "636",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/335543.asp",
        "id_an": "335543",
        "slug": "valerie-fourneyron",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/valerie-fourneyron",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/valerie-fourneyron/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 542,
        "nom": "Dominique Souchet",
        "nom_de_famille": "Souchet",
        "prenom": "Dominique",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1946-07-09",
        "lieu_naissance": "La Rochelle (Charente-Maritime)",
        "num_deptmt": "85",
        "nom_circo": "Vend\u00e9e",
        "num_circo": 5,
        "mandat_debut": "2008-04-13",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "NI",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "13/04/2008 /  / \u00e9lection partielle, remplacement d'un d\u00e9put\u00e9 d\u00e9missionnaire d'office : m. jo\u00ebl sarlot"
          }
        ],
        "profession": "Conseiller des affaires \u00e9trang\u00e8res hors classe (en d\u00e9tachement)",
        "place_en_hemicycle": "72",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/412525.asp",
        "id_an": "412525",
        "slug": "dominique-souchet",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/dominique-souchet",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/dominique-souchet/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 543,
        "nom": "Jean Gaubert",
        "nom_de_famille": "Gaubert",
        "prenom": "Jean",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1947-03-03",
        "lieu_naissance": "Plouvara (C\u00f4tes-d'Armor)",
        "num_deptmt": "22",
        "nom_circo": "C\u00f4tes-d'Armor",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://jeangaubert.typepad.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "05/05/1992 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "05/07/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "16/12/1985 / 01/04/1986 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Agriculteur-\u00e9leveur",
        "place_en_hemicycle": "471",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/1433.asp",
        "id_an": "1433",
        "slug": "jean-gaubert",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-gaubert",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-gaubert/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 544,
        "nom": "Pierre Lequiller",
        "nom_de_famille": "Lequiller",
        "prenom": "Pierre",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1949-12-04",
        "lieu_naissance": "Londres (Grande Bretagne)",
        "num_deptmt": "78",
        "nom_circo": "Yvelines",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Cadre de banque",
        "place_en_hemicycle": "254",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/1954.asp",
        "id_an": "1954",
        "slug": "pierre-lequiller",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/pierre-lequiller",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/pierre-lequiller/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 545,
        "nom": "Arnaud Robinet",
        "nom_de_famille": "Robinet",
        "prenom": "Arnaud",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1975-04-30",
        "lieu_naissance": "Reims (Marne)",
        "num_deptmt": "51",
        "nom_circo": "Marne",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2008-12-15",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.arnaud-robinet.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "15/12/2008 /  / \u00e9lection partielle, remplacement d'un d\u00e9put\u00e9 d\u00e9missionnaire : m. renaud dutreil"
          }
        ],
        "profession": "Enseignant - Chercheur - Praticien hospitalier",
        "place_en_hemicycle": "235",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/417099.asp",
        "id_an": "417099",
        "slug": "arnaud-robinet",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/arnaud-robinet",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/arnaud-robinet/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 546,
        "nom": "Christian Eckert",
        "nom_de_famille": "Eckert",
        "prenom": "Christian",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1956-02-08",
        "lieu_naissance": "Algrange (Moselle)",
        "num_deptmt": "54",
        "nom_circo": "Meurthe-et-Moselle",
        "num_circo": 7,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://christianeckert.over-blog.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Professeur",
        "place_en_hemicycle": "648",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1243.asp",
        "id_an": "1243",
        "slug": "christian-eckert",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/christian-eckert",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/christian-eckert/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 547,
        "nom": "Bernard Derosier",
        "nom_de_famille": "Derosier",
        "prenom": "Bernard",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1939-11-10",
        "lieu_naissance": "Chevilly (Loiret)",
        "num_deptmt": "59",
        "nom_circo": "Nord",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.bernard-derosier.blogspot.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "02/07/1981 / 01/04/1986 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "03/04/1978 / 22/05/1981 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Instituteur retrait\u00e9",
        "place_en_hemicycle": "528",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/1092.asp",
        "id_an": "1092",
        "slug": "bernard-derosier",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/bernard-derosier",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/bernard-derosier/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 548,
        "nom": "Serge Poignant",
        "nom_de_famille": "Poignant",
        "prenom": "Serge",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1947-11-01",
        "lieu_naissance": "Segr\u00e9 (Maine-et-Loire)",
        "num_deptmt": "44",
        "nom_circo": "Loire-Atlantique",
        "num_circo": 10,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Retrait\u00e9 du C.N.R.S.",
        "place_en_hemicycle": "262",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/2438.asp",
        "id_an": "2438",
        "slug": "serge-poignant",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/serge-poignant",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/serge-poignant/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 549,
        "nom": "Georges Fenech",
        "nom_de_famille": "Fenech",
        "prenom": "Georges",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1954-10-26",
        "lieu_naissance": "Sousse (Tunisie)",
        "num_deptmt": "69",
        "nom_circo": "Rh\u00f4ne",
        "num_circo": 11,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2008-03-27",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": null,
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "20/06/2007 / 27/03/2008 / d\u00e9mission d'office sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"
          }
        ],
        "profession": "Magistrat",
        "place_en_hemicycle": null,
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/267591.asp",
        "id_an": "267591",
        "slug": "georges-fenech",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/georges-fenech",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/georges-fenech/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 550,
        "nom": "Philippe Houillon",
        "nom_de_famille": "Houillon",
        "prenom": "Philippe",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1951-12-15",
        "lieu_naissance": "Bagnolet (Seine-Saint-Denis)",
        "num_deptmt": "95",
        "nom_circo": "Val-d'Oise",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Avocat, ancien B\u00e2tonnier de l'Ordre",
        "place_en_hemicycle": "337",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1661.asp",
        "id_an": "1661",
        "slug": "philippe-houillon",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/philippe-houillon",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/philippe-houillon/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 551,
        "nom": "Jean-Philippe Maurer",
        "nom_de_famille": "Maurer",
        "prenom": "Jean-Philippe",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1960-07-07",
        "lieu_naissance": "Strasbourg (Bas-Rhin)",
        "num_deptmt": "67",
        "nom_circo": "Bas-Rhin",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.jpmaurer.info" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Assistant parlementaire",
        "place_en_hemicycle": "303",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/268011.asp",
        "id_an": "268011",
        "slug": "jean-philippe-maurer",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-philippe-maurer",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-philippe-maurer/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 552,
        "nom": "Dominique Orliac",
        "nom_de_famille": "Orliac",
        "prenom": "Dominique",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1952-03-15",
        "lieu_naissance": "Palaiseau (Hauts-de-Seine)",
        "num_deptmt": "46",
        "nom_circo": "Lot",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.dominiqueorliac.com/" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "M\u00e9decin",
        "place_en_hemicycle": "630",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/332950.asp",
        "id_an": "332950",
        "slug": "dominique-orliac",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/dominique-orliac",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/dominique-orliac/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 553,
        "nom": "Christian M\u00e9nard",
        "nom_de_famille": "M\u00e9nard",
        "prenom": "Christian",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1946-04-07",
        "lieu_naissance": "Quimper (Finist\u00e8re)",
        "num_deptmt": "29",
        "nom_circo": "Finist\u00e8re",
        "num_circo": 6,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://cmenard.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "M\u00e9decin",
        "place_en_hemicycle": "51",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/267118.asp",
        "id_an": "267118",
        "slug": "christian-menard",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/christian-menard",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/christian-menard/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 554,
        "nom": "Genevi\u00e8ve Colot",
        "nom_de_famille": "Colot",
        "prenom": "Genevi\u00e8ve",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1950-06-22",
        "lieu_naissance": "Gommegnies (Nord)",
        "num_deptmt": "91",
        "nom_circo": "Essonne",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/1995 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": null,
        "place_en_hemicycle": "210",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/911.asp",
        "id_an": "911",
        "slug": "genevieve-colot",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/genevieve-colot",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/genevieve-colot/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 555,
        "nom": "Conchita Lacuey",
        "nom_de_famille": "Lacuey",
        "prenom": "Conchita",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1943-09-30",
        "lieu_naissance": "Bordeaux (Gironde)",
        "num_deptmt": "33",
        "nom_circo": "Gironde",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Cadre comptable",
        "place_en_hemicycle": "531",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/1789.asp",
        "id_an": "1789",
        "slug": "conchita-lacuey",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/conchita-lacuey",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/conchita-lacuey/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 556,
        "nom": "Jean-Charles Taugourdeau",
        "nom_de_famille": "Taugourdeau",
        "prenom": "Jean-Charles",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1953-07-17",
        "lieu_naissance": "Dreux (Eure-et-Loir)",
        "num_deptmt": "49",
        "nom_circo": "Maine-et-Loire",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.jctaugourdeau.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Chef d'entreprise",
        "place_en_hemicycle": "350",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2792.asp",
        "id_an": "2792",
        "slug": "jean-charles-taugourdeau",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-charles-taugourdeau",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-charles-taugourdeau/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 557,
        "nom": "Marc-Philippe Daubresse",
        "nom_de_famille": "Daubresse",
        "prenom": "Marc-Philippe",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1953-08-01",
        "lieu_naissance": "Lille (Nord)",
        "num_deptmt": "59",
        "nom_circo": "Nord",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2010-12-14",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.mpdaubresse.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/09/2005 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "20/06/2007 / 23/04/2010 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          { "mandat": "03/02/1992 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "14/12/2010 /  / reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"
          },
          {
            "mandat": "19/06/2002 / 30/04/2004 / nomination comme membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Ancien directeur d'une soci\u00e9t\u00e9 de recrutement",
        "place_en_hemicycle": "26",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1001.asp",
        "id_an": "1001",
        "slug": "marc-philippe-daubresse",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marc-philippe-daubresse",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marc-philippe-daubresse/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 558,
        "nom": "Jean-Michel Fourgous",
        "nom_de_famille": "Fourgous",
        "prenom": "Jean-Michel",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1953-09-30",
        "lieu_naissance": "Montreuil (Seine-Saint-Denis)",
        "num_deptmt": "78",
        "nom_circo": "Yvelines",
        "num_circo": 11,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.jmfourgous.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Chef d'entreprise",
        "place_en_hemicycle": "343",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1341.asp",
        "id_an": "1341",
        "slug": "jean-michel-fourgous",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-michel-fourgous",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-michel-fourgous/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 559,
        "nom": "Philippe Armand Martin",
        "nom_de_famille": "Martin",
        "prenom": "Philippe Armand",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1949-04-28",
        "lieu_naissance": "Cumi\u00e8res (Marne)",
        "num_deptmt": "51",
        "nom_circo": "Marne",
        "num_circo": 6,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.depute-martin.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "13/12/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "02/04/1993 / 06/10/1993 / annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"
          }
        ],
        "profession": "Viticulteur",
        "place_en_hemicycle": "11",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2098.asp",
        "id_an": "2098",
        "slug": "philippe-armand-martin",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/philippe-armand-martin",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/philippe-armand-martin/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 560,
        "nom": "Martine Aurillac",
        "nom_de_famille": "Aurillac",
        "prenom": "Martine",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1939-04-28",
        "lieu_naissance": "Strasbourg (Bas-Rhin)",
        "num_deptmt": "75",
        "nom_circo": "Paris",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.martine-aurillac.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/05/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Attach\u00e9e d'administration centrale",
        "place_en_hemicycle": "182",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/320.asp",
        "id_an": "320",
        "slug": "martine-aurillac",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/martine-aurillac",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/martine-aurillac/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 561,
        "nom": "Guy Malherbe",
        "nom_de_famille": "Malherbe",
        "prenom": "Guy",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1946-04-09",
        "lieu_naissance": "Montpellier (H\u00e9rault)",
        "num_deptmt": "91",
        "nom_circo": "Essonne",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-07-20",
        "mandat_fin": "2012-03-22",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "20/07/2007 / 22/03/2012 / reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Administrateur civil hors classe",
        "place_en_hemicycle": "122",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/346652.asp",
        "id_an": "346652",
        "slug": "guy-malherbe",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/guy-malherbe",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/guy-malherbe/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 562,
        "nom": "Fran\u00e7ois Rochebloine",
        "nom_de_famille": "Rochebloine",
        "prenom": "Fran\u00e7ois",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1945-10-31",
        "lieu_naissance": "Saint-Chamond (Loire)",
        "num_deptmt": "42",
        "nom_circo": "Loire",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "NC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.francois-rochebloine.fr/an/" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Directeur commercial",
        "place_en_hemicycle": "375",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/2597.asp",
        "id_an": "2597",
        "slug": "francois-rochebloine",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francois-rochebloine",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francois-rochebloine/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 563,
        "nom": "Christian Estrosi",
        "nom_de_famille": "Estrosi",
        "prenom": "Christian",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1955-07-01",
        "lieu_naissance": "Nice (Alpes-Maritimes)",
        "num_deptmt": "06",
        "nom_circo": "Alpes-Maritimes",
        "num_circo": 5,
        "mandat_debut": "2010-12-14",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://twitter.com/ch_estrosi" }],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "20/06/2007 / 19/07/2007 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "26/05/2008 / 23/07/2009 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          {
            "mandat": "02/04/1993 / 17/12/1993 / annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"
          },
          {
            "mandat": "19/06/2002 / 02/07/2005 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "14/12/2010 /  / reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Ancien sportif de haut niveau",
        "place_en_hemicycle": "7",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1263.asp",
        "id_an": "1263",
        "slug": "christian-estrosi",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/christian-estrosi",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/christian-estrosi/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 564,
        "nom": "Fran\u00e7ois Calvet",
        "nom_de_famille": "Calvet",
        "prenom": "Fran\u00e7ois",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1953-04-01",
        "lieu_naissance": "Perpignan (Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales)",
        "num_deptmt": "66",
        "nom_circo": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2011-09-30",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.francois-calvet.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 / 30/09/2011 / \u00e9lection au s\u00e9nat" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Avocat",
        "place_en_hemicycle": "146",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/716.asp",
        "id_an": "716",
        "slug": "francois-calvet",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francois-calvet",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francois-calvet/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 565,
        "nom": "Antoine Herth",
        "nom_de_famille": "Herth",
        "prenom": "Antoine",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1963-02-14",
        "lieu_naissance": "S\u00e9lestat (Bas-Rhin)",
        "num_deptmt": "67",
        "nom_circo": "Bas-Rhin",
        "num_circo": 5,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.antoine-herth.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Agriculteur",
        "place_en_hemicycle": "163",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267355.asp",
        "id_an": "267355",
        "slug": "antoine-herth",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/antoine-herth",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/antoine-herth/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 566,
        "nom": "Andr\u00e9 Flajolet",
        "nom_de_famille": "Flajolet",
        "prenom": "Andr\u00e9",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1946-12-06",
        "lieu_naissance": "Saint-Floris (Pas-de-Calais)",
        "num_deptmt": "62",
        "nom_circo": "Pas-de-Calais",
        "num_circo": 9,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.andre-flajolet.net" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Professeur",
        "place_en_hemicycle": "136",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/268001.asp",
        "id_an": "268001",
        "slug": "andre-flajolet",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/andre-flajolet",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/andre-flajolet/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 567,
        "nom": "Ren\u00e9 Dosi\u00e8re",
        "nom_de_famille": "Dosi\u00e8re",
        "prenom": "Ren\u00e9",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1941-08-03",
        "lieu_naissance": "Origny-Sainte-Beno\u00eete (Aisne)",
        "num_deptmt": "02",
        "nom_circo": "Aisne",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://renedosiere.over-blog.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Consultant international",
        "place_en_hemicycle": "554",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1155.asp",
        "id_an": "1155",
        "slug": "rene-dosiere",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/rene-dosiere",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/rene-dosiere/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 568,
        "nom": "\u00c9ric Woerth",
        "nom_de_famille": "Woerth",
        "prenom": "\u00c9ric",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1956-01-29",
        "lieu_naissance": "Creil (Oise)",
        "num_deptmt": "60",
        "nom_circo": "Oise",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2010-12-14",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "20/06/2007 / 19/07/2007 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          { "mandat": "19/09/2005 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "14/12/2010 /  / reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"
          },
          {
            "mandat": "19/06/2002 / 30/04/2004 / nomination comme membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Associ\u00e9 dans un cabinet d'audit international",
        "place_en_hemicycle": "180",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/2960.asp",
        "id_an": "2960",
        "slug": "eric-woerth",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/eric-woerth",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/eric-woerth/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 569,
        "nom": "Annick Girardin",
        "nom_de_famille": "Girardin",
        "prenom": "Annick",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1964-08-03",
        "lieu_naissance": "Saint-Malo (Ille-et-Vilaine)",
        "num_deptmt": "975",
        "nom_circo": "Saint-Pierre-et-Miquelon",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.annickgirardin.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A",
        "place_en_hemicycle": "621",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/337633.asp",
        "id_an": "337633",
        "slug": "annick-girardin",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/annick-girardin",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/annick-girardin/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 570,
        "nom": "C\u00e9cile Gallez",
        "nom_de_famille": "Gallez",
        "prenom": "C\u00e9cile",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1936-05-16",
        "lieu_naissance": "Raismes (Nord)",
        "num_deptmt": "59",
        "nom_circo": "Nord",
        "num_circo": 21,
        "mandat_debut": "2007-07-20",
        "mandat_fin": "2010-12-14",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "08/06/2002 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/07/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "20/07/2007 / 14/12/2010 / reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Pharmacienne retrait\u00e9e",
        "place_en_hemicycle": "3",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1399.asp",
        "id_an": "1399",
        "slug": "cecile-gallez",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/cecile-gallez",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/cecile-gallez/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 626,
        "nom": "Olivier Dosne",
        "nom_de_famille": "Dosne",
        "prenom": "Olivier",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1961-01-20",
        "lieu_naissance": "Pithiviers (Loiret)",
        "num_deptmt": "94",
        "nom_circo": "Val-de-Marne",
        "num_circo": 7,
        "mandat_debut": "2010-12-15",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "15/12/2010 /  / remplacement d'un d\u00e9put\u00e9 nomm\u00e9 au gouvernement (mme marie-anne montchamp)"
          },
          { "mandat": "01/05/2004 / 09/08/2005 / d\u00e9mission" }
        ],
        "profession": "Pharmacien",
        "place_en_hemicycle": "17",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267828.asp",
        "id_an": "267828",
        "slug": "olivier-dosne",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/olivier-dosne",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/olivier-dosne/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 634,
        "nom": "Jo\u00ebl Regnault",
        "nom_de_famille": "Regnault",
        "prenom": "Jo\u00ebl",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1949-11-05",
        "lieu_naissance": "Plaisir (Yvelines)",
        "num_deptmt": "78",
        "nom_circo": "Yvelines",
        "num_circo": 12,
        "mandat_debut": "2011-07-30",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "30/07/2011 /  / remplacement d'un d\u00e9put\u00e9 nomm\u00e9 au gouvernement (m. david douillet)"
          }
        ],
        "profession": "Exploitant agricole",
        "place_en_hemicycle": "64",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/427304.asp",
        "id_an": "427304",
        "slug": "joel-regnault",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/joel-regnault",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/joel-regnault/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 571,
        "nom": "Genevi\u00e8ve Fioraso",
        "nom_de_famille": "Fioraso",
        "prenom": "Genevi\u00e8ve",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1954-10-10",
        "lieu_naissance": "Amiens (Somme)",
        "num_deptmt": "38",
        "nom_circo": "Is\u00e8re",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.genevieve-fioraso.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Cadre sup\u00e9rieur",
        "place_en_hemicycle": "568",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/332364.asp",
        "id_an": "332364",
        "slug": "genevieve-fioraso",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/genevieve-fioraso",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/genevieve-fioraso/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 572,
        "nom": "Lucien Degauchy",
        "nom_de_famille": "Degauchy",
        "prenom": "Lucien",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1937-06-11",
        "lieu_naissance": "Hautefontaine (Oise)",
        "num_deptmt": "60",
        "nom_circo": "Oise",
        "num_circo": 5,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Horticulteur",
        "place_en_hemicycle": "52",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1031.asp",
        "id_an": "1031",
        "slug": "lucien-degauchy",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/lucien-degauchy",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/lucien-degauchy/json",
        "nb_mandats": 4
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 573,
        "nom": "Jean Auclair",
        "nom_de_famille": "Auclair",
        "prenom": "Jean",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1946-05-03",
        "lieu_naissance": "Vigeville (Creuse)",
        "num_deptmt": "23",
        "nom_circo": "Creuse",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.jean-auclair.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Agriculteur",
        "place_en_hemicycle": "60",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/312.asp",
        "id_an": "312",
        "slug": "jean-auclair",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-auclair",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-auclair/json",
        "nb_mandats": 4
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 574,
        "nom": "Raymond Durand",
        "nom_de_famille": "Durand",
        "prenom": "Raymond",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1945-10-01",
        "lieu_naissance": "Saint-Priest (Rh\u00f4ne)",
        "num_deptmt": "69",
        "nom_circo": "Rh\u00f4ne",
        "num_circo": 11,
        "mandat_debut": "2008-06-02",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "NC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.raymond-durand.com" }],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "02/06/2008 /  / \u00e9lection partielle, remplacement d'un d\u00e9put\u00e9 d\u00e9missionnaire d'office : m. georges fenech"
          }
        ],
        "profession": "Retrait\u00e9",
        "place_en_hemicycle": "392",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/344878.asp",
        "id_an": "344878",
        "slug": "raymond-durand",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/raymond-durand",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/raymond-durand/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 575,
        "nom": "Aur\u00e9lie Filippetti",
        "nom_de_famille": "Filippetti",
        "prenom": "Aur\u00e9lie",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1973-06-17",
        "lieu_naissance": "Villerupt (Meurthe-et-Moselle)",
        "num_deptmt": "57",
        "nom_circo": "Moselle",
        "num_circo": 8,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://aureliefilippetti.free.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Enseignante et \u00e9crivain",
        "place_en_hemicycle": "546",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/333611.asp",
        "id_an": "333611",
        "slug": "aurelie-filippetti",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/aurelie-filippetti",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/aurelie-filippetti/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 576,
        "nom": "Fran\u00e7oise Gu\u00e9got",
        "nom_de_famille": "Gu\u00e9got",
        "prenom": "Fran\u00e7oise",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1962-08-11",
        "lieu_naissance": "Oullins (Rh\u00f4ne)",
        "num_deptmt": "76",
        "nom_circo": "Seine-Maritime",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.francoiseguegot.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Ma\u00eetre de conf\u00e9rence associ\u00e9e",
        "place_en_hemicycle": "153",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/335567.asp",
        "id_an": "335567",
        "slug": "francoise-guegot",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francoise-guegot",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francoise-guegot/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 577,
        "nom": "Fran\u00e7ois Baroin",
        "nom_de_famille": "Baroin",
        "prenom": "Fran\u00e7ois",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1965-06-21",
        "lieu_naissance": "Paris (75)",
        "num_deptmt": "10",
        "nom_circo": "Aube",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2010-04-23",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "20/06/2007 / 23/04/2010 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          {
            "mandat": "19/06/2002 / 02/07/2005 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          {
            "mandat": "02/04/1993 / 18/06/1995 / nomination comme membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Avocat \u00e0 la Cour",
        "place_en_hemicycle": "174",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/369.asp",
        "id_an": "369",
        "slug": "francois-baroin",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francois-baroin",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francois-baroin/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 578,
        "nom": "Jacques Masdeu-Arus",
        "nom_de_famille": "Masdeu-Arus",
        "prenom": "Jacques",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1942-08-07",
        "lieu_naissance": "Paris (75)",
        "num_deptmt": "78",
        "nom_circo": "Yvelines",
        "num_circo": 12,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2009-08-06",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": null,
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "20/06/2007 / 06/08/2009 / d\u00e9ch\u00e9ance sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"
          },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "05/04/1988 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Ing\u00e9nieur conseil",
        "place_en_hemicycle": null,
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/2107.asp",
        "id_an": "2107",
        "slug": "jacques-masdeu-arus",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jacques-masdeu-arus",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jacques-masdeu-arus/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 579,
        "nom": "Jean-Jacques Urvoas",
        "nom_de_famille": "Urvoas",
        "prenom": "Jean-Jacques",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1959-09-19",
        "lieu_naissance": "Brest (Finist\u00e8re)",
        "num_deptmt": "29",
        "nom_circo": "Finist\u00e8re",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.urvoas.org" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Ma\u00eetre de conf\u00e9rences",
        "place_en_hemicycle": "486",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/331594.asp",
        "id_an": "331594",
        "slug": "jean-jacques-urvoas",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-jacques-urvoas",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-jacques-urvoas/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 580,
        "nom": "Pierre Morange",
        "nom_de_famille": "Morange",
        "prenom": "Pierre",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1956-09-08",
        "lieu_naissance": "Clermont-Ferrand (Puy-de-D\u00f4me)",
        "num_deptmt": "78",
        "nom_circo": "Yvelines",
        "num_circo": 6,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.pierre-morange.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/02/1999 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "M\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste",
        "place_en_hemicycle": "332",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2229.asp",
        "id_an": "2229",
        "slug": "pierre-morange",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/pierre-morange",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/pierre-morange/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 581,
        "nom": "Jean-Louis Bianco",
        "nom_de_famille": "Bianco",
        "prenom": "Jean-Louis",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1943-01-12",
        "lieu_naissance": "Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine)",
        "num_deptmt": "04",
        "nom_circo": "Alpes-de-Haute-Provence",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.jean-louis-bianco.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Conseiller d'Etat",
        "place_en_hemicycle": "415",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/503.asp",
        "id_an": "503",
        "slug": "jean-louis-bianco",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-louis-bianco",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-louis-bianco/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 582,
        "nom": "Michel Fran\u00e7aix",
        "nom_de_famille": "Fran\u00e7aix",
        "prenom": "Michel",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1943-05-28",
        "lieu_naissance": "Paris (75)",
        "num_deptmt": "60",
        "nom_circo": "Oise",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.michelfrancaix.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "29/07/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Consultant en communication",
        "place_en_hemicycle": "457",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1353.asp",
        "id_an": "1353",
        "slug": "michel-francaix",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-francaix",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-francaix/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 583,
        "nom": "Dominique Caillaud",
        "nom_de_famille": "Caillaud",
        "prenom": "Dominique",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1946-05-20",
        "lieu_naissance": "L'Herbergement (Vend\u00e9e)",
        "num_deptmt": "85",
        "nom_circo": "Vend\u00e9e",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "G\u00e9rant de soci\u00e9t\u00e9",
        "place_en_hemicycle": "284",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/707.asp",
        "id_an": "707",
        "slug": "dominique-caillaud",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/dominique-caillaud",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/dominique-caillaud/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 584,
        "nom": "Michel Lezeau",
        "nom_de_famille": "Lezeau",
        "prenom": "Michel",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1942-12-20",
        "lieu_naissance": "Orl\u00e9ans (Loiret)",
        "num_deptmt": "37",
        "nom_circo": "Indre-et-Loire",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-07-20",
        "mandat_fin": "2010-12-14",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.michel-lezeau.com" }],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "20/07/2007 / 14/12/2010 / reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Directeur financier",
        "place_en_hemicycle": "59",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267283.asp",
        "id_an": "267283",
        "slug": "michel-lezeau",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-lezeau",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-lezeau/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 585,
        "nom": "Jacqueline Fraysse",
        "nom_de_famille": "Fraysse",
        "prenom": "Jacqueline",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1947-02-25",
        "lieu_naissance": "Paris (75)",
        "num_deptmt": "92",
        "nom_circo": "Hauts-de-Seine",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "GDR",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.jacqueline-fraysse.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "02/07/1981 / 01/04/1986 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "03/04/1978 / 22/05/1981 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "M\u00e9decin cardiologue",
        "place_en_hemicycle": "590",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1364.asp",
        "id_an": "1364",
        "slug": "jacqueline-fraysse",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jacqueline-fraysse",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jacqueline-fraysse/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 586,
        "nom": "Bruno Bourg-Broc",
        "nom_de_famille": "Bourg-Broc",
        "prenom": "Bruno",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1945-02-25",
        "lieu_naissance": "Ch\u00e2lons-sur-Marne (Marne)",
        "num_deptmt": "51",
        "nom_circo": "Marne",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2009-07-23",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.bourg-broc.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "18/01/1982 / 01/04/1986 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "23/07/2009 /  / remplacement d'un d\u00e9put\u00e9 nomm\u00e9 au gouvernement (m. benoist apparu)"
          }
        ],
        "profession": "Professeur",
        "place_en_hemicycle": "298",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/612.asp",
        "id_an": "612",
        "slug": "bruno-bourg-broc",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/bruno-bourg-broc",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/bruno-bourg-broc/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 587,
        "nom": "Jean-Michel Couve",
        "nom_de_famille": "Couve",
        "prenom": "Jean-Michel",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1940-01-03",
        "lieu_naissance": "Muy (Var)",
        "num_deptmt": "83",
        "nom_circo": "Var",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.jean-michel-couve.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Cardiologue",
        "place_en_hemicycle": "171",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/951.asp",
        "id_an": "951",
        "slug": "jean-michel-couve",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-michel-couve",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-michel-couve/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 588,
        "nom": "Jean-Christophe Cambad\u00e9lis",
        "nom_de_famille": "Cambad\u00e9lis",
        "prenom": "Jean-Christophe",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1951-08-14",
        "lieu_naissance": "Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine)",
        "num_deptmt": "75",
        "nom_circo": "Paris",
        "num_circo": 20,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.cambadelis.net" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Conseiller en communication",
        "place_en_hemicycle": "431",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/719.asp",
        "id_an": "719",
        "slug": "jean-christophe-cambadelis",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-christophe-cambadelis",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-christophe-cambadelis/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 589,
        "nom": "Michel Sapin",
        "nom_de_famille": "Sapin",
        "prenom": "Michel",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1952-04-09",
        "lieu_naissance": "Boulogne-Billancourt (Hauts-de-Seine)",
        "num_deptmt": "36",
        "nom_circo": "Indre",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "02/07/1981 / 01/04/1986 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "02/04/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "13/06/1988 / 16/06/1991 / nomination comme membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Conseiller de tribunal administratif",
        "place_en_hemicycle": "506",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2679.asp",
        "id_an": "2679",
        "slug": "michel-sapin",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-sapin",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-sapin/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 590,
        "nom": "R\u00e9gis Juanico",
        "nom_de_famille": "Juanico",
        "prenom": "R\u00e9gis",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1972-02-05",
        "lieu_naissance": "Saint-R\u00e9my (Sa\u00f4ne-et-Loire)",
        "num_deptmt": "42",
        "nom_circo": "Loire",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.juanico.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Fonctionnaire territorial",
        "place_en_hemicycle": "564",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/332614.asp",
        "id_an": "332614",
        "slug": "regis-juanico",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/regis-juanico",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/regis-juanico/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 591,
        "nom": "Alain N\u00e9ri",
        "nom_de_famille": "N\u00e9ri",
        "prenom": "Alain",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1942-05-01",
        "lieu_naissance": "Clermont-Ferrand (Puy-de-D\u00f4me)",
        "num_deptmt": "63",
        "nom_circo": "Puy-de-D\u00f4me",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2011-09-30",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 / 30/09/2011 / \u00e9lection au s\u00e9nat" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Retrait\u00e9 de l'Education nationale",
        "place_en_hemicycle": "522",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/2272.asp",
        "id_an": "2272",
        "slug": "alain-neri",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/alain-neri",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/alain-neri/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 592,
        "nom": "Marc Le Fur",
        "nom_de_famille": "Le Fur",
        "prenom": "Marc",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1956-11-28",
        "lieu_naissance": "Dakar (S\u00e9n\u00e9gal)",
        "num_deptmt": "22",
        "nom_circo": "C\u00f4tes-d'Armor",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.marclefur.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Sous-pr\u00e9fet",
        "place_en_hemicycle": "54",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1874.asp",
        "id_an": "1874",
        "slug": "marc-le-fur",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marc-le-fur",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marc-le-fur/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 593,
        "nom": "Gilles d'Ettore",
        "nom_de_famille": "Gilles d'Ettore",
        "prenom": "Gilles d'",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1968-05-23",
        "lieu_naissance": "Agde (H\u00e9rault)",
        "num_deptmt": "34",
        "nom_circo": "H\u00e9rault",
        "num_circo": 7,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.gillesdettore.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Permanent politique",
        "place_en_hemicycle": "124",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/332154.asp",
        "id_an": "332154",
        "slug": "gilles-d-ettore",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/gilles-d-ettore",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/gilles-d-ettore/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 594,
        "nom": "Jean-Marie Morisset",
        "nom_de_famille": "Morisset",
        "prenom": "Jean-Marie",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1947-08-18",
        "lieu_naissance": "Parthenay (Deux-S\u00e8vres)",
        "num_deptmt": "79",
        "nom_circo": "Deux-S\u00e8vres",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Directeur informatique",
        "place_en_hemicycle": "243",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/2237.asp",
        "id_an": "2237",
        "slug": "jean-marie-morisset",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-marie-morisset",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-marie-morisset/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 595,
        "nom": "Bruno Sandras",
        "nom_de_famille": "Sandras",
        "prenom": "Bruno",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1961-08-04",
        "lieu_naissance": "Papeete (Polyn\u00e9sie Fran\u00e7aise)",
        "num_deptmt": "987",
        "nom_circo": "Polyn\u00e9sie Fran\u00e7aise",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Permanent politique",
        "place_en_hemicycle": "323",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/337621.asp",
        "id_an": "337621",
        "slug": "bruno-sandras",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/bruno-sandras",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/bruno-sandras/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 596,
        "nom": "Catherine Lemorton",
        "nom_de_famille": "Lemorton",
        "prenom": "Catherine",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1961-06-20",
        "lieu_naissance": "Troyes (Aube)",
        "num_deptmt": "31",
        "nom_circo": "Haute-Garonne",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://catherine-lemorton.eu" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Pharmacien",
        "place_en_hemicycle": "572",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/331753.asp",
        "id_an": "331753",
        "slug": "catherine-lemorton",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/catherine-lemorton",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/catherine-lemorton/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 597,
        "nom": "\u00c9tienne Pinte",
        "nom_de_famille": "Pinte",
        "prenom": "\u00c9tienne",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1939-03-19",
        "lieu_naissance": "Ixelles (Belgique)",
        "num_deptmt": "78",
        "nom_circo": "Yvelines",
        "num_circo": 1,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.etiennepinte.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "02/07/1981 / 01/04/1986 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "06/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "06/05/1973 / 01/04/1978 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "03/04/1978 / 22/05/1981 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Cadre d'un \u00e9tablissement public",
        "place_en_hemicycle": "329",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2421.asp",
        "id_an": "2421",
        "slug": "etienne-pinte",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/etienne-pinte",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/etienne-pinte/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 598,
        "nom": "Michel Vauzelle",
        "nom_de_famille": "Vauzelle",
        "prenom": "Michel",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1944-08-15",
        "lieu_naissance": "Mont\u00e9limar (Dr\u00f4me)",
        "num_deptmt": "13",
        "nom_circo": "Bouches-du-Rh\u00f4ne",
        "num_circo": 16,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "13/06/1988 / 02/05/1992 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Pr\u00e9fet",
        "place_en_hemicycle": "417",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2883.asp",
        "id_an": "2883",
        "slug": "michel-vauzelle",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-vauzelle",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-vauzelle/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 599,
        "nom": "Jean-Yves Le D\u00e9aut",
        "nom_de_famille": "Le D\u00e9aut",
        "prenom": "Jean-Yves",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1945-02-01",
        "lieu_naissance": "Gu\u00e9men\u00e9-sur-Scorff (Morbihan)",
        "num_deptmt": "54",
        "nom_circo": "Meurthe-et-Moselle",
        "num_circo": 6,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.jyledeaut.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Professeur d'Universit\u00e9",
        "place_en_hemicycle": "447",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1871.asp",
        "id_an": "1871",
        "slug": "jean-yves-le-deaut",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-yves-le-deaut",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-yves-le-deaut/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 600,
        "nom": "Jean Grenet",
        "nom_de_famille": "Grenet",
        "prenom": "Jean",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1939-07-12",
        "lieu_naissance": "Bayonne (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques)",
        "num_deptmt": "64",
        "nom_circo": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques",
        "num_circo": 5,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "02/05/1993 / 13/07/1995 / d\u00e9mission" },
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "08/12/1995 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Chirurgien retrait\u00e9",
        "place_en_hemicycle": "311",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1549.asp",
        "id_an": "1549",
        "slug": "jean-grenet",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-grenet",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-grenet/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 601,
        "nom": "Daniel Boisserie",
        "nom_de_famille": "Boisserie",
        "prenom": "Daniel",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1946-06-08",
        "lieu_naissance": "Saint-Yrieix-la-Perche (Haute-Vienne)",
        "num_deptmt": "87",
        "nom_circo": "Haute-Vienne",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Architecte",
        "place_en_hemicycle": "360",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/560.asp",
        "id_an": "560",
        "slug": "daniel-boisserie",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/daniel-boisserie",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/daniel-boisserie/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 602,
        "nom": "Yves Vandewalle",
        "nom_de_famille": "Vandewalle",
        "prenom": "Yves",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1950-06-05",
        "lieu_naissance": "Fribourg (Allemagne)",
        "num_deptmt": "78",
        "nom_circo": "Yvelines",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-07-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.yvesvandewalle.net" }],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "20/07/2007 /  / remplacement d'un d\u00e9put\u00e9 nomm\u00e9 au gouvernement (mme val\u00e9rie pecresse)"
          }
        ],
        "profession": "Professeur agr\u00e9g\u00e9 de g\u00e9ographie",
        "place_en_hemicycle": "233",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267606.asp",
        "id_an": "267606",
        "slug": "yves-vandewalle",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/yves-vandewalle",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/yves-vandewalle/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 603,
        "nom": "Daniel Poulou",
        "nom_de_famille": "Poulou",
        "prenom": "Daniel",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1943-07-28",
        "lieu_naissance": "Biarritz (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques)",
        "num_deptmt": "64",
        "nom_circo": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques",
        "num_circo": 6,
        "mandat_debut": "2007-07-20",
        "mandat_fin": "2011-03-28",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "20/07/2007 / 28/03/2011 / reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"
          },
          { "mandat": "08/06/2002 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/05/1993 / 26/07/1995 / d\u00e9mission" },
          { "mandat": "19/07/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Directeur de soci\u00e9t\u00e9",
        "place_en_hemicycle": "85",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2463.asp",
        "id_an": "2463",
        "slug": "daniel-poulou",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/daniel-poulou",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/daniel-poulou/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 604,
        "nom": "Pierre Lang",
        "nom_de_famille": "Lang",
        "prenom": "Pierre",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1947-06-13",
        "lieu_naissance": "Creutzwald (Moselle)",
        "num_deptmt": "57",
        "nom_circo": "Moselle",
        "num_circo": 6,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Biologiste, directeur d'un laboratoire d'analyses m\u00e9dicales",
        "place_en_hemicycle": "9",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/1822.asp",
        "id_an": "1822",
        "slug": "pierre-lang",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/pierre-lang",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/pierre-lang/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 605,
        "nom": "Patrick Devedjian",
        "nom_de_famille": "Devedjian",
        "prenom": "Patrick",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1944-08-26",
        "lieu_naissance": "Fontainebleau (Seine-et-Marne)",
        "num_deptmt": "92",
        "nom_circo": "Hauts-de-Seine",
        "num_circo": 13,
        "mandat_debut": "2010-12-14",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [
          { "site": "http://www.blogdevedjian.com" },
          { "site": "http://www.patrickdevedjian.fr " }
        ],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "01/06/1997 / 07/06/2002 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "20/06/2007 / 05/01/2009 / nomination comme membre du gouvernement"
          },
          {
            "mandat": "14/12/2010 /  / reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"
          },
          { "mandat": "04/10/2005 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "19/06/2002 / 18/07/2002 / nomination comme membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Avocat",
        "place_en_hemicycle": "192",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1124.asp",
        "id_an": "1124",
        "slug": "patrick-devedjian",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/patrick-devedjian",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/patrick-devedjian/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 606,
        "nom": "Gabriel Biancheri",
        "nom_de_famille": "Biancheri",
        "prenom": "Gabriel",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1943-10-01",
        "lieu_naissance": "Oullins (Rh\u00f4ne)",
        "num_deptmt": "26",
        "nom_circo": "Dr\u00f4me",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2010-12-29",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "20/06/2007 / 29/12/2010 / d\u00e9c\u00e8s" }
        ],
        "profession": "V\u00e9t\u00e9rinaire",
        "place_en_hemicycle": "14",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267140.asp",
        "id_an": "267140",
        "slug": "gabriel-biancheri",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/gabriel-biancheri",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/gabriel-biancheri/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 607,
        "nom": "Georges Ginesta",
        "nom_de_famille": "Ginesta",
        "prenom": "Georges",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1942-07-08",
        "lieu_naissance": "Saint-Rapha\u00ebl (Var)",
        "num_deptmt": "83",
        "nom_circo": "Var",
        "num_circo": 5,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Ing\u00e9nieur ETP",
        "place_en_hemicycle": "313",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1477.asp",
        "id_an": "1477",
        "slug": "georges-ginesta",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/georges-ginesta",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/georges-ginesta/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 608,
        "nom": "Pierre B\u00e9dier",
        "nom_de_famille": "B\u00e9dier",
        "prenom": "Pierre",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1957-09-30",
        "lieu_naissance": "Mont-de-Marsan (Landes)",
        "num_deptmt": "78",
        "nom_circo": "Yvelines",
        "num_circo": 8,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2009-04-14",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": null,
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "07/12/2004 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "20/06/2007 / 14/04/2009 / prolongation de mission temporaire"
          },
          {
            "mandat": "19/06/2002 / 18/07/2002 / nomination comme membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Chef d'entreprise",
        "place_en_hemicycle": null,
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/430.asp",
        "id_an": "430",
        "slug": "pierre-bedier",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/pierre-bedier",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/pierre-bedier/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 609,
        "nom": "Michel Bouvard",
        "nom_de_famille": "Bouvard",
        "prenom": "Michel",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1955-03-17",
        "lieu_naissance": "Argenteuil (Val-d'Oise)",
        "num_deptmt": "73",
        "nom_circo": "Savoie",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.michelbouvard.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Charg\u00e9 de mission",
        "place_en_hemicycle": "185",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/633.asp",
        "id_an": "633",
        "slug": "michel-bouvard",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-bouvard",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-bouvard/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 610,
        "nom": "Jean-Pierre Grand",
        "nom_de_famille": "Grand",
        "prenom": "Jean-Pierre",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1950-11-18",
        "lieu_naissance": "Montpellier (H\u00e9rault)",
        "num_deptmt": "34",
        "nom_circo": "H\u00e9rault",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.jpgrand.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Attach\u00e9 parlementaire",
        "place_en_hemicycle": "75",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/267907.asp",
        "id_an": "267907",
        "slug": "jean-pierre-grand",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-pierre-grand",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jean-pierre-grand/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 611,
        "nom": "Richard Dell'Agnola",
        "nom_de_famille": "Dell'Agnola",
        "prenom": "Richard",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1949-02-06",
        "lieu_naissance": "Rabat (Maroc)",
        "num_deptmt": "94",
        "nom_circo": "Val-de-Marne",
        "num_circo": 12,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.richard-dellagnola.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Attach\u00e9 principal d'administration au minist\u00e8re de la justice",
        "place_en_hemicycle": "357",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/1058.asp",
        "id_an": "1058",
        "slug": "richard-dell-agnola",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/richard-dell-agnola",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/richard-dell-agnola/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 612,
        "nom": "Christophe Bouillon",
        "nom_de_famille": "Bouillon",
        "prenom": "Christophe",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1969-03-04",
        "lieu_naissance": "Rouen (Seine-Maritime)",
        "num_deptmt": "76",
        "nom_circo": "Seine-Maritime",
        "num_circo": 5,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.christophebouillon.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" }
        ],
        "profession": "Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A",
        "place_en_hemicycle": "634",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267233.asp",
        "id_an": "267233",
        "slug": "christophe-bouillon",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/christophe-bouillon",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/christophe-bouillon/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 613,
        "nom": "Claude Birraux",
        "nom_de_famille": "Birraux",
        "prenom": "Claude",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1946-01-19",
        "lieu_naissance": "Ambilly (Haute-Savoie)",
        "num_deptmt": "74",
        "nom_circo": "Haute-Savoie",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.claudebirraux.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "02/07/1981 / 01/04/1986 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "01/06/1997 / 18/06/2002 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "13/06/1988 / 01/04/1993 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "03/04/1978 / 22/05/1981 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1993 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "02/04/1986 / 14/05/1988 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Ing\u00e9nieur",
        "place_en_hemicycle": "270",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/525.asp",
        "id_an": "525",
        "slug": "claude-birraux",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/claude-birraux",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/claude-birraux/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 614,
        "nom": "Philippe Vitel",
        "nom_de_famille": "Vitel",
        "prenom": "Philippe",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1955-02-22",
        "lieu_naissance": "Toulon (Var)",
        "num_deptmt": "83",
        "nom_circo": "Var",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2007-06-20",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.philippevitel.com" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "20/06/2007 /  / \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales" },
          { "mandat": "19/06/2002 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" }
        ],
        "profession": "Chirurgien plasticien",
        "place_en_hemicycle": "327",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267506.asp",
        "id_an": "267506",
        "slug": "philippe-vitel",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/philippe-vitel",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/philippe-vitel/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 615,
        "nom": "David Douillet",
        "nom_de_famille": "Douillet",
        "prenom": "David",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1969-02-17",
        "lieu_naissance": "Rouen (Seine-Maritime)",
        "num_deptmt": "78",
        "nom_circo": "Yvelines",
        "num_circo": 12,
        "mandat_debut": "2009-10-19",
        "mandat_fin": "2011-07-29",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.daviddouillet.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "19/10/2009 / 29/07/2011 / nomination comme membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Sportif de haut niveau - consultant",
        "place_en_hemicycle": "64",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/422119.asp",
        "id_an": "422119",
        "slug": "david-douillet",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/david-douillet",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/david-douillet/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 616,
        "nom": "Marianne Dubois",
        "nom_de_famille": "Dubois",
        "prenom": "Marianne",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1957-12-17",
        "lieu_naissance": "Corbeil-Essonnes (Essonne)",
        "num_deptmt": "45",
        "nom_circo": "Loiret",
        "num_circo": 5,
        "mandat_debut": "2009-11-04",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.marianne-dubois.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "04/11/2009 /  / remplacement d'un d\u00e9put\u00e9 d\u00e9c\u00e9d\u00e9 (m. jean-paul chari\u00e9)"
          }
        ],
        "profession": null,
        "place_en_hemicycle": "132",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/342935.asp",
        "id_an": "342935",
        "slug": "marianne-dubois",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marianne-dubois",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marianne-dubois/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 617,
        "nom": "Fernand Sir\u00e9",
        "nom_de_famille": "Sir\u00e9",
        "prenom": "Fernand",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1945-03-31",
        "lieu_naissance": "Saint-Laurent-de-la-Salanque (Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales)",
        "num_deptmt": "66",
        "nom_circo": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2010-04-01",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.fernandsire.com" }],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "01/04/2010 /  / remplacement d'un d\u00e9put\u00e9 d\u00e9c\u00e9d\u00e9 (mme arlette franco)"
          }
        ],
        "profession": "M\u00e9decin retrait\u00e9",
        "place_en_hemicycle": "145",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/344492.asp",
        "id_an": "344492",
        "slug": "fernand-sire",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/fernand-sire",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/fernand-sire/json",
        "nb_mandats": 3
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 618,
        "nom": "Jacques Houssin",
        "nom_de_famille": "Houssin",
        "prenom": "Jacques",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1964-02-16",
        "lieu_naissance": "Lille (Nord)",
        "num_deptmt": "59",
        "nom_circo": "Nord",
        "num_circo": 4,
        "mandat_debut": "2010-04-23",
        "mandat_fin": "2010-12-14",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.jacqueshoussin.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "23/04/2010 / 14/12/2010 / reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"
          },
          { "mandat": "01/05/2004 / 15/07/2005 / d\u00e9mission" }
        ],
        "profession": "H\u00f4telier",
        "place_en_hemicycle": "20",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/266837.asp",
        "id_an": "266837",
        "slug": "jacques-houssin",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jacques-houssin",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jacques-houssin/json",
        "nb_mandats": 4
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 629,
        "nom": "Pascal Brindeau",
        "nom_de_famille": "Brindeau",
        "prenom": "Pascal",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1974-06-20",
        "lieu_naissance": "Vend\u00f4me (Loir-et-Cher)",
        "num_deptmt": "41",
        "nom_circo": "Loir-et-Cher",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2010-12-15",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "NC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "15/12/2010 /  / remplacement d'un d\u00e9put\u00e9 nomm\u00e9 au gouvernement (m. maurice leroy)"
          }
        ],
        "profession": "Juriste",
        "place_en_hemicycle": "403",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/342601.asp",
        "id_an": "342601",
        "slug": "pascal-brindeau",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/pascal-brindeau",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/pascal-brindeau/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 619,
        "nom": "Fran\u00e7oise De Salvador",
        "nom_de_famille": "Salvador",
        "prenom": "Fran\u00e7oise De",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1952-07-18",
        "lieu_naissance": "Paris (75)",
        "num_deptmt": "91",
        "nom_circo": "Essonne",
        "num_circo": 9,
        "mandat_debut": "2010-04-23",
        "mandat_fin": "2011-06-30",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.fdesalvador.eu" }],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "23/04/2010 / 30/06/2011 / reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"
          }
        ],
        "profession": "Contractuelle de la fonction publique territoriale",
        "place_en_hemicycle": "370",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/346712.asp",
        "id_an": "346712",
        "slug": "francoise-de-salvador",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francoise-de-salvador",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/francoise-de-salvador/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 620,
        "nom": "G\u00e9rard Menuel",
        "nom_de_famille": "Menuel",
        "prenom": "G\u00e9rard",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1952-05-07",
        "lieu_naissance": "Jasseines (Aube)",
        "num_deptmt": "10",
        "nom_circo": "Aube",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2010-04-23",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.gerardmenuel.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "19/06/1995 / 21/04/1997 / fin de l\u00e9gislature" },
          { "mandat": "03/07/2005 / 19/06/2007 / fin de l\u00e9gislature" },
          {
            "mandat": "23/04/2010 /  / remplacement d'un d\u00e9put\u00e9 nomm\u00e9 au gouvernement (m. fran\u00e7ois baroin)"
          }
        ],
        "profession": "Agriculteur",
        "place_en_hemicycle": "14",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2155.asp",
        "id_an": "2155",
        "slug": "gerard-menuel",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/gerard-menuel",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/gerard-menuel/json",
        "nb_mandats": 4
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 624,
        "nom": "Anny Poursinoff",
        "nom_de_famille": "Poursinoff",
        "prenom": "Anny",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1951-10-30",
        "lieu_naissance": "Stenay (Meuse)",
        "num_deptmt": "78",
        "nom_circo": "Yvelines",
        "num_circo": 10,
        "mandat_debut": "2010-07-12",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "NI",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [{ "site": "http://www.annypoursinoff.fr" }],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "12/07/2010 /  / \u00e9lection partielle, suite \u00e0 l'annulation de l'\u00e9lection d'un d\u00e9put\u00e9 : m. jean-fr\u00e9d\u00e9ric poisson"
          }
        ],
        "profession": "Infirmi\u00e8re",
        "place_en_hemicycle": "602",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/424679.asp",
        "id_an": "424679",
        "slug": "anny-poursinoff",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/anny-poursinoff",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/anny-poursinoff/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 625,
        "nom": "Jacqueline Farreyrol",
        "nom_de_famille": "Farreyrol",
        "prenom": "Jacqueline",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1939-02-25",
        "lieu_naissance": "Saint-Louis (R\u00e9union)",
        "num_deptmt": "974",
        "nom_circo": "R\u00e9union",
        "num_circo": 3,
        "mandat_debut": "2010-11-13",
        "mandat_fin": "2011-09-30",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          { "mandat": "13/11/2010 / 30/09/2011 / \u00e9lection au s\u00e9nat" }
        ],
        "profession": "Retrait\u00e9e",
        "place_en_hemicycle": "242",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267788.asp",
        "id_an": "267788",
        "slug": "jacqueline-farreyrol",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jacqueline-farreyrol",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/jacqueline-farreyrol/json",
        "nb_mandats": 2
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 631,
        "nom": "Marie-Claude Marchand",
        "nom_de_famille": "Marchand",
        "prenom": "Marie-Claude",
        "sexe": "F",
        "date_naissance": "1954-07-22",
        "lieu_naissance": null,
        "num_deptmt": "59",
        "nom_circo": "Nord",
        "num_circo": 19,
        "mandat_debut": "2011-05-03",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "SRC",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "03/05/2011 /  / remplacement d'un d\u00e9put\u00e9 d\u00e9c\u00e9d\u00e9 (m. patrick roy)"
          }
        ],
        "profession": null,
        "place_en_hemicycle": "550",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/343908.asp",
        "id_an": "343908",
        "slug": "marie-claude-marchand",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marie-claude-marchand",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/marie-claude-marchand/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 633,
        "nom": "Paul Salen",
        "nom_de_famille": "Salen",
        "prenom": "Paul",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1949-06-17",
        "lieu_naissance": "Veauche (Loire)",
        "num_deptmt": "42",
        "nom_circo": "Loire",
        "num_circo": 7,
        "mandat_debut": "2011-05-06",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "06/05/2011 /  / remplacement d'un d\u00e9put\u00e9 en mission au-del\u00e0 de 6 mois (m. jean-fran\u00e7ois chossy)"
          }
        ],
        "profession": null,
        "place_en_hemicycle": "56",
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/2664.asp",
        "id_an": "2664",
        "slug": "paul-salen",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/paul-salen",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/paul-salen/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 637,
        "nom": "Raymond Lancelin",
        "nom_de_famille": "Lancelin",
        "prenom": "Raymond",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1944-03-15",
        "lieu_naissance": "Les Hermites (Indre-et-Loire)",
        "num_deptmt": "37",
        "nom_circo": "Indre-et-Loire",
        "num_circo": 2,
        "mandat_debut": "2011-07-30",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "30/07/2011 /  / remplacement d'un d\u00e9put\u00e9 nomm\u00e9 au gouvernement (mme claude greff)"
          }
        ],
        "profession": "Cadre bancaire retrait\u00e9",
        "place_en_hemicycle": "359",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/267460.asp",
        "id_an": "267460",
        "slug": "raymond-lancelin",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/raymond-lancelin",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/raymond-lancelin/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 636,
        "nom": "Joseph Boss\u00e9",
        "nom_de_famille": "Boss\u00e9",
        "prenom": "Joseph",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1946-02-14",
        "lieu_naissance": "Tremblay (Maine-et-Loire)",
        "num_deptmt": "49",
        "nom_circo": "Maine-et-Loire",
        "num_circo": 7,
        "mandat_debut": "2011-07-30",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "30/07/2011 /  / remplacement d'un d\u00e9put\u00e9 nomm\u00e9 au gouvernement (m. marc laffineur)"
          }
        ],
        "profession": "Retrait\u00e9",
        "place_en_hemicycle": "155",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/594.asp",
        "id_an": "594",
        "slug": "joseph-bosse",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/joseph-bosse",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/joseph-bosse/json",
        "nb_mandats": 1
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 635,
        "nom": "Michel Rossi",
        "nom_de_famille": "Rossi",
        "prenom": "Michel",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1953-01-05",
        "lieu_naissance": "Roquefort-les-pins (Alpes-Maritimes)",
        "num_deptmt": "06",
        "nom_circo": "Alpes-Maritimes",
        "num_circo": 7,
        "mandat_debut": "2011-07-30",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "30/07/2011 /  / remplacement d'un d\u00e9put\u00e9 nomm\u00e9 au gouvernement (m. jean leonetti)"
          }
        ],
        "profession": null,
        "place_en_hemicycle": "319",
        "url_an": "http://www.assembleenationale.fr/13/tribun/fiches_id/2621.asp",
        "id_an": "2621",
        "slug": "michel-rossi",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-rossi",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/michel-rossi/json",
        "nb_mandats": 4
      }
    },
    {
      "depute": {
        "id": 639,
        "nom": "Edouard Philippe",
        "nom_de_famille": "Philippe",
        "prenom": "Edouard",
        "sexe": "H",
        "date_naissance": "1970-11-28",
        "lieu_naissance": "Rouen (Seine-Maritime)",
        "num_deptmt": "76",
        "nom_circo": "Seine-Maritime",
        "num_circo": 7,
        "mandat_debut": "2012-03-23",
        "mandat_fin": "2012-06-19",
        "ancien_depute": 1,
        "groupe_sigle": "UMP",
        "parti_ratt_financier": "",
        "sites_web": [],
        "anciens_mandats": [
          {
            "mandat": "23/03/2012 /  / remplacement d'un d\u00e9put\u00e9 d\u00e9c\u00e9d\u00e9 (m. jean-yves besselat)"
          }
        ],
        "profession": "Avocat",
        "place_en_hemicycle": null,
        "url_an": "http://www.assemblee-nationale.fr/13/tribun/fiches_id/345619.asp",
        "id_an": "345619",
        "slug": "edouard-philippe",
        "url_nosdeputes": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/edouard-philippe",
        "url_nosdeputes_api": "https://2007-2012.nosdeputes.fr/edouard-philippe/json",
        "nb_mandats": 4
      }
    }
  ]
}
