{"deputes":[{"depute":{"id":1,"nom":"Jean-Fran\u00e7ois Lamour","nom_de_famille":"Lamour","prenom":"Jean-Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1956-02-02","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":13,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jflamour.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JF_Lamour"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Kin\u00e9sith\u00e9rapeute","place_en_hemicycle":"80","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA230329","id_an":"230329","slug":"jean-francois-lamour","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-francois-lamour","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-francois-lamour\/json","nb_mandats":2,"twitter":"JF_Lamour"}},{"depute":{"id":2,"nom":"Jean-Michel Cl\u00e9ment","nom_de_famille":"Cl\u00e9ment","prenom":"Jean-Michel","sexe":"H","date_naissance":"1954-10-31","lieu_naissance":"Mauprevoir (Vienne)","num_deptmt":"86","nom_circo":"Vienne","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/jmclement86"},{"site":"http:\/\/www.jeanmichelclement.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"263","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA336439","id_an":"336439","slug":"jean-michel-clement","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-michel-clement","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-michel-clement\/json","nb_mandats":2,"twitter":"jmclement86"}},{"depute":{"id":3,"nom":"Bernard Reyn\u00e8s","nom_de_famille":"Reyn\u00e8s","prenom":"Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1953-10-18","lieu_naissance":"Mekn\u00e8s (Maroc)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":15,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.bernard-reynes.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/bernardreynes"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Chirurgien-Dentiste","place_en_hemicycle":"190","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA330788","id_an":"330788","slug":"bernard-reynes","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/bernard-reynes","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/bernard-reynes\/json","nb_mandats":2,"twitter":"bernardreynes"}},{"depute":{"id":4,"nom":"Sandrine Hurel","nom_de_famille":"Hurel","prenom":"Sandrine","sexe":"F","date_naissance":"1968-08-07","lieu_naissance":"Lisieux (Calvados)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2015-08-27","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.sandrine-hurel.info"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/sandrinehurel"},{"site":"http:\/\/www.sandrine-hurel.info\/index.php"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 27\/08\/2015 \/ prolongation de mission temporaire"}],"profession":"Secr\u00e9taire de direction","place_en_hemicycle":"460","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA304016","id_an":"304016","slug":"sandrine-hurel","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/sandrine-hurel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/sandrine-hurel\/json","nb_mandats":2,"twitter":"sandrinehurel"}},{"depute":{"id":5,"nom":"Marc Laffineur","nom_de_famille":"Laffineur","prenom":"Marc","sexe":"H","date_naissance":"1945-08-10","lieu_naissance":"Maubeuge (Nord)","num_deptmt":"49","nom_circo":"Maine-et-Loire","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.marclaffineur.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Marclaffineur"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"17\/06\/2012 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 29\/07\/2011 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"M\u00e9decin anesth\u00e9siste-r\u00e9animateur","place_en_hemicycle":"183","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1790","id_an":"1790","slug":"marc-laffineur","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marc-laffineur","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marc-laffineur\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Marclaffineur"}},{"depute":{"id":6,"nom":"Charles de Courson","nom_de_famille":"Courson (de)","prenom":"Charles","sexe":"H","date_naissance":"1952-04-02","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"51","nom_circo":"Marne","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Association PSLE - Nouveau centre","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/C_deCourson"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Magistrat \u00e0 la Cour des comptes (conseiller r\u00e9f\u00e9rendaire de premi\u00e8re classe)","place_en_hemicycle":"295","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA942","id_an":"942","slug":"charles-de-courson","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/charles-de-courson","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/charles-de-courson\/json","nb_mandats":3,"twitter":"C_deCourson"}},{"depute":{"id":7,"nom":"Christian Paul","nom_de_famille":"Paul","prenom":"Christian","sexe":"H","date_naissance":"1960-03-23","lieu_naissance":"Clermont-Ferrand (Puy-de-D\u00f4me)","num_deptmt":"58","nom_circo":"Ni\u00e8vre","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.christianpaul.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/christianpaul58"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 30\/09\/2000 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Administrateur civil","place_en_hemicycle":"336","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2338","id_an":"2338","slug":"christian-paul","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/christian-paul","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/christian-paul\/json","nb_mandats":2,"twitter":"christianpaul58"}},{"depute":{"id":8,"nom":"Jean-Pierre Dufau","nom_de_famille":"Dufau","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1943-07-05","lieu_naissance":"Capbreton (Landes)","num_deptmt":"40","nom_circo":"Landes","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanpierredufau.org"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Enseignant retrait\u00e9","place_en_hemicycle":"500","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1182","id_an":"1182","slug":"jean-pierre-dufau","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-pierre-dufau","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-pierre-dufau\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":9,"nom":"Herv\u00e9 F\u00e9ron","nom_de_famille":"F\u00e9ron","prenom":"Herv\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1956-08-03","lieu_naissance":"Luxeuil-les-Bains (Haute-Sa\u00f4ne)","num_deptmt":"54","nom_circo":"Meurthe-et-Moselle","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/herveferon.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Homme de lettres et artiste","place_en_hemicycle":"524","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA333335","id_an":"333335","slug":"herve-feron","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/herve-feron","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/herve-feron\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":10,"nom":"Jean-Louis Touraine","nom_de_famille":"Touraine","prenom":"Jean-Louis","sexe":"H","date_naissance":"1945-10-08","lieu_naissance":"Lyon (3\u00e8me arrondissement) (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanlouistouraine.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Professeur de m\u00e9decine","place_en_hemicycle":"518","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA334768","id_an":"334768","slug":"jean-louis-touraine","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-louis-touraine","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-louis-touraine\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"depute":{"id":11,"nom":"Paul Giacobbi","nom_de_famille":"Giacobbi","prenom":"Paul","sexe":"H","date_naissance":"1957-06-04","lieu_naissance":"Courbevoie (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"2B","nom_circo":"Haute-Corse","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"RRDP","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/pgiacobbi"},{"site":"http:\/\/blog.paul-giacobbi.org"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Administrateur civil au minist\u00e8re de l'\u00e9quipement","place_en_hemicycle":"269","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267407","id_an":"267407","slug":"paul-giacobbi","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/paul-giacobbi","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/paul-giacobbi\/json","nb_mandats":3,"twitter":"pgiacobbi"}},{"depute":{"id":12,"nom":"Marc Le Fur","nom_de_famille":"Le Fur","prenom":"Marc","sexe":"H","date_naissance":"1956-11-28","lieu_naissance":"Dakar (S\u00e9n\u00e9gal)","num_deptmt":"22","nom_circo":"C\u00f4tes-d'Armor","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.marclefur.bzh"},{"site":"http:\/\/www.marclefur.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/marclefur"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Sous-pr\u00e9fet","place_en_hemicycle":"96","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1874","id_an":"1874","slug":"marc-le-fur","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marc-le-fur","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marc-le-fur\/json","nb_mandats":2,"twitter":"marclefur"}},{"depute":{"id":13,"nom":"Jean-Ren\u00e9 Marsac","nom_de_famille":"Marsac","prenom":"Jean-Ren\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1954-04-21","lieu_naissance":"B\u00e9ganne (Morbihan)","num_deptmt":"35","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jrmarsac-leblog.typepad.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Cadre","place_en_hemicycle":"527","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA332206","id_an":"332206","slug":"jean-rene-marsac","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-rene-marsac","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-rene-marsac\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"depute":{"id":14,"nom":"Jean Leonetti","nom_de_famille":"Leonetti","prenom":"Jean","sexe":"H","date_naissance":"1948-07-09","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/jeanleonetti.com"},{"site":"http:\/\/www.jeanleonetti.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JeanLeonetti"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"17\/06\/2012 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 29\/07\/2011 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Praticien hospitalier","place_en_hemicycle":"81","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1946","id_an":"1946","slug":"jean-leonetti","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-leonetti","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-leonetti\/json","nb_mandats":2,"twitter":"JeanLeonetti"}},{"depute":{"id":15,"nom":"Val\u00e9rie Fourneyron","nom_de_famille":"Fourneyron","prenom":"Val\u00e9rie","sexe":"F","date_naissance":"1959-10-04","lieu_naissance":"Petit Quevilly (Seine-Maritime)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":1,"mandat_debut":"2014-07-04","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.valerie-fourneyron.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"04\/07\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 16\/06\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"335","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA335543","id_an":"335543","slug":"valerie-fourneyron","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/valerie-fourneyron","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/valerie-fourneyron\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":16,"nom":"Fran\u00e7ois de Rugy","nom_de_famille":"Rugy (de)","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1973-12-06","lieu_naissance":"Nantes (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.francoisderugy.fr"},{"site":"http:\/\/www.derugy2017.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/FdeRugy"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Assistant parlementaire","place_en_hemicycle":"274","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA332747","id_an":"332747","slug":"francois-de-rugy","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/francois-de-rugy","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/francois-de-rugy\/json","nb_mandats":3,"twitter":"FdeRugy"}},{"depute":{"id":17,"nom":"J\u00e9r\u00f4me Chartier","nom_de_famille":"Chartier","prenom":"J\u00e9r\u00f4me","sexe":"H","date_naissance":"1966-11-14","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeromechartier.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jechartier"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Ancien associ\u00e9 g\u00e9rant","place_en_hemicycle":"85","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267895","id_an":"267895","slug":"jerome-chartier","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jerome-chartier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jerome-chartier\/json","nb_mandats":3,"twitter":"jechartier"}},{"depute":{"id":18,"nom":"Armand Jung","nom_de_famille":"Jung","prenom":"Armand","sexe":"H","date_naissance":"1950-12-13","lieu_naissance":"Theding (Moselle)","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2016-03-03","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.armandjung-depute.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 03\/03\/2016 \/ d\u00e9mission"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"05\/07\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Fonctionnaire territorial","place_en_hemicycle":"383","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1748","id_an":"1748","slug":"armand-jung","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/armand-jung","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/armand-jung\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"depute":{"id":633,"nom":"Renaud Gauquelin","nom_de_famille":"Gauquelin","prenom":"Renaud","sexe":"H","date_naissance":"1954-11-07","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":7,"mandat_debut":"2016-03-12","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"12\/03\/2016 \/  \/ "}],"profession":"M\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste","place_en_hemicycle":"541","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA643165","id_an":"643165","slug":"renaud-gauquelin","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/renaud-gauquelin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/renaud-gauquelin\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":19,"nom":"Francis Hillmeyer","nom_de_famille":"Hillmeyer","prenom":"Francis","sexe":"H","date_naissance":"1946-09-09","lieu_naissance":"Mulhouse (Haut-Rhin)","num_deptmt":"68","nom_circo":"Haut-Rhin","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Association PSLE - Nouveau centre","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"26\/06\/2000 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Journaliste reporter-photographe","place_en_hemicycle":"234","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA216574","id_an":"216574","slug":"francis-hillmeyer","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/francis-hillmeyer","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/francis-hillmeyer\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":20,"nom":"Patrick Lemasle","nom_de_famille":"Lemasle","prenom":"Patrick","sexe":"H","date_naissance":"1952-05-18","lieu_naissance":"Saint-Hilaire-du-Harcou\u00ebt (Manche)","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"03\/07\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Exploitant agricole","place_en_hemicycle":"540","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1936","id_an":"1936","slug":"patrick-lemasle","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/patrick-lemasle","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/patrick-lemasle\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":21,"nom":"J\u00e9r\u00f4me Lambert","nom_de_famille":"Lambert","prenom":"J\u00e9r\u00f4me","sexe":"H","date_naissance":"1957-06-07","lieu_naissance":"Vincennes (Val-de-Marne)","num_deptmt":"16","nom_circo":"Charente","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"RRDP","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre de l'industrie","place_en_hemicycle":"300","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1809","id_an":"1809","slug":"jerome-lambert","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jerome-lambert","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jerome-lambert\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"depute":{"id":22,"nom":"Patrice Verch\u00e8re","nom_de_famille":"Verch\u00e8re","prenom":"Patrice","sexe":"H","date_naissance":"1973-12-29","lieu_naissance":"Coteau (Loire)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.patriceverchere.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Assistant parlementaire","place_en_hemicycle":"143","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA334843","id_an":"334843","slug":"patrice-verchere","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/patrice-verchere","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/patrice-verchere\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":23,"nom":"Herv\u00e9 Gaymard","nom_de_famille":"Gaymard","prenom":"Herv\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1960-05-31","lieu_naissance":"Bourg-Saint-Maurice (Savoie)","num_deptmt":"73","nom_circo":"Savoie","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.herve-gaymard.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/HGaymard"},{"site":"http:\/\/www.herve-gaymard.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 07\/06\/2002 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"17\/07\/1995 \/ 16\/08\/1995 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"02\/05\/1993 \/ 06\/06\/1995 \/ d\u00e9mission"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 18\/07\/2002 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Administrateur civil","place_en_hemicycle":"170","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1445","id_an":"1445","slug":"herve-gaymard","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/herve-gaymard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/herve-gaymard\/json","nb_mandats":2,"twitter":"HGaymard"}},{"depute":{"id":24,"nom":"Paul Salen","nom_de_famille":"Salen","prenom":"Paul","sexe":"H","date_naissance":"1949-06-17","lieu_naissance":"Veauche (Loire)","num_deptmt":"42","nom_circo":"Loire","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.paulsalendepute.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"06\/05\/2011 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Retrait\u00e9","place_en_hemicycle":"241","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2664","id_an":"2664","slug":"paul-salen","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/paul-salen","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/paul-salen\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"depute":{"id":25,"nom":"Thierry Lazaro","nom_de_famille":"Lazaro","prenom":"Thierry","sexe":"H","date_naissance":"1960-09-27","lieu_naissance":"Lille (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/thierrylazaro.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Charg\u00e9 de communication","place_en_hemicycle":"89","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1857","id_an":"1857","slug":"thierry-lazaro","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/thierry-lazaro","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/thierry-lazaro\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":26,"nom":"Pascale Got","nom_de_famille":"Got","prenom":"Pascale","sexe":"F","date_naissance":"1961-04-01","lieu_naissance":"Royan (Charente-Maritime)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Journaliste","place_en_hemicycle":"523","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA331973","id_an":"331973","slug":"pascale-got","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/pascale-got","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/pascale-got\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":27,"nom":"Fran\u00e7oise Gu\u00e9got","nom_de_famille":"Gu\u00e9got","prenom":"Fran\u00e7oise","sexe":"F","date_naissance":"1962-08-11","lieu_naissance":"Oullins (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/fguegot"},{"site":"http:\/\/www.francoiseguegot.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Ma\u00eetre de conf\u00e9rences associ\u00e9e","place_en_hemicycle":"91","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA335567","id_an":"335567","slug":"francoise-guegot","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/francoise-guegot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/francoise-guegot\/json","nb_mandats":2,"twitter":"fguegot"}},{"depute":{"id":28,"nom":"Jean-Claude Perez","nom_de_famille":"Perez","prenom":"Jean-Claude","sexe":"H","date_naissance":"1964-03-31","lieu_naissance":"Carcassonne (Aude)","num_deptmt":"11","nom_circo":"Aude","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanclaudeperez.net"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Secr\u00e9taire de mairie","place_en_hemicycle":"412","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2365","id_an":"2365","slug":"jean-claude-perez","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-claude-perez","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-claude-perez\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":29,"nom":"Thierry Mariani","nom_de_famille":"Mariani","prenom":"Thierry","sexe":"H","date_naissance":"1958-08-08","lieu_naissance":"Orange (Vaucluse)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":11,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.thierrymariani.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ThierryMARIANI"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 15\/12\/2010 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"17\/06\/2012 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre","place_en_hemicycle":"7","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2073","id_an":"2073","slug":"thierry-mariani","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/thierry-mariani","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/thierry-mariani\/json","nb_mandats":2,"twitter":"ThierryMARIANI"}},{"depute":{"id":30,"nom":"Franck Reynier","nom_de_famille":"Reynier","prenom":"Franck","sexe":"H","date_naissance":"1965-10-20","lieu_naissance":"Mont\u00e9limar (Dr\u00f4me)","num_deptmt":"26","nom_circo":"Dr\u00f4me","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.franckreynier.fr"},{"site":"http:\/\/www.franck-reynier.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/FranckReynier"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Informaticien","place_en_hemicycle":"211","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA331442","id_an":"331442","slug":"franck-reynier","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/franck-reynier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/franck-reynier\/json","nb_mandats":2,"twitter":"FranckReynier"}},{"depute":{"id":31,"nom":"Annick Lepetit","nom_de_famille":"Lepetit","prenom":"Annick","sexe":"F","date_naissance":"1958-03-31","lieu_naissance":"Boulogne-Billancourt (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.annicklepetit.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/annick_lepetit"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 21\/11\/2002 \/ annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"},{"mandat":"03\/02\/2003 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre","place_en_hemicycle":"372","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267965","id_an":"267965","slug":"annick-lepetit","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/annick-lepetit","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/annick-lepetit\/json","nb_mandats":2,"twitter":"annick_lepetit"}},{"depute":{"id":32,"nom":"No\u00ebl Mam\u00e8re","nom_de_famille":"Mam\u00e8re","prenom":"No\u00ebl","sexe":"H","date_naissance":"1948-12-25","lieu_naissance":"Libourne (Gironde)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/noelmamere"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Journaliste","place_en_hemicycle":"303","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2045","id_an":"2045","slug":"noel-mamere","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/noel-mamere","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/noel-mamere\/json","nb_mandats":2,"twitter":"noelmamere"}},{"depute":{"id":33,"nom":"Fran\u00e7ois Scellier","nom_de_famille":"Scellier","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1936-05-07","lieu_naissance":"Amiens (Somme)","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.scellier.net"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Directeur divisionnaire des imp\u00f4ts honoraire","place_en_hemicycle":"6","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2700","id_an":"2700","slug":"francois-scellier","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/francois-scellier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/francois-scellier\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":34,"nom":"G\u00e9rard Cherpion","nom_de_famille":"Cherpion","prenom":"G\u00e9rard","sexe":"H","date_naissance":"1948-03-15","lieu_naissance":"Dombasle-sur-Meurthe (Meurthe-et-Moselle)","num_deptmt":"88","nom_circo":"Vosges","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.gerard-cherpion.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/GerardCherpion"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Pharmacien","place_en_hemicycle":"114","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA856","id_an":"856","slug":"gerard-cherpion","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/gerard-cherpion","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/gerard-cherpion\/json","nb_mandats":2,"twitter":"GerardCherpion"}},{"depute":{"id":35,"nom":"Jacqueline Fraysse","nom_de_famille":"Fraysse","prenom":"Jacqueline","sexe":"F","date_naissance":"1947-02-25","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Forces de gauche","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/07\/1981 \/ 01\/04\/1986 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"03\/04\/1978 \/ 22\/05\/1981 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"M\u00e9decin cardiologue","place_en_hemicycle":"590","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1364","id_an":"1364","slug":"jacqueline-fraysse","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jacqueline-fraysse","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jacqueline-fraysse\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":36,"nom":"Maurice Leroy","nom_de_famille":"Leroy","prenom":"Maurice","sexe":"H","date_naissance":"1959-02-02","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"41","nom_circo":"Loir-et-Cher","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Association PSLE - Nouveau centre","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/MauriceLeroy"},{"site":"http:\/\/www.mauriceleroymedia.com"},{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/maurice.leroy.politique"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 15\/12\/2010 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"17\/06\/2012 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"\u00c9conomiste","place_en_hemicycle":"200","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1960","id_an":"1960","slug":"maurice-leroy","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/maurice-leroy","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/maurice-leroy\/json","nb_mandats":2,"twitter":"MauriceLeroy"}},{"depute":{"id":37,"nom":"Francis Vercamer","nom_de_famille":"Vercamer","prenom":"Francis","sexe":"H","date_naissance":"1958-05-10","lieu_naissance":"Lille (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Association PSLE - Nouveau centre","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.vercamer.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"191","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267585","id_an":"267585","slug":"francis-vercamer","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/francis-vercamer","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/francis-vercamer\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":38,"nom":"Fran\u00e7ois Cornut-Gentille","nom_de_famille":"Cornut-Gentille","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1958-05-22","lieu_naissance":"Saint-Mand\u00e9 (Val-de-Marne)","num_deptmt":"52","nom_circo":"Haute-Marne","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.francois.cornut-gentille.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre d'entreprise","place_en_hemicycle":"94","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA923","id_an":"923","slug":"francois-cornut-gentille","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/francois-cornut-gentille","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/francois-cornut-gentille\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":39,"nom":"Denis Jacquat","nom_de_famille":"Jacquat","prenom":"Denis","sexe":"H","date_naissance":"1944-05-29","lieu_naissance":"Thiaucourt (Meurthe-et-Moselle)","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.denisjacquat.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"M\u00e9decin O.R.L. retrait\u00e9","place_en_hemicycle":"135","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1699","id_an":"1699","slug":"denis-jacquat","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/denis-jacquat","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/denis-jacquat\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":40,"nom":"Ren\u00e9 Dosi\u00e8re","nom_de_famille":"Dosi\u00e8re","prenom":"Ren\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1941-08-03","lieu_naissance":"Origny-Sainte-Beno\u00eete (Aisne)","num_deptmt":"02","nom_circo":"Aisne","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Consultant international","place_en_hemicycle":"461","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1155","id_an":"1155","slug":"rene-dosiere","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/rene-dosiere","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/rene-dosiere\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"depute":{"id":41,"nom":"Martine Carrillon-Couvreur","nom_de_famille":"Carrillon-Couvreur","prenom":"Martine","sexe":"F","date_naissance":"1948-03-21","lieu_naissance":"Lyon 6\u00e8me (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"58","nom_circo":"Ni\u00e8vre","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Directrice d'un institut m\u00e9dico-\u00e9ducatif","place_en_hemicycle":"415","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267188","id_an":"267188","slug":"martine-carrillon-couvreur","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/martine-carrillon-couvreur","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/martine-carrillon-couvreur\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":42,"nom":"Josette Pons","nom_de_famille":"Pons","prenom":"Josette","sexe":"F","date_naissance":"1947-12-12","lieu_naissance":"Saint-Cyr-sur-Mer (Var)","num_deptmt":"83","nom_circo":"Var","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"109","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267598","id_an":"267598","slug":"josette-pons","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/josette-pons","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/josette-pons\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":43,"nom":"Michel Voisin","nom_de_famille":"Voisin","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1944-10-06","lieu_naissance":"Replonges (Ain)","num_deptmt":"01","nom_circo":"Ain","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Expert-comptable, commissaire aux comptes et expert judiciaire","place_en_hemicycle":"28","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2936","id_an":"2936","slug":"michel-voisin","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/michel-voisin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/michel-voisin\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":44,"nom":"Pascal Terrasse","nom_de_famille":"Terrasse","prenom":"Pascal","sexe":"H","date_naissance":"1964-10-26","lieu_naissance":"Bagnols-sur-C\u00e8ze (Gard)","num_deptmt":"07","nom_circo":"Ard\u00e8che","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-03-23","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.pascalterrasse.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/pterrasse"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 23\/03\/2017 \/ d\u00e9mission"}],"profession":"Directeur de maison de retraite","place_en_hemicycle":"333","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2799","id_an":"2799","slug":"pascal-terrasse","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/pascal-terrasse","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/pascal-terrasse\/json","nb_mandats":2,"twitter":"pterrasse"}},{"depute":{"id":45,"nom":"Bruno Le Roux","nom_de_famille":"Le Roux","prenom":"Bruno","sexe":"H","date_naissance":"1965-05-02","lieu_naissance":"Gennevilliers (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-04-22","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.brunoleroux.org"},{"site":"http:\/\/www.interieur.gouv.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BrunoLeRoux"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 06\/01\/2017 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"22\/04\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Consultant en gestion et management","place_en_hemicycle":"454","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1886","id_an":"1886","slug":"bruno-le-roux","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/bruno-le-roux","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/bruno-le-roux\/json","nb_mandats":1,"twitter":"BrunoLeRoux"}},{"depute":{"id":46,"nom":"Jean-Marie Le Guen","nom_de_famille":"Le Guen","prenom":"Jean-Marie","sexe":"H","date_naissance":"1953-01-03","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":9,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2014-05-09","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jmlg.fr"},{"site":"http:\/\/blog.jmlg.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jm_leguen"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"29\/07\/1988 \/ 16\/12\/1992 \/ d\u00e9mission"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 09\/05\/2014 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"256","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1880","id_an":"1880","slug":"jean-marie-le-guen","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-marie-le-guen","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-marie-le-guen\/json","nb_mandats":4,"twitter":"jm_leguen"}},{"depute":{"id":47,"nom":"Jean-Claude Mignon","nom_de_famille":"Mignon","prenom":"Jean-Claude","sexe":"H","date_naissance":"1950-02-02","lieu_naissance":"Corbeil-Essonnes (Essonne)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/JC_Mignon77"},{"site":"http:\/\/www.jean-claude-mignon.net"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Ancien chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"27","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2191","id_an":"2191","slug":"jean-claude-mignon","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-claude-mignon","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-claude-mignon\/json","nb_mandats":2,"twitter":"JC_Mignon77"}},{"depute":{"id":48,"nom":"Alain Rousset","nom_de_famille":"Rousset","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1951-02-16","lieu_naissance":"Chazelles-sur-Lyon (Loire)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.alainrousset.net"},{"site":"http:\/\/www.laregion-alpc.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/al_rousset"},{"site":"http:\/\/www.nouvelle-aquitaine.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"339","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA331990","id_an":"331990","slug":"alain-rousset","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/alain-rousset","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/alain-rousset\/json","nb_mandats":2,"twitter":"al_rousset"}},{"depute":{"id":49,"nom":"Marc-Philippe Daubresse","nom_de_famille":"Daubresse","prenom":"Marc-Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1953-08-01","lieu_naissance":"Lille (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.mpdaubresse.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/DAUBRESSE_MP"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/09\/2005 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"14\/12\/2010 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"03\/02\/1992 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 23\/04\/2010 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 30\/04\/2004 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Ancien directeur d'une soci\u00e9t\u00e9 de recrutement","place_en_hemicycle":"26","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1001","id_an":"1001","slug":"marc-philippe-daubresse","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marc-philippe-daubresse","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marc-philippe-daubresse\/json","nb_mandats":2,"twitter":"DAUBRESSE_MP"}},{"depute":{"id":50,"nom":"\u00c9ric Ciotti","nom_de_famille":"Ciotti","prenom":"\u00c9ric","sexe":"H","date_naissance":"1965-09-28","lieu_naissance":"Nice (Alpes-Maritimes)","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.eric-ciotti.fr"},{"site":"http:\/\/www.eric-ciotti.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ECiotti"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"196","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA330240","id_an":"330240","slug":"eric-ciotti","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/eric-ciotti","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/eric-ciotti\/json","nb_mandats":2,"twitter":"ECiotti"}},{"depute":{"id":51,"nom":"Victorin Lurel","nom_de_famille":"Lurel","prenom":"Victorin","sexe":"H","date_naissance":"1951-08-20","lieu_naissance":"Vieux-Habitants (Guadeloupe)","num_deptmt":"971","nom_circo":"Guadeloupe","num_circo":4,"mandat_debut":"2014-05-03","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/VictorinLurel"},{"site":"http:\/\/www.lurel.parti-socialiste.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 16\/06\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"03\/05\/2014 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire retrait\u00e9","place_en_hemicycle":"256","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA268048","id_an":"268048","slug":"victorin-lurel","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/victorin-lurel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/victorin-lurel\/json","nb_mandats":2,"twitter":"VictorinLurel"}},{"depute":{"id":52,"nom":"Christian Bataille","nom_de_famille":"Bataille","prenom":"Christian","sexe":"H","date_naissance":"1946-05-13","lieu_naissance":"Rieux-en-Cambr\u00e9sis (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":12,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/christianbataille.typepad.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Professeur de lettres","place_en_hemicycle":"354","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA394","id_an":"394","slug":"christian-bataille","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/christian-bataille","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/christian-bataille\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":53,"nom":"Jean-Jacques Urvoas","nom_de_famille":"Urvoas","prenom":"Jean-Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1959-09-19","lieu_naissance":"Brest (Finist\u00e8re)","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2016-02-27","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.urvoas.bzh"},{"site":"http:\/\/www.justice.gouv.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JJUrvoas"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 27\/02\/2016 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Ma\u00eetre de conf\u00e9rences","place_en_hemicycle":"440","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA331594","id_an":"331594","slug":"jean-jacques-urvoas","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-jacques-urvoas","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-jacques-urvoas\/json","nb_mandats":1,"twitter":"JJUrvoas"}},{"depute":{"id":54,"nom":"Marcel Rogemont","nom_de_famille":"Rogemont","prenom":"Marcel","sexe":"H","date_naissance":"1948-01-03","lieu_naissance":"Coye La Foret (Oise)","num_deptmt":"35","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/marcelrogemont.net"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/marcelrogemont"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre","place_en_hemicycle":"528","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2603","id_an":"2603","slug":"marcel-rogemont","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marcel-rogemont","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marcel-rogemont\/json","nb_mandats":2,"twitter":"marcelrogemont"}},{"depute":{"id":55,"nom":"Fran\u00e7oise Imbert","nom_de_famille":"Imbert","prenom":"Fran\u00e7oise","sexe":"F","date_naissance":"1947-09-16","lieu_naissance":"Verdun-sur-Garonne (Tarn-et-Garonne)","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.francoise-imbert.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Ancienne chef de cabinet du maire de Colomiers","place_en_hemicycle":"532","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1689","id_an":"1689","slug":"francoise-imbert","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/francoise-imbert","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/francoise-imbert\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"depute":{"id":56,"nom":"Laurent Fabius","nom_de_famille":"Fabius","prenom":"Laurent","sexe":"H","date_naissance":"1946-08-20","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2012-07-21","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.laurent-fabius.net"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"02\/07\/1981 \/ 23\/07\/1981 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 27\/04\/2000 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"06\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 04\/06\/2012 \/ d\u00e9mission"},{"mandat":"03\/04\/1978 \/ 22\/05\/1981 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Ancien Ma\u00eetre des requ\u00eates au Conseil d'Etat","place_en_hemicycle":null,"url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1268","id_an":"1268","slug":"laurent-fabius","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/laurent-fabius","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/laurent-fabius\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":57,"nom":"Monique Iborra","nom_de_famille":"Iborra","prenom":"Monique","sexe":"F","date_naissance":"1945-03-08","lieu_naissance":"Maison Carr\u00e9e (Alg\u00e9rie)","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Non rattach\u00e9","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.moniqueiborra.net"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MoniqueIborra"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9e de la Fonction publique","place_en_hemicycle":"370","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA331835","id_an":"331835","slug":"monique-iborra","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/monique-iborra","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/monique-iborra\/json","nb_mandats":2,"twitter":"MoniqueIborra"}},{"depute":{"id":58,"nom":"Claude Goasguen","nom_de_famille":"Goasguen","prenom":"Claude","sexe":"H","date_naissance":"1945-03-12","lieu_naissance":"Toulon (Var)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":14,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.claudegoasguen.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ClaudeGoasguen"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/05\/1993 \/ 18\/06\/1995 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Avocat \u00e0 la Cour d'appel de Paris","place_en_hemicycle":"172","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1498","id_an":"1498","slug":"claude-goasguen","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/claude-goasguen","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/claude-goasguen\/json","nb_mandats":3,"twitter":"ClaudeGoasguen"}},{"depute":{"id":59,"nom":"Daniel Fasquelle","nom_de_famille":"Fasquelle","prenom":"Daniel","sexe":"H","date_naissance":"1963-01-16","lieu_naissance":"Saint-Omer (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/DFasquelle"},{"site":"http:\/\/www.danielfasquelle.blogspot.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Professeur des Universit\u00e9s","place_en_hemicycle":"62","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA334149","id_an":"334149","slug":"daniel-fasquelle","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/daniel-fasquelle","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/daniel-fasquelle\/json","nb_mandats":2,"twitter":"DFasquelle"}},{"depute":{"id":60,"nom":"Marie-Louise Fort","nom_de_famille":"Fort","prenom":"Marie-Louise","sexe":"F","date_naissance":"1950-12-03","lieu_naissance":"Villeneuve-La-Guyard (Yonne)","num_deptmt":"89","nom_circo":"Yonne","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.marielouisefort.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"87","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA336576","id_an":"336576","slug":"marie-louise-fort","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marie-louise-fort","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marie-louise-fort\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":61,"nom":"Fran\u00e7ois Fillon","nom_de_famille":"Fillon","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1954-03-04","lieu_naissance":"Mans (Sarthe)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.fillon2017.fr"},{"site":"http:\/\/www.blog-fillon.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/FrancoisFillon"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/07\/1981 \/ 01\/04\/1986 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/07\/2002 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"06\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 01\/05\/1993 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 07\/06\/2002 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/07\/2007 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"168","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1310","id_an":"1310","slug":"francois-fillon","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/francois-fillon","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/francois-fillon\/json","nb_mandats":2,"twitter":"FrancoisFillon"}},{"depute":{"id":62,"nom":"Thierry Benoit","nom_de_famille":"Benoit","prenom":"Thierry","sexe":"H","date_naissance":"1966-09-13","lieu_naissance":"Foug\u00e8res (Ille-et-Vilaine)","num_deptmt":"35","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.thierry-benoit.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Repr\u00e9sentant de commerce","place_en_hemicycle":"245","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA332228","id_an":"332228","slug":"thierry-benoit","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/thierry-benoit","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/thierry-benoit\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":63,"nom":"Marc Dolez","nom_de_famille":"Dolez","prenom":"Marc","sexe":"H","date_naissance":"1952-10-21","lieu_naissance":"Douai (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":17,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.marc-dolez.net"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Ma\u00eetre de conf\u00e9rences","place_en_hemicycle":"583","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1141","id_an":"1141","slug":"marc-dolez","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marc-dolez","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marc-dolez\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"depute":{"id":64,"nom":"Philippe Vigier","nom_de_famille":"Vigier","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1958-02-03","lieu_naissance":"Valence (Dr\u00f4me)","num_deptmt":"28","nom_circo":"Eure-et-Loir","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Association PSLE - Nouveau centre","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.philippevigier.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/VigierPhilippe"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Biologiste A.I.H.P.","place_en_hemicycle":"294","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA331582","id_an":"331582","slug":"philippe-vigier","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/philippe-vigier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/philippe-vigier\/json","nb_mandats":3,"twitter":"VigierPhilippe"}},{"depute":{"id":65,"nom":"Alain Vidalies","nom_de_famille":"Vidalies","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1951-03-17","lieu_naissance":"Grenade-sur-l'Adour (Landes)","num_deptmt":"40","nom_circo":"Landes","num_circo":1,"mandat_debut":"2014-05-01","mandat_fin":"2014-09-26","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"01\/05\/2014 \/ 26\/09\/2014 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 16\/06\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"335","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2912","id_an":"2912","slug":"alain-vidalies","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/alain-vidalies","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/alain-vidalies\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"depute":{"id":66,"nom":"Jean-Claude Bouchet","nom_de_famille":"Bouchet","prenom":"Jean-Claude","sexe":"H","date_naissance":"1957-05-02","lieu_naissance":"Cavaillon (Vaucluse)","num_deptmt":"84","nom_circo":"Vaucluse","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/JCBOUCHET"},{"site":"http:\/\/www.jeanclaudebouchet.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"G\u00e9rant de soci\u00e9t\u00e9","place_en_hemicycle":"24","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA336316","id_an":"336316","slug":"jean-claude-bouchet","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-claude-bouchet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-claude-bouchet\/json","nb_mandats":2,"twitter":"JCBOUCHET"}},{"depute":{"id":67,"nom":"Marie-Odile Bouill\u00e9","nom_de_famille":"Bouill\u00e9","prenom":"Marie-Odile","sexe":"F","date_naissance":"1950-10-13","lieu_naissance":"Nantes (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Sage-femme","place_en_hemicycle":"332","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA332843","id_an":"332843","slug":"marie-odile-bouille","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marie-odile-bouille","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marie-odile-bouille\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"depute":{"id":68,"nom":"Jean-Pierre Gorges","nom_de_famille":"Gorges","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1953-08-03","lieu_naissance":"Gonesse (Val-d'Oise)","num_deptmt":"28","nom_circo":"Eure-et-Loir","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Non rattach\u00e9","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jpgorges.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 29\/11\/2007 \/ annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"},{"mandat":"15\/09\/2008 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Directeur informatique","place_en_hemicycle":"204","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267151","id_an":"267151","slug":"jean-pierre-gorges","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-pierre-gorges","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-pierre-gorges\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":69,"nom":"Olivier Dussopt","nom_de_famille":"Dussopt","prenom":"Olivier","sexe":"H","date_naissance":"1978-08-16","lieu_naissance":"Annonay (Ard\u00e8che)","num_deptmt":"07","nom_circo":"Ard\u00e8che","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.olivierdussopt.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/olivierdussopt"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Assistant parlementaire","place_en_hemicycle":"267","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA330357","id_an":"330357","slug":"olivier-dussopt","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/olivier-dussopt","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/olivier-dussopt\/json","nb_mandats":2,"twitter":"olivierdussopt"}},{"depute":{"id":70,"nom":"Marcel Bonnot","nom_de_famille":"Bonnot","prenom":"Marcel","sexe":"H","date_naissance":"1946-05-24","lieu_naissance":"Remondans (Doubs)","num_deptmt":"25","nom_circo":"Doubs","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Avocat, ancien b\u00e2tonnier de l'Ordre","place_en_hemicycle":"18","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267576","id_an":"267576","slug":"marcel-bonnot","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marcel-bonnot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marcel-bonnot\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":71,"nom":"Fran\u00e7ois Asensi","nom_de_famille":"Asensi","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1945-06-01","lieu_naissance":"Santander (Espagne)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":11,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Forces de gauche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.francoisasensi.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/07\/1981 \/ 01\/04\/1986 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/02\/1989 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 26\/11\/1988 \/ annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"27\/01\/1981 \/ 22\/05\/1981 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Dessinateur industriel","place_en_hemicycle":"588","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA295","id_an":"295","slug":"francois-asensi","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/francois-asensi","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/francois-asensi\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":72,"nom":"Andr\u00e9 Santini","nom_de_famille":"Santini","prenom":"Andr\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1940-10-20","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":10,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"http:\/\/andresantini.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ASantini_UDI"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/07\/2007 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 05\/04\/2001 \/ d\u00e9mission"},{"mandat":"24\/07\/2009 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9","place_en_hemicycle":"220","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2675","id_an":"2675","slug":"andre-santini","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/andre-santini","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/andre-santini\/json","nb_mandats":2,"twitter":"ASantini_UDI"}},{"depute":{"id":73,"nom":"Pierre Lellouche","nom_de_famille":"Lellouche","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1951-05-03","lieu_naissance":"Tunis (Tunisie)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.pierre-lellouche.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/LellouchePierre"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 23\/07\/2009 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"17\/06\/2012 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Avocat et universitaire","place_en_hemicycle":"21","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1931","id_an":"1931","slug":"pierre-lellouche","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/pierre-lellouche","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/pierre-lellouche\/json","nb_mandats":2,"twitter":"LellouchePierre"}},{"depute":{"id":74,"nom":"Herv\u00e9 Morin","nom_de_famille":"Morin","prenom":"Herv\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1961-08-17","lieu_naissance":"Pont-Audemer (Eure)","num_deptmt":"27","nom_circo":"Eure","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2016-07-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Association PSLE - Nouveau Centre","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.normandie.fr"},{"site":"http:\/\/www.hervemorin.fr"},{"site":"http:\/\/www.hervemorinudi2014.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Herve_Morin"},{"site":"http:\/\/www.lanormandieconquerante.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/07\/2007 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"14\/12\/2010 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/07\/2016 \/ d\u00e9mission"},{"mandat":"30\/11\/1998 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Administrateur \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale","place_en_hemicycle":"304","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2236","id_an":"2236","slug":"herve-morin","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/herve-morin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/herve-morin\/json","nb_mandats":4,"twitter":"Herve_Morin"}},{"depute":{"id":75,"nom":"Jean-Michel Couve","nom_de_famille":"Couve","prenom":"Jean-Michel","sexe":"H","date_naissance":"1940-01-03","lieu_naissance":"Muy (Var)","num_deptmt":"83","nom_circo":"Var","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/jmcouve"},{"site":"http:\/\/www.jean-michel-couve.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cardiologue","place_en_hemicycle":"171","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA951","id_an":"951","slug":"jean-michel-couve","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-michel-couve","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-michel-couve\/json","nb_mandats":2,"twitter":"jmcouve"}},{"depute":{"id":76,"nom":"Jean-Louis Christ","nom_de_famille":"Christ","prenom":"Jean-Louis","sexe":"H","date_naissance":"1951-01-24","lieu_naissance":"Ribeauvill\u00e9 (Haut-Rhin)","num_deptmt":"68","nom_circo":"Haut-Rhin","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jlchrist-depute.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"138","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267358","id_an":"267358","slug":"jean-louis-christ","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-louis-christ","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-louis-christ\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":77,"nom":"Jean-Paul Chanteguet","nom_de_famille":"Chanteguet","prenom":"Jean-Paul","sexe":"H","date_naissance":"1949-12-09","lieu_naissance":"Blanc (Indre)","num_deptmt":"36","nom_circo":"Indre","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Conseiller \u00e9conomique","place_en_hemicycle":"418","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA810","id_an":"810","slug":"jean-paul-chanteguet","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-paul-chanteguet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-paul-chanteguet\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":78,"nom":"Martine Pinville","nom_de_famille":"Pinville","prenom":"Martine","sexe":"F","date_naissance":"1958-10-23","lieu_naissance":"Angoul\u00eame (Charente)","num_deptmt":"16","nom_circo":"Charente","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2015-07-17","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.martine-pinville.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/deputepinville"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 17\/07\/2015 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Retrait\u00e9e de la fonction publique","place_en_hemicycle":"250","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA330981","id_an":"330981","slug":"martine-pinville","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/martine-pinville","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/martine-pinville\/json","nb_mandats":3,"twitter":"deputepinville"}},{"depute":{"id":79,"nom":"Alain Moyne-Bressand","nom_de_famille":"Moyne-Bressand","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1945-07-30","lieu_naissance":"Jallieu (Is\u00e8re)","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.moynebressand.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/moyne_bressand"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"173","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2250","id_an":"2250","slug":"alain-moyne-bressand","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/alain-moyne-bressand","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/alain-moyne-bressand\/json","nb_mandats":2,"twitter":"moyne_bressand"}},{"depute":{"id":80,"nom":"Jacqueline Maquet","nom_de_famille":"Maquet","prenom":"Jacqueline","sexe":"F","date_naissance":"1949-05-13","lieu_naissance":"Estr\u00e9e Blanche (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/jacquelinemaquet2012.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Directrice de mission","place_en_hemicycle":"511","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA334116","id_an":"334116","slug":"jacqueline-maquet","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jacqueline-maquet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jacqueline-maquet\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":81,"nom":"Michel Zumkeller","nom_de_famille":"Zumkeller","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1966-01-21","lieu_naissance":"Belfort (Territoire de Belfort)","num_deptmt":"90","nom_circo":"Territoire de Belfort","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.michelzumkeller.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MichelZumkeller"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Comptable","place_en_hemicycle":"243","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267330","id_an":"267330","slug":"michel-zumkeller","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/michel-zumkeller","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/michel-zumkeller\/json","nb_mandats":2,"twitter":"MichelZumkeller"}},{"depute":{"id":82,"nom":"Marie-Line Reynaud","nom_de_famille":"Reynaud","prenom":"Marie-Line","sexe":"F","date_naissance":"1954-07-17","lieu_naissance":"Barbezieux (Charente)","num_deptmt":"16","nom_circo":"Charente","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.marie-line-reynaud.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MLReynaud16"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Conseill\u00e8re technique au centre d'information des droits de la femme","place_en_hemicycle":"537","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2549","id_an":"2549","slug":"marie-line-reynaud","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marie-line-reynaud","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marie-line-reynaud\/json","nb_mandats":1,"twitter":"MLReynaud16"}},{"depute":{"id":83,"nom":"Philippe Martin","nom_de_famille":"Martin","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1953-11-22","lieu_naissance":"La Garenne-Colombes (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"32","nom_circo":"Gers","num_circo":1,"mandat_debut":"2014-05-03","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"03\/05\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 02\/08\/2013 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Pr\u00e9fet","place_en_hemicycle":"503","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267278","id_an":"267278","slug":"philippe-martin","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/philippe-martin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/philippe-martin\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":84,"nom":"Pierre Lequiller","nom_de_famille":"Lequiller","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1949-12-04","lieu_naissance":"Londres (Grande Bretagne)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre de banque","place_en_hemicycle":"186","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1954","id_an":"1954","slug":"pierre-lequiller","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/pierre-lequiller","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/pierre-lequiller\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":85,"nom":"Dominique Dord","nom_de_famille":"Dord","prenom":"Dominique","sexe":"H","date_naissance":"1959-09-01","lieu_naissance":"Chamb\u00e9ry (Savoie)","num_deptmt":"73","nom_circo":"Savoie","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.dominique-dord.eu"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/DominiqueDord"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"188","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1152","id_an":"1152","slug":"dominique-dord","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/dominique-dord","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/dominique-dord\/json","nb_mandats":2,"twitter":"DominiqueDord"}},{"depute":{"id":86,"nom":"Gilbert Le Bris","nom_de_famille":"Le Bris","prenom":"Gilbert","sexe":"H","date_naissance":"1949-03-03","lieu_naissance":"Concarneau (Finist\u00e8re)","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.gilbertlebris.net"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/gilbertlebris"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"25\/07\/1981 \/ 03\/04\/1983 \/ d\u00e9mission"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"29\/07\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"05\/07\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Commer\u00e7ant","place_en_hemicycle":"510","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1866","id_an":"1866","slug":"gilbert-le-bris","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/gilbert-le-bris","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/gilbert-le-bris\/json","nb_mandats":1,"twitter":"gilbertlebris"}},{"depute":{"id":87,"nom":"Bernard G\u00e9rard","nom_de_famille":"G\u00e9rard","prenom":"Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1953-08-29","lieu_naissance":"Valenciennes (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":9,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/bgerard59"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Avocat honoraire","place_en_hemicycle":"53","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1459","id_an":"1459","slug":"bernard-gerard","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/bernard-gerard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/bernard-gerard\/json","nb_mandats":2,"twitter":"bgerard59"}},{"depute":{"id":88,"nom":"Fran\u00e7ois Pupponi","nom_de_famille":"Pupponi","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1962-07-31","lieu_naissance":"Nantua (Ain)","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/fpupponi"},{"site":"http:\/\/www.francoispupponi.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"16\/12\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Administrateur des Finances publiques adjoint","place_en_hemicycle":"444","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA405480","id_an":"405480","slug":"francois-pupponi","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/francois-pupponi","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/francois-pupponi\/json","nb_mandats":2,"twitter":"fpupponi"}},{"depute":{"id":89,"nom":"Jean-Luc Reitzer","nom_de_famille":"Reitzer","prenom":"Jean-Luc","sexe":"H","date_naissance":"1951-12-29","lieu_naissance":"Altkirch (Haut-Rhin)","num_deptmt":"68","nom_circo":"Haut-Rhin","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"06\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre d'entreprise charg\u00e9 des relations sociales","place_en_hemicycle":"162","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2529","id_an":"2529","slug":"jean-luc-reitzer","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-luc-reitzer","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-luc-reitzer\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":90,"nom":"Michel Herbillon","nom_de_famille":"Herbillon","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1951-03-06","lieu_naissance":"Saint-Mand\u00e9 (Val-de-Marne)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.maisons-alfort.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur","place_en_hemicycle":"185","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1630","id_an":"1630","slug":"michel-herbillon","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/michel-herbillon","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/michel-herbillon\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":91,"nom":"Philippe Houillon","nom_de_famille":"Houillon","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1951-12-15","lieu_naissance":"Bagnolet (Seine-Saint-Denis)","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/PHouillon"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Avocat, ancien B\u00e2tonnier de l'Ordre","place_en_hemicycle":"184","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1661","id_an":"1661","slug":"philippe-houillon","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/philippe-houillon","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/philippe-houillon\/json","nb_mandats":2,"twitter":"PHouillon"}},{"depute":{"id":92,"nom":"Alain Claeys","nom_de_famille":"Claeys","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1948-08-25","lieu_naissance":"Poitiers (Vienne)","num_deptmt":"86","nom_circo":"Vienne","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Enseignant","place_en_hemicycle":"346","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA872","id_an":"872","slug":"alain-claeys","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/alain-claeys","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/alain-claeys\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":93,"nom":"Fran\u00e7ois Rochebloine","nom_de_famille":"Rochebloine","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1945-10-31","lieu_naissance":"Saint-Chamond (Loire)","num_deptmt":"42","nom_circo":"Loire","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.francois-rochebloine.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Directeur commercial","place_en_hemicycle":"201","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2597","id_an":"2597","slug":"francois-rochebloine","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/francois-rochebloine","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/francois-rochebloine\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"depute":{"id":94,"nom":"Jean-Louis Dumont","nom_de_famille":"Dumont","prenom":"Jean-Louis","sexe":"H","date_naissance":"1944-04-06","lieu_naissance":"Jonville (Meuse)","num_deptmt":"55","nom_circo":"Meuse","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanlouisdumont.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/07\/1981 \/ 01\/04\/1986 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Enseignant","place_en_hemicycle":"506","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1199","id_an":"1199","slug":"jean-louis-dumont","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-louis-dumont","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-louis-dumont\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":95,"nom":"Patrice Martin-Lalande","nom_de_famille":"Martin-Lalande","prenom":"Patrice","sexe":"H","date_naissance":"1947-12-02","lieu_naissance":"Grenoble (Is\u00e8re)","num_deptmt":"41","nom_circo":"Loir-et-Cher","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/deputepml"},{"site":"http:\/\/patricemartinlalande.net"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre administratif","place_en_hemicycle":"125","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2099","id_an":"2099","slug":"patrice-martin-lalande","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/patrice-martin-lalande","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/patrice-martin-lalande\/json","nb_mandats":2,"twitter":"deputepml"}},{"depute":{"id":96,"nom":"Bernard Perrut","nom_de_famille":"Perrut","prenom":"Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1957-01-24","lieu_naissance":"Villefranche-sur-Sa\u00f4ne (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":9,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.bperrut.fr"},{"site":"http:\/\/www.bernardperrut.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/B_Perrut"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"203","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2377","id_an":"2377","slug":"bernard-perrut","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/bernard-perrut","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/bernard-perrut\/json","nb_mandats":2,"twitter":"B_Perrut"}},{"depute":{"id":97,"nom":"\u00c9douard Courtial","nom_de_famille":"Courtial","prenom":"\u00c9douard","sexe":"H","date_naissance":"1973-06-28","lieu_naissance":"Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"60","nom_circo":"Oise","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.edouard-courtial.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/EdouardCourtial"},{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/edouardcourtialdepute"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"17\/06\/2012 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 28\/10\/2011 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Consultant","place_en_hemicycle":"41","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267743","id_an":"267743","slug":"edouard-courtial","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/edouard-courtial","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/edouard-courtial\/json","nb_mandats":2,"twitter":"EdouardCourtial"}},{"depute":{"id":98,"nom":"Georges Fenech","nom_de_famille":"Fenech","prenom":"Georges","sexe":"H","date_naissance":"1954-10-26","lieu_naissance":"Sousse (Tunisie)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":11,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.georgesfenech.fr"},{"site":"http:\/\/www.georgesfenech2017.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/GeorgesFENECH"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 27\/03\/2008 \/ d\u00e9mission d'office sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"}],"profession":"Magistrat","place_en_hemicycle":"141","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267591","id_an":"267591","slug":"georges-fenech","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/georges-fenech","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/georges-fenech\/json","nb_mandats":3,"twitter":"GeorgesFENECH"}},{"depute":{"id":99,"nom":"Mich\u00e8le Tabarot","nom_de_famille":"Tabarot","prenom":"Mich\u00e8le","sexe":"F","date_naissance":"1962-10-13","lieu_naissance":"Alicante (Espagne)","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":9,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/MTabarot"},{"site":"http:\/\/www.micheletabarot.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"182","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267794","id_an":"267794","slug":"michele-tabarot","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/michele-tabarot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/michele-tabarot\/json","nb_mandats":2,"twitter":"MTabarot"}},{"depute":{"id":100,"nom":"Alain Bocquet","nom_de_famille":"Bocquet","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1946-05-06","lieu_naissance":"Marquillies (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":20,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/07\/1981 \/ 01\/04\/1986 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"03\/04\/1978 \/ 22\/05\/1981 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"\u00c9ducateur sp\u00e9cialis\u00e9","place_en_hemicycle":"592","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA551","id_an":"551","slug":"alain-bocquet","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/alain-bocquet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/alain-bocquet\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":101,"nom":"Jean-Christophe Cambad\u00e9lis","nom_de_famille":"Cambad\u00e9lis","prenom":"Jean-Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1951-08-14","lieu_naissance":"Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":16,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.cambadelis.net"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jccambadelis"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Conseiller en communication","place_en_hemicycle":"424","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719","id_an":"719","slug":"jean-christophe-cambadelis","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-christophe-cambadelis","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-christophe-cambadelis\/json","nb_mandats":1,"twitter":"jccambadelis"}},{"depute":{"id":102,"nom":"Nicole Ameline","nom_de_famille":"Ameline","prenom":"Nicole","sexe":"F","date_naissance":"1952-07-04","lieu_naissance":"Saint-Vaast-en-Auge (Calvados)","num_deptmt":"14","nom_circo":"Calvados","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.nicole-ameline.net"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/nicoleameline"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 07\/06\/2002 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"17\/12\/1995 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 18\/07\/2002 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 18\/06\/1995 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"09\/03\/1991 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Directrice territoriale","place_en_hemicycle":"83","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA259","id_an":"259","slug":"nicole-ameline","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/nicole-ameline","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/nicole-ameline\/json","nb_mandats":1,"twitter":"nicoleameline"}},{"depute":{"id":103,"nom":"Michel Lefait","nom_de_famille":"Lefait","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1946-05-20","lieu_naissance":"Blendecques (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.michellefait.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MLEFAIT"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Professeur de coll\u00e8ge","place_en_hemicycle":"513","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1911","id_an":"1911","slug":"michel-lefait","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/michel-lefait","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/michel-lefait\/json","nb_mandats":2,"twitter":"MLEFAIT"}},{"depute":{"id":104,"nom":"Gilles Bourdouleix","nom_de_famille":"Bourdouleix","prenom":"Gilles","sexe":"H","date_naissance":"1960-04-15","lieu_naissance":"Angers (Maine-et-Loire)","num_deptmt":"49","nom_circo":"Maine-et-Loire","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Association PSLE - Nouveau centre","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.gillesbourdouleix.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/GBOURDOULEIX"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"322","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267433","id_an":"267433","slug":"gilles-bourdouleix","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/gilles-bourdouleix","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/gilles-bourdouleix\/json","nb_mandats":2,"twitter":"GBOURDOULEIX"}},{"depute":{"id":105,"nom":"Bernard Lesterlin","nom_de_famille":"Lesterlin","prenom":"Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1949-09-18","lieu_naissance":"Vienne (Is\u00e8re)","num_deptmt":"03","nom_circo":"Allier","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/BLesterlin"},{"site":"http:\/\/www.bernard-lesterlin-depute.fr"},{"site":"http:\/\/www.bernard-lesterlin-depute.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Administrateur civil","place_en_hemicycle":"576","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA330130","id_an":"330130","slug":"bernard-lesterlin","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/bernard-lesterlin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/bernard-lesterlin\/json","nb_mandats":1,"twitter":"BLesterlin"}},{"depute":{"id":106,"nom":"Alain Marty","nom_de_famille":"Marty","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1946-03-07","lieu_naissance":"Castelnaudary (Aude)","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Gyn\u00e9cologue obst\u00e9tricien","place_en_hemicycle":"235","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267556","id_an":"267556","slug":"alain-marty","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/alain-marty","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/alain-marty\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":107,"nom":"Jacques Myard","nom_de_famille":"Myard","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1947-08-14","lieu_naissance":"Lyon (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jacques-myard.org"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Conseiller des affaires \u00e9trang\u00e8res","place_en_hemicycle":"165","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2257","id_an":"2257","slug":"jacques-myard","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jacques-myard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jacques-myard\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":108,"nom":"Pascal Deguilhem","nom_de_famille":"Deguilhem","prenom":"Pascal","sexe":"H","date_naissance":"1956-02-09","lieu_naissance":"Brouchaud (Dordogne)","num_deptmt":"24","nom_circo":"Dordogne","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.pascaldeguilhem.net"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Professeur d'Education physique (Universit\u00e9 Bordeaux IV)","place_en_hemicycle":"264","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1032","id_an":"1032","slug":"pascal-deguilhem","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/pascal-deguilhem","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/pascal-deguilhem\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"depute":{"id":109,"nom":"Arnaud Richard","nom_de_famille":"Richard","prenom":"Arnaud","sexe":"H","date_naissance":"1971-04-30","lieu_naissance":"Rouen (Seine-Maritime)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/ArnaudRichard_"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"05\/06\/2010 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Responsable de relations institutionnelles","place_en_hemicycle":"222","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA345897","id_an":"345897","slug":"arnaud-richard","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/arnaud-richard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/arnaud-richard\/json","nb_mandats":3,"twitter":"ArnaudRichard_"}},{"depute":{"id":110,"nom":"Jean-Charles Taugourdeau","nom_de_famille":"Taugourdeau","prenom":"Jean-Charles","sexe":"H","date_naissance":"1953-07-17","lieu_naissance":"Dreux (Eure-et-Loir)","num_deptmt":"49","nom_circo":"Maine-et-Loire","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jctaugourdeau.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JCTaugourdeau"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"223","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2792","id_an":"2792","slug":"jean-charles-taugourdeau","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-charles-taugourdeau","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-charles-taugourdeau\/json","nb_mandats":2,"twitter":"JCTaugourdeau"}},{"depute":{"id":111,"nom":"Lionnel Luca","nom_de_famille":"Luca","prenom":"Lionnel","sexe":"H","date_naissance":"1954-12-19","lieu_naissance":"Boulogne-Billancourt (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.lionnel-luca.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/lionnelluca06"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Professeur d'histoire-g\u00e9ographie","place_en_hemicycle":"195","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2011","id_an":"2011","slug":"lionnel-luca","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/lionnel-luca","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/lionnel-luca\/json","nb_mandats":2,"twitter":"lionnelluca06"}},{"depute":{"id":112,"nom":"Fran\u00e7ois-Xavier Villain","nom_de_famille":"Villain","prenom":"Fran\u00e7ois-Xavier","sexe":"H","date_naissance":"1950-05-31","lieu_naissance":"Abbeville (Somme)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":18,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/fxvillain"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"317","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267765","id_an":"267765","slug":"francois-xavier-villain","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/francois-xavier-villain","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/francois-xavier-villain\/json","nb_mandats":2,"twitter":"fxvillain"}},{"depute":{"id":113,"nom":"\u00c9ric Woerth","nom_de_famille":"Woerth","prenom":"\u00c9ric","sexe":"H","date_naissance":"1956-01-29","lieu_naissance":"Creil (Oise)","num_deptmt":"60","nom_circo":"Oise","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/ericwoerth"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/07\/2007 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"19\/09\/2005 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"14\/12\/2010 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 30\/04\/2004 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Associ\u00e9 dans un cabinet d'audit international","place_en_hemicycle":"22","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2960","id_an":"2960","slug":"eric-woerth","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/eric-woerth","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/eric-woerth\/json","nb_mandats":2,"twitter":"ericwoerth"}},{"depute":{"id":114,"nom":"Philippe Gosselin","nom_de_famille":"Gosselin","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1966-10-23","lieu_naissance":"Carentan (Manche)","num_deptmt":"50","nom_circo":"Manche","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/phgosselin"},{"site":"http:\/\/www.philippegosselin.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 Sciences Po","place_en_hemicycle":"227","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA266797","id_an":"266797","slug":"philippe-gosselin","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/philippe-gosselin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/philippe-gosselin\/json","nb_mandats":2,"twitter":"phgosselin"}},{"depute":{"id":115,"nom":"Alfred Marie-Jeanne","nom_de_famille":"Marie-Jeanne","prenom":"Alfred","sexe":"H","date_naissance":"1936-11-15","lieu_naissance":"Rivi\u00e8re-Pilote (Martinique)","num_deptmt":"972","nom_circo":"Martinique","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Mouvement Ind\u00e9pendantiste Martiniquais","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Professeur de math\u00e9matiques","place_en_hemicycle":"591","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2075","id_an":"2075","slug":"alfred-marie-jeanne","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/alfred-marie-jeanne","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/alfred-marie-jeanne\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":116,"nom":"Patrick Balkany","nom_de_famille":"Balkany","prenom":"Patrick","sexe":"H","date_naissance":"1948-08-16","lieu_naissance":"Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Directeur de soci\u00e9t\u00e9","place_en_hemicycle":"102","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA346","id_an":"346","slug":"patrick-balkany","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/patrick-balkany","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/patrick-balkany\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":117,"nom":"Jacques Valax","nom_de_famille":"Valax","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1951-08-23","lieu_naissance":"Albi (Tarn)","num_deptmt":"81","nom_circo":"Tarn","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jacquesvalax.org"},{"site":"http:\/\/jacquesvalax.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jvalax"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"526","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA336112","id_an":"336112","slug":"jacques-valax","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jacques-valax","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jacques-valax\/json","nb_mandats":2,"twitter":"jvalax"}},{"depute":{"id":118,"nom":"Andr\u00e9 Schneider","nom_de_famille":"Schneider","prenom":"Andr\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1947-01-03","lieu_naissance":"Strasbourg (Bas-Rhin)","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.andre-schneider.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Principal de coll\u00e8ge retrait\u00e9","place_en_hemicycle":"164","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2707","id_an":"2707","slug":"andre-schneider","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/andre-schneider","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/andre-schneider\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"depute":{"id":119,"nom":"Annick Girardin","nom_de_famille":"Girardin","prenom":"Annick","sexe":"F","date_naissance":"1964-08-03","lieu_naissance":"Saint-Malo (Ille-et-Vilaine)","num_deptmt":"975","nom_circo":"Saint-Pierre-et-Miquelon","num_circo":1,"mandat_debut":"2014-06-30","mandat_fin":"2014-07-29","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Cap sur l'avenir","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.annickgirardin.net"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"30\/06\/2014 \/ 29\/07\/2014 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 09\/05\/2014 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"285","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA337633","id_an":"337633","slug":"annick-girardin","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/annick-girardin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/annick-girardin\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":617,"nom":"Laurence Arribag\u00e9","nom_de_famille":"Arribag\u00e9","prenom":"Laurence","sexe":"F","date_naissance":"1970-05-25","lieu_naissance":"Albi (Tarn)","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":3,"mandat_debut":"2014-06-02","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.laurencearribage.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"02\/06\/2014 \/  \/ "}],"profession":"Conseil en communication","place_en_hemicycle":"151","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642759","id_an":"642759","slug":"laurence-arribage","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/laurence-arribage","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/laurence-arribage\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":120,"nom":"Jean-Pierre Decool","nom_de_famille":"Decool","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1952-10-19","lieu_naissance":"Bourbourg (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":14,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanpierredecool.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jpdecool"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Professeur","place_en_hemicycle":"35","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267762","id_an":"267762","slug":"jean-pierre-decool","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-pierre-decool","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-pierre-decool\/json","nb_mandats":2,"twitter":"jpdecool"}},{"depute":{"id":121,"nom":"Jean-Fran\u00e7ois Cop\u00e9","nom_de_famille":"Cop\u00e9","prenom":"Jean-Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1964-05-05","lieu_naissance":"Boulogne-Billancourt (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jfcope.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jf_cope"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/1995 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 18\/07\/2002 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Administrateur civil et avocat","place_en_hemicycle":"181","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA917","id_an":"917","slug":"jean-francois-cope","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-francois-cope","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-francois-cope\/json","nb_mandats":2,"twitter":"jf_cope"}},{"depute":{"id":122,"nom":"Jean-Patrick Gille","nom_de_famille":"Gille","prenom":"Jean-Patrick","sexe":"H","date_naissance":"1962-01-28","lieu_naissance":"Ecommoy (Sarthe)","num_deptmt":"37","nom_circo":"Indre-et-Loire","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jpgille2017.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jp_gille"},{"site":"http:\/\/www.jean-patrick-gille.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Charg\u00e9 de mission aupr\u00e8s d'un conseil r\u00e9gional","place_en_hemicycle":"329","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA332305","id_an":"332305","slug":"jean-patrick-gille","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-patrick-gille","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-patrick-gille\/json","nb_mandats":2,"twitter":"jp_gille"}},{"depute":{"id":123,"nom":"Marisol Touraine","nom_de_famille":"Touraine","prenom":"Marisol","sexe":"F","date_naissance":"1959-03-07","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"37","nom_circo":"Indre-et-Loire","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2012-07-21","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 16\/06\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Conseill\u00e8re d'Etat","place_en_hemicycle":null,"url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2825","id_an":"2825","slug":"marisol-touraine","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marisol-touraine","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marisol-touraine\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":124,"nom":"Jo\u00ebl Giraud","nom_de_famille":"Giraud","prenom":"Jo\u00ebl","sexe":"H","date_naissance":"1959-10-14","lieu_naissance":"Gap (Hautes-Alpes)","num_deptmt":"05","nom_circo":"Hautes-Alpes","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"RRDP","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[{"site":"http:\/\/jgiraud.typepad.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Administrateur civil hors-classe","place_en_hemicycle":"286","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267336","id_an":"267336","slug":"joel-giraud","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/joel-giraud","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/joel-giraud\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":125,"nom":"Alain Rodet","nom_de_famille":"Rodet","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1944-06-04","lieu_naissance":"Dieulefit (Dr\u00f4me)","num_deptmt":"87","nom_circo":"Haute-Vienne","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/07\/1981 \/ 01\/04\/1986 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"\u00c9conomiste","place_en_hemicycle":"520","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2600","id_an":"2600","slug":"alain-rodet","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/alain-rodet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/alain-rodet\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":126,"nom":"Chantal Berthelot","nom_de_famille":"Berthelot","prenom":"Chantal","sexe":"F","date_naissance":"1958-09-12","lieu_naissance":"Mana (Guyane)","num_deptmt":"973","nom_circo":"Guyane","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste guyanais","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.cberthelot-guyane.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Agricultrice","place_en_hemicycle":"248","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA337504","id_an":"337504","slug":"chantal-berthelot","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/chantal-berthelot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/chantal-berthelot\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"depute":{"id":127,"nom":"Henri Emmanuelli","nom_de_famille":"Emmanuelli","prenom":"Henri","sexe":"H","date_naissance":"1945-05-31","lieu_naissance":"Eaux-Bonnes (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques)","num_deptmt":"40","nom_circo":"Landes","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-03-21","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.henriemmanuelli.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"02\/07\/1981 \/ 23\/07\/1981 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"06\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"07\/02\/2000 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"03\/04\/1978 \/ 22\/05\/1981 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/09\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 08\/07\/1993 \/ d\u00e9mission"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/03\/2017 \/ d\u00e9c\u00e8s"}],"profession":"Directeur-adjoint de banque","place_en_hemicycle":"432","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1252","id_an":"1252","slug":"henri-emmanuelli","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/henri-emmanuelli","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/henri-emmanuelli\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":646,"nom":"Monique Lubin","nom_de_famille":"Lubin","prenom":"Monique","sexe":"F","date_naissance":"1963-07-16","lieu_naissance":null,"num_deptmt":"40","nom_circo":"Landes","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-03-22","mandat_fin":"2017-03-29","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/03\/2017 \/ 29\/03\/2017 \/ d\u00e9mission"}],"profession":null,"place_en_hemicycle":"432","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA342564","id_an":"342564","slug":"monique-lubin","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/monique-lubin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/monique-lubin\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"depute":{"id":128,"nom":"Corinne Erhel","nom_de_famille":"Erhel","prenom":"Corinne","sexe":"F","date_naissance":"1967-02-03","lieu_naissance":"Quimper (Finist\u00e8re)","num_deptmt":"22","nom_circo":"C\u00f4tes-d'Armor","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-05-05","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.corinne-erhel.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/c_erhel_deputee"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 05\/05\/2017 \/ d\u00e9c\u00e8s"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Assistante parlementaire","place_en_hemicycle":"522","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA331282","id_an":"331282","slug":"corinne-erhel","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/corinne-erhel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/corinne-erhel\/json","nb_mandats":2,"twitter":"c_erhel_deputee"}},{"depute":{"id":129,"nom":"Jean-Claude Mathis","nom_de_famille":"Mathis","prenom":"Jean-Claude","sexe":"H","date_naissance":"1939-08-15","lieu_naissance":"Bouzonville (Moselle)","num_deptmt":"10","nom_circo":"Aube","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jcmathis.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Directeur de soci\u00e9t\u00e9","place_en_hemicycle":"197","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2124","id_an":"2124","slug":"jean-claude-mathis","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-claude-mathis","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-claude-mathis\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":130,"nom":"Bertrand Pancher","nom_de_famille":"Pancher","prenom":"Bertrand","sexe":"H","date_naissance":"1958-06-05","lieu_naissance":"Saint-Mihiel (Meuse)","num_deptmt":"55","nom_circo":"Meuse","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.bertrandpancher.fr"},{"site":"http:\/\/www.bertrandpancher.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BertrandPancher"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Directeur du d\u00e9veloppement","place_en_hemicycle":"233","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA333421","id_an":"333421","slug":"bertrand-pancher","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/bertrand-pancher","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/bertrand-pancher\/json","nb_mandats":2,"twitter":"BertrandPancher"}},{"depute":{"id":131,"nom":"B\u00e9reng\u00e8re Poletti","nom_de_famille":"Poletti","prenom":"B\u00e9reng\u00e8re","sexe":"F","date_naissance":"1959-10-14","lieu_naissance":"Biencourt-sur-Orge (Meuse)","num_deptmt":"08","nom_circo":"Ardennes","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.berengere-poletti.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Sage-femme","place_en_hemicycle":"98","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267260","id_an":"267260","slug":"berengere-poletti","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/berengere-poletti","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/berengere-poletti\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":132,"nom":"Delphine Batho","nom_de_famille":"Batho","prenom":"Delphine","sexe":"F","date_naissance":"1973-03-23","lieu_naissance":"Paris 12\u00e8me (Paris)","num_deptmt":"79","nom_circo":"Deux-S\u00e8vres","num_circo":2,"mandat_debut":"2013-08-03","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.delphine-batho.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 16\/06\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"03\/08\/2013 \/  \/ "}],"profession":"Cadre territorial","place_en_hemicycle":"453","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA335999","id_an":"335999","slug":"delphine-batho","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/delphine-batho","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/delphine-batho\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"depute":{"id":133,"nom":"Pascale Crozon","nom_de_famille":"Crozon","prenom":"Pascale","sexe":"F","date_naissance":"1944-05-29","lieu_naissance":"Morillon (Haute-Savoie)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.pascalecrozon.org"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Charg\u00e9e de mission - Ancienne d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e r\u00e9gionale charg\u00e9e des droits des femmes","place_en_hemicycle":"260","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA334811","id_an":"334811","slug":"pascale-crozon","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/pascale-crozon","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/pascale-crozon\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":134,"nom":"Laurent Wauquiez","nom_de_famille":"Wauquiez","prenom":"Laurent","sexe":"H","date_naissance":"1975-04-12","lieu_naissance":"Lyon (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"43","nom_circo":"Haute-Loire","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.wauquiez.net"},{"site":"http:\/\/www.wauquiez2015.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/laurentwauquiez"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/07\/2007 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"05\/07\/2004 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"104","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267285","id_an":"267285","slug":"laurent-wauquiez","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/laurent-wauquiez","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/laurent-wauquiez\/json","nb_mandats":2,"twitter":"laurentwauquiez"}},{"depute":{"id":135,"nom":"Pierre Morel-A-L'Huissier","nom_de_famille":"Morel-A-L'Huissier","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1958-12-21","lieu_naissance":"Strasbourg (Bas-Rhin)","num_deptmt":"48","nom_circo":"Loz\u00e8re","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.pierre-morel.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MORELPIERRE"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"215","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA266788","id_an":"266788","slug":"pierre-morel-a-l-huissier","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/pierre-morel-a-l-huissier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/pierre-morel-a-l-huissier\/json","nb_mandats":2,"twitter":"MORELPIERRE"}},{"depute":{"id":136,"nom":"Jean-Marie Sermier","nom_de_famille":"Sermier","prenom":"Jean-Marie","sexe":"H","date_naissance":"1961-03-05","lieu_naissance":"Nozeroy (Jura)","num_deptmt":"39","nom_circo":"Jura","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jm-sermier.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Viticulteur","place_en_hemicycle":"226","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267204","id_an":"267204","slug":"jean-marie-sermier","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-marie-sermier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-marie-sermier\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":137,"nom":"Daniel Vaillant","nom_de_famille":"Vaillant","prenom":"Daniel","sexe":"H","date_naissance":"1949-07-19","lieu_naissance":"Lormes (Ni\u00e8vre)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":17,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/danielvaillant"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"08\/02\/1994 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 04\/07\/1997 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Technicien biologiste","place_en_hemicycle":"508","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2859","id_an":"2859","slug":"daniel-vaillant","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/daniel-vaillant","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/daniel-vaillant\/json","nb_mandats":2,"twitter":"danielvaillant"}},{"depute":{"id":138,"nom":"Marie-No\u00eblle Battistel","nom_de_famille":"Battistel","prenom":"Marie-No\u00eblle","sexe":"F","date_naissance":"1956-08-20","lieu_naissance":"Grenoble (Is\u00e8re)","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.marienoelle-battistel.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"07\/06\/2010 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"259","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA342415","id_an":"342415","slug":"marie-noelle-battistel","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marie-noelle-battistel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marie-noelle-battistel\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":139,"nom":"Jean-Jacques Guillet","nom_de_famille":"Guillet","prenom":"Jean-Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1946-10-16","lieu_naissance":"Clichy (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jjguillet.org"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jjguillet"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Chef d'entreprise retrait\u00e9","place_en_hemicycle":"180","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1585","id_an":"1585","slug":"jean-jacques-guillet","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-jacques-guillet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-jacques-guillet\/json","nb_mandats":2,"twitter":"jjguillet"}},{"depute":{"id":140,"nom":"Martine Faure","nom_de_famille":"Faure","prenom":"Martine","sexe":"F","date_naissance":"1948-09-30","lieu_naissance":"Langon (Gironde)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":12,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/martinefaure.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MartineFaure"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9e de l'enseignement","place_en_hemicycle":"344","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA332015","id_an":"332015","slug":"martine-faure","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/martine-faure","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/martine-faure\/json","nb_mandats":2,"twitter":"MartineFaure"}},{"depute":{"id":141,"nom":"R\u00e9mi Delatte","nom_de_famille":"Delatte","prenom":"R\u00e9mi","sexe":"H","date_naissance":"1956-06-09","lieu_naissance":"Dijon (C\u00f4te-d'Or)","num_deptmt":"21","nom_circo":"C\u00f4te-d'Or","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.remi-delatte.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Agriculteur-propri\u00e9taire exploitant","place_en_hemicycle":"198","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267450","id_an":"267450","slug":"remi-delatte","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/remi-delatte","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/remi-delatte\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":142,"nom":"Michel Destot","nom_de_famille":"Destot","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1946-09-02","lieu_naissance":"Malo-les-Bains (Nord)","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.micheldestot.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/mdestot"},{"site":"http:\/\/www.micheldestot2017.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"536","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1116","id_an":"1116","slug":"michel-destot","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/michel-destot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/michel-destot\/json","nb_mandats":3,"twitter":"mdestot"}},{"depute":{"id":143,"nom":"Marie-George Buffet","nom_de_famille":"Buffet","prenom":"Marie-George","sexe":"F","date_naissance":"1949-05-07","lieu_naissance":"Sceaux (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 04\/07\/1997 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Employ\u00e9e","place_en_hemicycle":"593","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA689","id_an":"689","slug":"marie-george-buffet","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marie-george-buffet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marie-george-buffet\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":144,"nom":"Dominique Baert","nom_de_famille":"Baert","prenom":"Dominique","sexe":"H","date_naissance":"1959-10-24","lieu_naissance":"Tourcoing (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Directeur \u00e0 la Banque de France","place_en_hemicycle":"498","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA339","id_an":"339","slug":"dominique-baert","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/dominique-baert","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/dominique-baert\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":145,"nom":"Jacques Kossowski","nom_de_famille":"Kossowski","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1940-10-11","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/jakossowski"},{"site":"http:\/\/www.jacqueskossowski.com"},{"site":"http:\/\/www.facebook.fr\/jakossowski"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Dirigeant d'entreprise","place_en_hemicycle":"15","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1770","id_an":"1770","slug":"jacques-kossowski","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jacques-kossowski","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jacques-kossowski\/json","nb_mandats":2,"twitter":"jakossowski"}},{"depute":{"id":146,"nom":"Henri Jibrayel","nom_de_famille":"Jibrayel","prenom":"Henri","sexe":"H","date_naissance":"1951-09-18","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jibrayel.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/henrijibrayel"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9 des entreprises publiques","place_en_hemicycle":"437","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA330613","id_an":"330613","slug":"henri-jibrayel","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/henri-jibrayel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/henri-jibrayel\/json","nb_mandats":2,"twitter":"henrijibrayel"}},{"depute":{"id":147,"nom":"Patrick Labaune","nom_de_famille":"Labaune","prenom":"Patrick","sexe":"H","date_naissance":"1951-06-13","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"26","nom_circo":"Dr\u00f4me","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/patricklabaune.blogmilitant.com"},{"site":"http:\/\/www.patricklabaune.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/patricklabaune"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Retrait\u00e9 de l'enseignement","place_en_hemicycle":"217","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1778","id_an":"1778","slug":"patrick-labaune","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/patrick-labaune","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/patrick-labaune\/json","nb_mandats":2,"twitter":"patricklabaune"}},{"depute":{"id":148,"nom":"Gu\u00e9nha\u00ebl Huet","nom_de_famille":"Huet","prenom":"Gu\u00e9nha\u00ebl","sexe":"H","date_naissance":"1956-07-30","lieu_naissance":"Locmariaquer (Morbihan)","num_deptmt":"50","nom_circo":"Manche","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/guenhael-huet.blogspot.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire","place_en_hemicycle":"228","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA333134","id_an":"333134","slug":"guenhael-huet","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/guenhael-huet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/guenhael-huet\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":149,"nom":"Pierre-Alain Muet","nom_de_famille":"Muet","prenom":"Pierre-Alain","sexe":"H","date_naissance":"1945-01-01","lieu_naissance":"Lyon (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.pierrealainmuet.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/pierrealainmuet"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Inspecteur g\u00e9n\u00e9ral des finances honoraire","place_en_hemicycle":"430","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA334755","id_an":"334755","slug":"pierre-alain-muet","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/pierre-alain-muet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/pierre-alain-muet\/json","nb_mandats":2,"twitter":"pierrealainmuet"}},{"depute":{"id":150,"nom":"Bernard Deflesselles","nom_de_famille":"Deflesselles","prenom":"Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1953-10-16","lieu_naissance":"Paris 6\u00e8me (Paris)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":9,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.bernarddeflesselles.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"29\/03\/1999 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"88","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1029","id_an":"1029","slug":"bernard-deflesselles","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/bernard-deflesselles","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/bernard-deflesselles\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":151,"nom":"Philippe Nauche","nom_de_famille":"Nauche","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1957-07-15","lieu_naissance":"Brive (Corr\u00e8ze)","num_deptmt":"19","nom_circo":"Corr\u00e8ze","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/philippenauche.fr"},{"site":"http:\/\/www.philippenauche2017.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/PhilippeNauche"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"M\u00e9decin hospitalier","place_en_hemicycle":"357","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2265","id_an":"2265","slug":"philippe-nauche","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/philippe-nauche","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/philippe-nauche\/json","nb_mandats":2,"twitter":"PhilippeNauche"}},{"depute":{"id":152,"nom":"Gilles Carrez","nom_de_famille":"Carrez","prenom":"Gilles","sexe":"H","date_naissance":"1948-08-29","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.gillescarrez.fr"},{"site":"http:\/\/www.gillescarrez2017.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/GillesCarrez"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/05\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Fonctionnaire de l'\u00c9tat en disponibilit\u00e9","place_en_hemicycle":"176","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA746","id_an":"746","slug":"gilles-carrez","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/gilles-carrez","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/gilles-carrez\/json","nb_mandats":2,"twitter":"GillesCarrez"}},{"depute":{"id":153,"nom":"Bernard Roman","nom_de_famille":"Roman","prenom":"Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1952-07-15","lieu_naissance":"Lille (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2016-07-21","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.bernard-roman.net"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/bernardroman59"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2016 \/ d\u00e9mission"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Avocat, administrateur territorial","place_en_hemicycle":"424","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2611","id_an":"2611","slug":"bernard-roman","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/bernard-roman","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/bernard-roman\/json","nb_mandats":2,"twitter":"bernardroman59"}},{"depute":{"id":154,"nom":"J\u00e9r\u00f4me Cahuzac","nom_de_famille":"Cahuzac","prenom":"J\u00e9r\u00f4me","sexe":"H","date_naissance":"1952-06-19","lieu_naissance":"Talence (Gironde)","num_deptmt":"47","nom_circo":"Lot-et-Garonne","num_circo":3,"mandat_debut":"2013-04-20","mandat_fin":"2013-04-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/04\/2013 \/ 20\/04\/2013 \/ d\u00e9mission"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 16\/06\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Chirurgien","place_en_hemicycle":null,"url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA706","id_an":"706","slug":"jerome-cahuzac","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jerome-cahuzac","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jerome-cahuzac\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"depute":{"id":155,"nom":"Philippe Briand","nom_de_famille":"Briand","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1960-10-26","lieu_naissance":"Tours (Indre-et-Loire)","num_deptmt":"37","nom_circo":"Indre-et-Loire","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Chef d'entreprise et assureur","place_en_hemicycle":"177","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA667","id_an":"667","slug":"philippe-briand","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/philippe-briand","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/philippe-briand\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":156,"nom":"Dominique Le M\u00e8ner","nom_de_famille":"Le M\u00e8ner","prenom":"Dominique","sexe":"H","date_naissance":"1958-11-12","lieu_naissance":"Mans (Sarthe)","num_deptmt":"72","nom_circo":"Sarthe","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.sarthe.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/lemenerdom"},{"site":"http:\/\/dominique.le-mener.over-blog.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Juriste","place_en_hemicycle":"8","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267317","id_an":"267317","slug":"dominique-le-mener","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/dominique-le-mener","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/dominique-le-mener\/json","nb_mandats":2,"twitter":"lemenerdom"}},{"depute":{"id":157,"nom":"Jean-Christophe Lagarde","nom_de_famille":"Lagarde","prenom":"Jean-Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1967-10-24","lieu_naissance":"Ch\u00e2tellerault (Vienne)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jclagarde.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jclagarde"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Attach\u00e9 de direction","place_en_hemicycle":"212","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA268019","id_an":"268019","slug":"jean-christophe-lagarde","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-christophe-lagarde","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-christophe-lagarde\/json","nb_mandats":2,"twitter":"jclagarde"}},{"depute":{"id":158,"nom":"Jean-Jacques Candelier","nom_de_famille":"Candelier","prenom":"Jean-Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1945-03-07","lieu_naissance":"Bugnicourt (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":16,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/jjcandelier"},{"site":"http:\/\/jjcandelier.wordpress.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Cadre A de la fonction publique territoriale","place_en_hemicycle":"586","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267492","id_an":"267492","slug":"jean-jacques-candelier","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-jacques-candelier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-jacques-candelier\/json","nb_mandats":2,"twitter":"jjcandelier"}},{"depute":{"id":159,"nom":"Sylvia Pinel","nom_de_famille":"Pinel","prenom":"Sylvia","sexe":"F","date_naissance":"1977-09-28","lieu_naissance":"L'Union (Haute-Garonne)","num_deptmt":"82","nom_circo":"Tarn-et-Garonne","num_circo":2,"mandat_debut":"2016-03-12","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"RRDP","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.sylviapinel.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"12\/03\/2016 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 16\/06\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Collaborateur de cabinet","place_en_hemicycle":"271","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA336175","id_an":"336175","slug":"sylvia-pinel","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/sylvia-pinel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/sylvia-pinel\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":160,"nom":"Jean-Louis Borloo","nom_de_famille":"Borloo","prenom":"Jean-Louis","sexe":"H","date_naissance":"1951-04-07","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":21,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2014-04-30","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des radicaux, centristes, ind\u00e9pendants et d\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"http:\/\/fonds-borloo.org"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JLBorloo"},{"site":"http:\/\/energiespourlafrique.org"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 30\/04\/2014 \/ d\u00e9mission"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 07\/06\/2002 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/07\/2007 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"14\/12\/2010 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 18\/07\/2002 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"212","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA588","id_an":"588","slug":"jean-louis-borloo","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-louis-borloo","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-louis-borloo\/json","nb_mandats":2,"twitter":"JLBorloo"}},{"depute":{"id":161,"nom":"Benoist Apparu","nom_de_famille":"Apparu","prenom":"Benoist","sexe":"H","date_naissance":"1969-11-24","lieu_naissance":"Toulouse (Haute-Garonne)","num_deptmt":"51","nom_circo":"Marne","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.benoistapparu.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/benoistapparu"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 23\/07\/2009 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"17\/06\/2012 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"14","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA333224","id_an":"333224","slug":"benoist-apparu","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/benoist-apparu","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/benoist-apparu\/json","nb_mandats":2,"twitter":"benoistapparu"}},{"depute":{"id":162,"nom":"Serge Janquin","nom_de_famille":"Janquin","prenom":"Serge","sexe":"H","date_naissance":"1943-08-05","lieu_naissance":"Bruay-en-Artois (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":10,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Professeur certifi\u00e9 de sciences \u00e9conomiques et sociales, enseignement secondaire","place_en_hemicycle":"512","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1710","id_an":"1710","slug":"serge-janquin","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/serge-janquin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/serge-janquin\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":163,"nom":"Michel Liebgott","nom_de_famille":"Liebgott","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1958-02-15","lieu_naissance":"Algrange (Moselle)","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.michel-liebgott.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Inspecteur des affaires sanitaires et sociales","place_en_hemicycle":"551","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1977","id_an":"1977","slug":"michel-liebgott","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/michel-liebgott","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/michel-liebgott\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":164,"nom":"Michel Pajon","nom_de_famille":"Pajon","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1949-06-30","lieu_naissance":"Drancy (Seine-Saint-Denis)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"25\/02\/1996 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Ma\u00eetre de conf\u00e9rences en \u00e9conomie (Paris I)","place_en_hemicycle":"499","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2317","id_an":"2317","slug":"michel-pajon","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/michel-pajon","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/michel-pajon\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":165,"nom":"Catherine Lemorton","nom_de_famille":"Lemorton","prenom":"Catherine","sexe":"F","date_naissance":"1961-06-20","lieu_naissance":"Troyes (Aube)","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/catherinelemorton.fr"},{"site":"http:\/\/catherinelemorton2017.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/CathyLemorton"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Pharmacienne","place_en_hemicycle":"429","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA331753","id_an":"331753","slug":"catherine-lemorton","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/catherine-lemorton","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/catherine-lemorton\/json","nb_mandats":1,"twitter":"CathyLemorton"}},{"depute":{"id":166,"nom":"Marc Goua","nom_de_famille":"Goua","prenom":"Marc","sexe":"H","date_naissance":"1940-03-03","lieu_naissance":"Plessis Mac\u00e9 (Maine-et-Loire)","num_deptmt":"49","nom_circo":"Maine-et-Loire","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.marc-goua.net"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9 du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"414","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA333043","id_an":"333043","slug":"marc-goua","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marc-goua","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marc-goua\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":167,"nom":"Genevi\u00e8ve Levy","nom_de_famille":"Levy","prenom":"Genevi\u00e8ve","sexe":"F","date_naissance":"1948-02-24","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"83","nom_circo":"Var","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.genevievelevy.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Expert foncier et commercial","place_en_hemicycle":"110","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267378","id_an":"267378","slug":"genevieve-levy","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/genevieve-levy","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/genevieve-levy\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":168,"nom":"Fran\u00e7ois Brottes","nom_de_famille":"Brottes","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1956-03-31","lieu_naissance":"Valence (Dr\u00f4me)","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2015-08-19","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.francois-brottes.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 19\/08\/2015 \/ prolongation de mission temporaire"}],"profession":"Directeur associ\u00e9 de soci\u00e9t\u00e9","place_en_hemicycle":"433","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA680","id_an":"680","slug":"francois-brottes","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/francois-brottes","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/francois-brottes\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":635,"nom":"Jacques Dellerie","nom_de_famille":"Dellerie","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1947-01-28","lieu_naissance":"Desvres (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":9,"mandat_debut":"2016-03-12","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"12\/03\/2016 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9 du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"402","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642965","id_an":"642965","slug":"jacques-dellerie","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jacques-dellerie","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jacques-dellerie\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":169,"nom":"Serge Letchimy","nom_de_famille":"Letchimy","prenom":"Serge","sexe":"H","date_naissance":"1953-01-13","lieu_naissance":"Gros Morne (Martinique)","num_deptmt":"972","nom_circo":"Martinique","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti progressiste Martiniquais","sites_web":[{"site":"http:\/\/serge-letchimy.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/SergeLetchimy"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Urbaniste","place_en_hemicycle":"255","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA337483","id_an":"337483","slug":"serge-letchimy","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/serge-letchimy","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/serge-letchimy\/json","nb_mandats":2,"twitter":"SergeLetchimy"}},{"depute":{"id":170,"nom":"Franck Marlin","nom_de_famille":"Marlin","prenom":"Franck","sexe":"H","date_naissance":"1964-09-30","lieu_naissance":"Orl\u00e9ans (Loiret)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.franckmarlin.fr"},{"site":"http:\/\/www.franckmarlin.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/franckmarlin"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"11\/12\/1995 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"9","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2086","id_an":"2086","slug":"franck-marlin","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/franck-marlin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/franck-marlin\/json","nb_mandats":2,"twitter":"franckmarlin"}},{"depute":{"id":171,"nom":"V\u00e9ronique Besse","nom_de_famille":"Besse","prenom":"V\u00e9ronique","sexe":"F","date_naissance":"1963-08-11","lieu_naissance":"La Roche-sur-Yon (Vend\u00e9e)","num_deptmt":"85","nom_circo":"Vend\u00e9e","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Debout la France","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.veroniquebesse.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"24\/01\/2005 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Journaliste","place_en_hemicycle":"325","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA309643","id_an":"309643","slug":"veronique-besse","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/veronique-besse","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/veronique-besse\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":172,"nom":"Laurence Dumont","nom_de_famille":"Dumont","prenom":"Laurence","sexe":"F","date_naissance":"1958-06-02","lieu_naissance":"Vincennes (Val-de-Marne)","num_deptmt":"14","nom_circo":"Calvados","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.laurencedumont.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Charg\u00e9e d'\u00e9tudes","place_en_hemicycle":"411","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1198","id_an":"1198","slug":"laurence-dumont","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/laurence-dumont","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/laurence-dumont\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"depute":{"id":173,"nom":"Bernard Accoyer","nom_de_famille":"Accoyer","prenom":"Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1945-08-12","lieu_naissance":"Lyon (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"74","nom_circo":"Haute-Savoie","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/BernardAccoyer"},{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/pages\/Bernard-Accoyer\/46185841639"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"M\u00e9decin ORL","place_en_hemicycle":"93","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA230","id_an":"230","slug":"bernard-accoyer","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/bernard-accoyer","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/bernard-accoyer\/json","nb_mandats":2,"twitter":"BernardAccoyer"}},{"depute":{"id":174,"nom":"Christophe Sirugue","nom_de_famille":"Sirugue","prenom":"Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1966-08-14","lieu_naissance":"Autun (Sa\u00f4ne-et-Loire)","num_deptmt":"71","nom_circo":"Sa\u00f4ne-et-Loire","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2016-10-01","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.christophesirugue.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 01\/10\/2016 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"356","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA335017","id_an":"335017","slug":"christophe-sirugue","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/christophe-sirugue","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/christophe-sirugue\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"depute":{"id":175,"nom":"Val\u00e9rie Boyer","nom_de_famille":"Boyer","prenom":"Val\u00e9rie","sexe":"F","date_naissance":"1962-06-11","lieu_naissance":"Bourges (Cher)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/valerieboyer.blogspot.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/valerieboyer13"},{"site":"https:\/\/m.facebook.com\/valerie.boyer.56"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/valerieboyer13"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Cadre du secteur hospitalier","place_en_hemicycle":"134","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA330684","id_an":"330684","slug":"valerie-boyer","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/valerie-boyer","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/valerie-boyer\/json","nb_mandats":3,"twitter":"valerieboyer13"}},{"depute":{"id":176,"nom":"Gis\u00e8le Bi\u00e9mouret","nom_de_famille":"Bi\u00e9mouret","prenom":"Gis\u00e8le","sexe":"F","date_naissance":"1952-06-16","lieu_naissance":"Fleurance (Gers)","num_deptmt":"32","nom_circo":"Gers","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/giselebiemouret.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/GiseleBiemouret"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Assistante parlementaire","place_en_hemicycle":"337","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA508","id_an":"508","slug":"gisele-biemouret","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/gisele-biemouret","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/gisele-biemouret\/json","nb_mandats":2,"twitter":"GiseleBiemouret"}},{"depute":{"id":177,"nom":"Lionel Tardy","nom_de_famille":"Tardy","prenom":"Lionel","sexe":"H","date_naissance":"1966-06-07","lieu_naissance":"Annecy (Haute-Savoie)","num_deptmt":"74","nom_circo":"Haute-Savoie","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.lioneltardy.org"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/DeputeTardy"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"G\u00e9rant d'entreprise","place_en_hemicycle":"216","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA335159","id_an":"335159","slug":"lionel-tardy","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/lionel-tardy","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/lionel-tardy\/json","nb_mandats":1,"twitter":"DeputeTardy"}},{"depute":{"id":178,"nom":"Jean-Paul Bacquet","nom_de_famille":"Bacquet","prenom":"Jean-Paul","sexe":"H","date_naissance":"1949-03-11","lieu_naissance":"Saint-Mand\u00e9 (Val-de-Marne)","num_deptmt":"63","nom_circo":"Puy-de-D\u00f4me","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/jpbacquet"},{"site":"http:\/\/jpbacquet-depute.over-blog.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"331","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA334","id_an":"334","slug":"jean-paul-bacquet","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-paul-bacquet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-paul-bacquet\/json","nb_mandats":2,"twitter":"jpbacquet"}},{"depute":{"id":179,"nom":"Genevi\u00e8ve Fioraso","nom_de_famille":"Fioraso","prenom":"Genevi\u00e8ve","sexe":"F","date_naissance":"1954-10-10","lieu_naissance":"Amiens (Somme)","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":1,"mandat_debut":"2015-04-06","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.genevieve-fioraso.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 16\/06\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"06\/04\/2015 \/  \/ "}],"profession":"Cadre de direction","place_en_hemicycle":"497","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA332364","id_an":"332364","slug":"genevieve-fioraso","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/genevieve-fioraso","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/genevieve-fioraso\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"depute":{"id":180,"nom":"G\u00e9rard Bapt","nom_de_famille":"Bapt","prenom":"G\u00e9rard","sexe":"H","date_naissance":"1946-02-04","lieu_naissance":"Saint-\u00c9tienne (Loire)","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.gerardbapt.info"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/07\/1981 \/ 01\/04\/1986 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 08\/07\/1986 \/ annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"03\/04\/1978 \/ 22\/05\/1981 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"29\/09\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"M\u00e9decin cardiologue","place_en_hemicycle":"351","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA356","id_an":"356","slug":"gerard-bapt","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/gerard-bapt","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/gerard-bapt\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":181,"nom":"Arlette Grosskost","nom_de_famille":"Grosskost","prenom":"Arlette","sexe":"F","date_naissance":"1953-07-19","lieu_naissance":"Wissembourg (Bas-Rhin)","num_deptmt":"68","nom_circo":"Haut-Rhin","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/agrosskost"},{"site":"http:\/\/www.arlette-grosskost.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Avocate","place_en_hemicycle":"76","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267227","id_an":"267227","slug":"arlette-grosskost","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/arlette-grosskost","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/arlette-grosskost\/json","nb_mandats":2,"twitter":"agrosskost"}},{"depute":{"id":182,"nom":"Jean-Pierre Door","nom_de_famille":"Door","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1942-04-01","lieu_naissance":"Sully-sur-Loire (Loiret)","num_deptmt":"45","nom_circo":"Loiret","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/doorjean"},{"site":"http:\/\/jeanpierredoor.over-blog.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cardiologue","place_en_hemicycle":"119","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267289","id_an":"267289","slug":"jean-pierre-door","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-pierre-door","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-pierre-door\/json","nb_mandats":2,"twitter":"doorjean"}},{"depute":{"id":183,"nom":"Michel Piron","nom_de_famille":"Piron","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1943-03-15","lieu_naissance":"Saumur (Maine-et-Loire)","num_deptmt":"49","nom_circo":"Maine-et-Loire","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.michelpiron.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MichelPiron"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Enseignant, puis chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"244","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267469","id_an":"267469","slug":"michel-piron","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/michel-piron","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/michel-piron\/json","nb_mandats":3,"twitter":"MichelPiron"}},{"depute":{"id":184,"nom":"Fran\u00e7ois Loncle","nom_de_famille":"Loncle","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1941-10-21","lieu_naissance":"Enghien-les-Bains (Val-d'Oise)","num_deptmt":"27","nom_circo":"Eure","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/07\/1981 \/ 01\/04\/1986 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 03\/07\/1992 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Journaliste","place_en_hemicycle":"253","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1991","id_an":"1991","slug":"francois-loncle","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/francois-loncle","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/francois-loncle\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"depute":{"id":185,"nom":"Philippe Goujon","nom_de_famille":"Goujon","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1954-04-30","lieu_naissance":"Paris 9\u00e8me (Paris)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":12,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.philippegoujon.fr"},{"site":"http:\/\/www.philippegoujon2017.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Philippe_Goujon"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/05\/1993 \/ 30\/06\/1995 \/ d\u00e9mission"}],"profession":"Cadre","place_en_hemicycle":"19","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1521","id_an":"1521","slug":"philippe-goujon","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/philippe-goujon","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/philippe-goujon\/json","nb_mandats":3,"twitter":"Philippe_Goujon"}},{"depute":{"id":186,"nom":"Martial Saddier","nom_de_famille":"Saddier","prenom":"Martial","sexe":"H","date_naissance":"1969-10-15","lieu_naissance":"Bonneville (Haute-Savoie)","num_deptmt":"74","nom_circo":"Haute-Savoie","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.martial-saddier.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Ancien cadre \u00e0 la Chambre d'agriculture d'Annecy","place_en_hemicycle":"124","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267527","id_an":"267527","slug":"martial-saddier","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/martial-saddier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/martial-saddier\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":187,"nom":"Fernand Sir\u00e9","nom_de_famille":"Sir\u00e9","prenom":"Fernand","sexe":"H","date_naissance":"1945-03-31","lieu_naissance":"Saint-Laurent-de-la-Salanque (Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales)","num_deptmt":"66","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.fernandsire.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/04\/2010 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"M\u00e9decin retrait\u00e9","place_en_hemicycle":"12","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA344492","id_an":"344492","slug":"fernand-sire","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/fernand-sire","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/fernand-sire\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":188,"nom":"Edouard Philippe","nom_de_famille":"Philippe","prenom":"Edouard","sexe":"H","date_naissance":"1970-11-28","lieu_naissance":"Rouen (Seine-Maritime)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-15","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.gouvernement.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/EPhilippePM"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 15\/06\/2017 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"23\/03\/2012 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"239","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA345619","id_an":"345619","slug":"edouard-philippe","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/edouard-philippe","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/edouard-philippe\/json","nb_mandats":2,"twitter":"EPhilippePM"}},{"depute":{"id":189,"nom":"\u00c9ric Straumann","nom_de_famille":"Straumann","prenom":"\u00c9ric","sexe":"H","date_naissance":"1964-08-17","lieu_naissance":"Colmar (Haut-Rhin)","num_deptmt":"68","nom_circo":"Haut-Rhin","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.ericstraumann.info"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ericstraumann"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Professeur agr\u00e9g\u00e9","place_en_hemicycle":"137","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA334654","id_an":"334654","slug":"eric-straumann","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/eric-straumann","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/eric-straumann\/json","nb_mandats":2,"twitter":"ericstraumann"}},{"depute":{"id":190,"nom":"Philippe Meunier","nom_de_famille":"Meunier","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1966-03-16","lieu_naissance":"Bron (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":13,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/MeunierPh"},{"site":"http:\/\/www.philippemeunier.net"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Directeur de cabinet","place_en_hemicycle":"144","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA334906","id_an":"334906","slug":"philippe-meunier","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/philippe-meunier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/philippe-meunier\/json","nb_mandats":2,"twitter":"MeunierPh"}},{"depute":{"id":191,"nom":"Daniel Goldberg","nom_de_famille":"Goldberg","prenom":"Daniel","sexe":"H","date_naissance":"1965-08-24","lieu_naissance":"Saint-Denis (Seine-Saint-Denis)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":10,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.danielgoldberg.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/GoldbergDaniel"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Ma\u00eetre de conf\u00e9rences","place_en_hemicycle":"436","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA336971","id_an":"336971","slug":"daniel-goldberg","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/daniel-goldberg","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/daniel-goldberg\/json","nb_mandats":2,"twitter":"GoldbergDaniel"}},{"depute":{"id":192,"nom":"Manuel Valls","nom_de_famille":"Valls","prenom":"Manuel","sexe":"H","date_naissance":"1962-08-13","lieu_naissance":"Barcelone (Espagne)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-01-07","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"07\/01\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 16\/06\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Conseiller en communication","place_en_hemicycle":"420","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267622","id_an":"267622","slug":"manuel-valls","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/manuel-valls","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/manuel-valls\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":193,"nom":"Yves Durand","nom_de_famille":"Durand","prenom":"Yves","sexe":"H","date_naissance":"1946-06-06","lieu_naissance":"Ambri\u00e8res-les-Vall\u00e9es (Mayenne)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":11,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Enseignant","place_en_hemicycle":"343","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1214","id_an":"1214","slug":"yves-durand","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/yves-durand","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/yves-durand\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":194,"nom":"Guillaume Garot","nom_de_famille":"Garot","prenom":"Guillaume","sexe":"H","date_naissance":"1966-05-29","lieu_naissance":"Laval (Mayenne)","num_deptmt":"53","nom_circo":"Mayenne","num_circo":1,"mandat_debut":"2014-05-03","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.guillaume-garot.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"03\/05\/2014 \/  \/ "}],"profession":"Cadre administratif","place_en_hemicycle":"345","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA333285","id_an":"333285","slug":"guillaume-garot","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/guillaume-garot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/guillaume-garot\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":195,"nom":"Yves Albarello","nom_de_famille":"Albarello","prenom":"Yves","sexe":"H","date_naissance":"1952-03-17","lieu_naissance":"Aulnay-sous-Bois (Seine-Saint-Denis)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.albarello.org"},{"site":"http:\/\/www.albarello-2012.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/YvesAlbarello"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Directeur administratif et financier","place_en_hemicycle":"117","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA243","id_an":"243","slug":"yves-albarello","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/yves-albarello","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/yves-albarello\/json","nb_mandats":2,"twitter":"YvesAlbarello"}},{"depute":{"id":196,"nom":"Marie-Jo Zimmermann","nom_de_famille":"Zimmermann","prenom":"Marie-Jo","sexe":"F","date_naissance":"1951-04-29","lieu_naissance":"Creutzwald (Moselle)","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.mjz-57.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/02\/1998 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Professeur certifi\u00e9","place_en_hemicycle":"36","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2971","id_an":"2971","slug":"marie-jo-zimmermann","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marie-jo-zimmermann","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marie-jo-zimmermann\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":197,"nom":"Laurent Cathala","nom_de_famille":"Cathala","prenom":"Laurent","sexe":"H","date_naissance":"1945-09-21","lieu_naissance":"Saint-Jean-de-Barrou (Aude)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/07\/1981 \/ 01\/04\/1986 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 17\/06\/1991 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre hospitalier","place_en_hemicycle":"353","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA765","id_an":"765","slug":"laurent-cathala","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/laurent-cathala","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/laurent-cathala\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":198,"nom":"Conchita Lacuey","nom_de_famille":"Lacuey","prenom":"Conchita","sexe":"F","date_naissance":"1943-09-30","lieu_naissance":"Bordeaux (Gironde)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/conchita-lacuey.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ConchitaLacuey"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre comptable","place_en_hemicycle":"531","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1789","id_an":"1789","slug":"conchita-lacuey","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/conchita-lacuey","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/conchita-lacuey\/json","nb_mandats":2,"twitter":"ConchitaLacuey"}},{"depute":{"id":199,"nom":"Germinal Peiro","nom_de_famille":"Peiro","prenom":"Germinal","sexe":"H","date_naissance":"1953-09-15","lieu_naissance":"L\u00e9zignan-Corbi\u00e8res (Aude)","num_deptmt":"24","nom_circo":"Dordogne","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.germinalpeiro.net"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/germinalpeiro"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Instituteur","place_en_hemicycle":"364","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2343","id_an":"2343","slug":"germinal-peiro","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/germinal-peiro","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/germinal-peiro\/json","nb_mandats":3,"twitter":"germinalpeiro"}},{"depute":{"id":200,"nom":"Jean-Fran\u00e7ois Mancel","nom_de_famille":"Mancel","prenom":"Jean-Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1948-03-01","lieu_naissance":"Beauvais (Oise)","num_deptmt":"60","nom_circo":"Oise","num_circo":2,"mandat_debut":"2013-03-24","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jfmancel.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JFMancel"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"24\/03\/2013 \/  \/ "},{"mandat":"19\/09\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"03\/04\/1978 \/ 22\/05\/1981 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 25\/01\/2013 \/ annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"},{"mandat":"06\/06\/1988 \/ 21\/06\/1988 \/ annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Administrateur civil","place_en_hemicycle":"169","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2048","id_an":"2048","slug":"jean-francois-mancel","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-francois-mancel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-francois-mancel\/json","nb_mandats":2,"twitter":"JFMancel"}},{"depute":{"id":201,"nom":"Jean-Michel Villaum\u00e9","nom_de_famille":"Villaum\u00e9","prenom":"Jean-Michel","sexe":"H","date_naissance":"1946-03-27","lieu_naissance":"Bavilliers (Territoire de Belfort)","num_deptmt":"70","nom_circo":"Haute-Sa\u00f4ne","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.depute-villaume.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9 de l'enseignement","place_en_hemicycle":"249","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA334951","id_an":"334951","slug":"jean-michel-villaume","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-michel-villaume","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-michel-villaume\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":202,"nom":"Jean-Yves Le Bouillonnec","nom_de_famille":"Le Bouillonnec","prenom":"Jean-Yves","sexe":"H","date_naissance":"1950-09-15","lieu_naissance":"Cachan (Val-de-Marne)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":11,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.le-bouillonnec.net"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"373","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267835","id_an":"267835","slug":"jean-yves-le-bouillonnec","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-yves-le-bouillonnec","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-yves-le-bouillonnec\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":203,"nom":"Alain Gest","nom_de_famille":"Gest","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1950-12-27","lieu_naissance":"Amiens (Somme)","num_deptmt":"80","nom_circo":"Somme","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.alaingest.info"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Alain_Gest"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Consultant","place_en_hemicycle":"205","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1466","id_an":"1466","slug":"alain-gest","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/alain-gest","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/alain-gest\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Alain_Gest"}},{"depute":{"id":204,"nom":"Kl\u00e9ber Mesquida","nom_de_famille":"Mesquida","prenom":"Kl\u00e9ber","sexe":"H","date_naissance":"1945-08-03","lieu_naissance":"Douaouda (Alg\u00e9rie)","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"362","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267479","id_an":"267479","slug":"kleber-mesquida","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/kleber-mesquida","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/kleber-mesquida\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":205,"nom":"Pierre Moscovici","nom_de_famille":"Moscovici","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1957-09-16","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"25","nom_circo":"Doubs","num_circo":4,"mandat_debut":"2014-05-03","mandat_fin":"2014-10-31","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.pierremoscovici.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"03\/05\/2014 \/ 31\/10\/2014 \/ d\u00e9mission"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 04\/07\/1997 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 16\/06\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Conseiller ma\u00eetre \u00e0 la cour des comptes","place_en_hemicycle":"431","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2240","id_an":"2240","slug":"pierre-moscovici","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/pierre-moscovici","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/pierre-moscovici\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":206,"nom":"Christian Kert","nom_de_famille":"Kert","prenom":"Christian","sexe":"H","date_naissance":"1946-07-25","lieu_naissance":"Salon-de-Provence (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":11,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/fb.com\/AvecKert"},{"site":"http:\/\/www.christiankert.com"},{"site":"https:\/\/www.twitter.com\/AvecKert"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/christian_kert"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/ChristianKert"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre administratif","place_en_hemicycle":"86","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1761","id_an":"1761","slug":"christian-kert","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/christian-kert","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/christian-kert\/json","nb_mandats":1,"twitter":"christian_kert"}},{"depute":{"id":207,"nom":"Jean-Claude Guibal","nom_de_famille":"Guibal","prenom":"Jean-Claude","sexe":"H","date_naissance":"1941-01-13","lieu_naissance":"Ajaccio (Corse-du-Sud)","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/jcguibal.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jcguibal"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Ancien dirigeant d'organisations professionnelles","place_en_hemicycle":"187","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1574","id_an":"1574","slug":"jean-claude-guibal","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-claude-guibal","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-claude-guibal\/json","nb_mandats":2,"twitter":"jcguibal"}},{"depute":{"id":208,"nom":"Huguette Bello","nom_de_famille":"Bello","prenom":"Huguette","sexe":"F","date_naissance":"1950-08-24","lieu_naissance":"Ravine-des-Cabris (R\u00e9union)","num_deptmt":"974","nom_circo":"R\u00e9union","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Pour la R\u00e9union","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Directrice d'\u00e9cole maternelle","place_en_hemicycle":"594","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA441","id_an":"441","slug":"huguette-bello","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/huguette-bello","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/huguette-bello\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":209,"nom":"Claude Greff","nom_de_famille":"Greff","prenom":"Claude","sexe":"F","date_naissance":"1954-06-02","lieu_naissance":"Briey (Meurthe-et-Moselle)","num_deptmt":"37","nom_circo":"Indre-et-Loire","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.claude-greff.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ClaudeGreff"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"17\/06\/2012 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 29\/07\/2011 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Infirmi\u00e8re","place_en_hemicycle":"16","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267459","id_an":"267459","slug":"claude-greff","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/claude-greff","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/claude-greff\/json","nb_mandats":2,"twitter":"ClaudeGreff"}},{"depute":{"id":210,"nom":"Guy Delcourt","nom_de_famille":"Delcourt","prenom":"Guy","sexe":"H","date_naissance":"1947-07-13","lieu_naissance":"Palaiseau (Essonne)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.guydelcourt.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9 de la fonction publique territoriale","place_en_hemicycle":"623","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267923","id_an":"267923","slug":"guy-delcourt","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/guy-delcourt","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/guy-delcourt\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"depute":{"id":211,"nom":"Antoine Herth","nom_de_famille":"Herth","prenom":"Antoine","sexe":"H","date_naissance":"1963-02-14","lieu_naissance":"S\u00e9lestat (Bas-Rhin)","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.antoine-herth.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"163","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267355","id_an":"267355","slug":"antoine-herth","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/antoine-herth","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/antoine-herth\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":212,"nom":"Jean Launay","nom_de_famille":"Launay","prenom":"Jean","sexe":"H","date_naissance":"1952-07-24","lieu_naissance":"Avesnes-sur-Helpe (Nord)","num_deptmt":"46","nom_circo":"Lot","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanlaunay.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"08\/06\/1998 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Inspecteur du Tr\u00e9sor","place_en_hemicycle":"419","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1844","id_an":"1844","slug":"jean-launay","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-launay","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-launay\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"depute":{"id":213,"nom":"Gwendal Rouillard","nom_de_famille":"Rouillard","prenom":"Gwendal","sexe":"H","date_naissance":"1976-04-20","lieu_naissance":"Pontivy (Morbihan)","num_deptmt":"56","nom_circo":"Morbihan","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/gwendal-rouillard.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/G_ROUILLARD"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"05\/05\/2011 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre du secteur public","place_en_hemicycle":"514","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA343493","id_an":"343493","slug":"gwendal-rouillard","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/gwendal-rouillard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/gwendal-rouillard\/json","nb_mandats":2,"twitter":"G_ROUILLARD"}},{"depute":{"id":214,"nom":"Bernard Cazeneuve","nom_de_famille":"Cazeneuve","prenom":"Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1963-06-02","lieu_naissance":"Senlis (Oise)","num_deptmt":"50","nom_circo":"Manche","num_circo":4,"mandat_debut":"2017-06-16","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"16\/06\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 16\/06\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Avocat au Barreau de Paris en omission depuis 2007","place_en_hemicycle":null,"url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA785","id_an":"785","slug":"bernard-cazeneuve","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/bernard-cazeneuve","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/bernard-cazeneuve\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"depute":{"id":215,"nom":"Patricia Adam","nom_de_famille":"Adam","prenom":"Patricia","sexe":"F","date_naissance":"1953-04-15","lieu_naissance":"Saint-Cloud (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre d'action sociale","place_en_hemicycle":"442","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267695","id_an":"267695","slug":"patricia-adam","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/patricia-adam","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/patricia-adam\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"depute":{"id":216,"nom":"Sauveur Gandolfi-Scheit","nom_de_famille":"Gandolfi-Scheit","prenom":"Sauveur","sexe":"H","date_naissance":"1947-01-19","lieu_naissance":"Bastia (Haute-Corse)","num_deptmt":"2B","nom_circo":"Haute-Corse","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.depute-sgandolfi.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"118","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA331146","id_an":"331146","slug":"sauveur-gandolfi-scheit","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/sauveur-gandolfi-scheit","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/sauveur-gandolfi-scheit\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":217,"nom":"Martine Martinel","nom_de_famille":"Martinel","prenom":"Martine","sexe":"F","date_naissance":"1953-09-26","lieu_naissance":"Toulouse (Haute-Garonne)","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/MartineMartinel"},{"site":"http:\/\/facebook.com\/martine.martinel"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Enseignante","place_en_hemicycle":"519","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA331807","id_an":"331807","slug":"martine-martinel","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/martine-martinel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/martine-martinel\/json","nb_mandats":2,"twitter":"MartineMartinel"}},{"depute":{"id":218,"nom":"Luc Chatel","nom_de_famille":"Chatel","prenom":"Luc","sexe":"H","date_naissance":"1964-08-15","lieu_naissance":"Bethesda (Maryland (USA))","num_deptmt":"52","nom_circo":"Haute-Marne","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.luc-chatel.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/LucChatel"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/07\/2007 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Directeur des ressources humaines","place_en_hemicycle":"90","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267165","id_an":"267165","slug":"luc-chatel","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/luc-chatel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/luc-chatel\/json","nb_mandats":2,"twitter":"LucChatel"}},{"depute":{"id":219,"nom":"Mich\u00e8le Delaunay","nom_de_famille":"Delaunay","prenom":"Mich\u00e8le","sexe":"F","date_naissance":"1947-01-08","lieu_naissance":"Clermont-Ferrand (Puy-de-D\u00f4me)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":2,"mandat_debut":"2014-05-03","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.michele-delaunay.net"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 16\/06\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"03\/05\/2014 \/  \/ "}],"profession":"M\u00e9decin des h\u00f4pitaux","place_en_hemicycle":"609","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA331924","id_an":"331924","slug":"michele-delaunay","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/michele-delaunay","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/michele-delaunay\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":220,"nom":"Alain Suguenot","nom_de_famille":"Suguenot","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1951-09-17","lieu_naissance":"Troyes (Aube)","num_deptmt":"21","nom_circo":"C\u00f4te-d'Or","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.alain-suguenot.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/A_Suguenot"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"147","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2775","id_an":"2775","slug":"alain-suguenot","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/alain-suguenot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/alain-suguenot\/json","nb_mandats":2,"twitter":"A_Suguenot"}},{"depute":{"id":221,"nom":"Patrick Ollier","nom_de_famille":"Ollier","prenom":"Patrick","sexe":"H","date_naissance":"1944-12-17","lieu_naissance":"P\u00e9rigueux (Dordogne)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/patrick-ollier.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/patrick_ollier"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 15\/12\/2010 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre de soci\u00e9t\u00e9","place_en_hemicycle":"175","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2295","id_an":"2295","slug":"patrick-ollier","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/patrick-ollier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/patrick-ollier\/json","nb_mandats":2,"twitter":"patrick_ollier"}},{"depute":{"id":222,"nom":"Yannick Favennec","nom_de_famille":"Favennec","prenom":"Yannick","sexe":"H","date_naissance":"1958-08-12","lieu_naissance":"Chaudron-en-Mauges (Maine-et-Loire)","num_deptmt":"53","nom_circo":"Mayenne","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/yfavennec"},{"site":"http:\/\/www.yannickfavennec.com"},{"site":"http:\/\/www.favennecactualite.com"},{"site":"http:\/\/favennecactualite.blogspot.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Directeur de cabinet","place_en_hemicycle":"199","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267042","id_an":"267042","slug":"yannick-favennec","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/yannick-favennec","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/yannick-favennec\/json","nb_mandats":2,"twitter":"yfavennec"}},{"depute":{"id":223,"nom":"Christophe Guilloteau","nom_de_famille":"Guilloteau","prenom":"Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1958-06-18","lieu_naissance":"Lyon (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":10,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.christopheguilloteau.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"25\/06\/2003 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Ancien assistant parlementaire","place_en_hemicycle":"145","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267499","id_an":"267499","slug":"christophe-guilloteau","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/christophe-guilloteau","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/christophe-guilloteau\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":224,"nom":"Michel Sordi","nom_de_famille":"Sordi","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1953-11-09","lieu_naissance":"Mulhouse (Haut-Rhin)","num_deptmt":"68","nom_circo":"Haut-Rhin","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.michel.sordi.over-blog.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre d'entreprise","place_en_hemicycle":"77","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267013","id_an":"267013","slug":"michel-sordi","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/michel-sordi","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/michel-sordi\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":225,"nom":"Andr\u00e9 Chassaigne","nom_de_famille":"Chassaigne","prenom":"Andr\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1950-07-02","lieu_naissance":"Clermont-Ferrand (Puy-de-D\u00f4me)","num_deptmt":"63","nom_circo":"Puy-de-D\u00f4me","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.andrechassaigne.org"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AndreChassaigne"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Principal de coll\u00e8ge","place_en_hemicycle":"587","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267306","id_an":"267306","slug":"andre-chassaigne","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/andre-chassaigne","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/andre-chassaigne\/json","nb_mandats":2,"twitter":"AndreChassaigne"}},{"depute":{"id":621,"nom":"Romain Colas","nom_de_famille":"Colas","prenom":"Romain","sexe":"H","date_naissance":"1979-11-22","lieu_naissance":"Cr\u00e9teil (Val-de-Marne)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":9,"mandat_debut":"2014-07-04","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.romaincolas.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"04\/07\/2014 \/  \/ "}],"profession":"Cadre d'entreprise","place_en_hemicycle":"473","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA643020","id_an":"643020","slug":"romain-colas","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/romain-colas","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/romain-colas\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":643,"nom":"Marine Brenier","nom_de_famille":"Brenier","prenom":"Marine","sexe":"F","date_naissance":"1986-08-11","lieu_naissance":"Nice (Alpes-Maritimes)","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":5,"mandat_debut":"2016-05-30","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.marinebrenier.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"30\/05\/2016 \/  \/ "}],"profession":"Juriste","place_en_hemicycle":"152","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA713448","id_an":"713448","slug":"marine-brenier","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marine-brenier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marine-brenier\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":630,"nom":"Arnaud Viala","nom_de_famille":"Viala","prenom":"Arnaud","sexe":"H","date_naissance":"1974-12-04","lieu_naissance":"Millau (Aveyron)","num_deptmt":"12","nom_circo":"Aveyron","num_circo":3,"mandat_debut":"2015-09-14","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.arnaudviala.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"14\/09\/2015 \/  \/ "}],"profession":null,"place_en_hemicycle":"32","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA709315","id_an":"709315","slug":"arnaud-viala","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/arnaud-viala","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/arnaud-viala\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":226,"nom":"Olivier Carr\u00e9","nom_de_famille":"Carr\u00e9","prenom":"Olivier","sexe":"H","date_naissance":"1961-03-16","lieu_naissance":"Orl\u00e9ans (Loiret)","num_deptmt":"45","nom_circo":"Loiret","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.oliviercarre.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/olivier_carre"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"63","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA332886","id_an":"332886","slug":"olivier-carre","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/olivier-carre","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/olivier-carre\/json","nb_mandats":2,"twitter":"olivier_carre"}},{"depute":{"id":227,"nom":"Jean-Luc Warsmann","nom_de_famille":"Warsmann","prenom":"Jean-Luc","sexe":"H","date_naissance":"1965-10-22","lieu_naissance":"Villers-Semeuse (Ardennes)","num_deptmt":"08","nom_circo":"Ardennes","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"12\/12\/1995 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Sans profession","place_en_hemicycle":"82","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2952","id_an":"2952","slug":"jean-luc-warsmann","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-luc-warsmann","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-luc-warsmann\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":228,"nom":"Pierre Morange","nom_de_famille":"Morange","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1956-09-08","lieu_naissance":"Clermont-Ferrand (Puy-de-D\u00f4me)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.pierre-morange.fr"},{"site":"http:\/\/blog.pierre-morange.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/PierreMorange"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/02\/1999 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"M\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste","place_en_hemicycle":"20","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2229","id_an":"2229","slug":"pierre-morange","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/pierre-morange","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/pierre-morange\/json","nb_mandats":2,"twitter":"PierreMorange"}},{"depute":{"id":229,"nom":"Guy Geoffroy","nom_de_famille":"Geoffroy","prenom":"Guy","sexe":"H","date_naissance":"1949-05-26","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":9,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/guygeoffroydepute.wordpress.com\/"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Proviseur","place_en_hemicycle":"95","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267813","id_an":"267813","slug":"guy-geoffroy","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/guy-geoffroy","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/guy-geoffroy\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":230,"nom":"Yves J\u00e9go","nom_de_famille":"J\u00e9go","prenom":"Yves","sexe":"H","date_naissance":"1961-04-17","lieu_naissance":"Besan\u00e7on (Doubs)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.yvesjego.fr"},{"site":"http:\/\/www.yvesjego.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/yvesjego"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/04\/2008 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"24\/07\/2009 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"209","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267801","id_an":"267801","slug":"yves-jego","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/yves-jego","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/yves-jego\/json","nb_mandats":2,"twitter":"yvesjego"}},{"depute":{"id":231,"nom":"Philippe Plisson","nom_de_famille":"Plisson","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1951-01-12","lieu_naissance":"Cauderan (Gironde)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":11,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.philippeplisson.net"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/plisson2012"},{"site":"http:\/\/philippeplisson2012.parti-socialiste.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9 de l'enseignement","place_en_hemicycle":"438","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2430","id_an":"2430","slug":"philippe-plisson","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/philippe-plisson","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/philippe-plisson\/json","nb_mandats":2,"twitter":"plisson2012"}},{"depute":{"id":232,"nom":"St\u00e9phane Demilly","nom_de_famille":"Demilly","prenom":"St\u00e9phane","sexe":"H","date_naissance":"1963-06-26","lieu_naissance":"Albert (Somme)","num_deptmt":"80","nom_circo":"Somme","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.stephane-demilly.org"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Formateur en management","place_en_hemicycle":"193","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267241","id_an":"267241","slug":"stephane-demilly","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/stephane-demilly","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/stephane-demilly\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":233,"nom":"Alain Marleix","nom_de_famille":"Marleix","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1946-01-02","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"15","nom_circo":"Cantal","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/MARLEIXAlain"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/07\/2007 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"14\/12\/2010 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"25\/05\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Ancien journaliste","place_en_hemicycle":"3","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2084","id_an":"2084","slug":"alain-marleix","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/alain-marleix","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/alain-marleix\/json","nb_mandats":2,"twitter":"MARLEIXAlain"}},{"depute":{"id":234,"nom":"Colette Langlade","nom_de_famille":"Langlade","prenom":"Colette","sexe":"F","date_naissance":"1956-06-20","lieu_naissance":"Sorges (Dordogne)","num_deptmt":"24","nom_circo":"Dordogne","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.colettelanglade.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"07\/03\/2008 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Professeur","place_en_hemicycle":"261","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA341339","id_an":"341339","slug":"colette-langlade","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/colette-langlade","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/colette-langlade\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":235,"nom":"Marie-Fran\u00e7oise Clergeau","nom_de_famille":"Clergeau","prenom":"Marie-Fran\u00e7oise","sexe":"F","date_naissance":"1948-05-02","lieu_naissance":"Nantes (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.clergeau.net"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/clergeaumf"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Retrait\u00e9e cadre bancaire","place_en_hemicycle":"416","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA877","id_an":"877","slug":"marie-francoise-clergeau","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marie-francoise-clergeau","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marie-francoise-clergeau\/json","nb_mandats":3,"twitter":"clergeaumf"}},{"depute":{"id":236,"nom":"Nicolas Dhuicq","nom_de_famille":"Dhuicq","prenom":"Nicolas","sexe":"H","date_naissance":"1960-11-29","lieu_naissance":"Paris (14\u00e8me arrondissement) (Paris)","num_deptmt":"10","nom_circo":"Aube","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.nicolasdhuicq.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Psychiatre des h\u00f4pitaux","place_en_hemicycle":"13","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267178","id_an":"267178","slug":"nicolas-dhuicq","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/nicolas-dhuicq","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/nicolas-dhuicq\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":237,"nom":"Marie-Lou Marcel","nom_de_famille":"Marcel","prenom":"Marie-Lou","sexe":"F","date_naissance":"1953-08-21","lieu_naissance":"Estadens (Haute-Garonne)","num_deptmt":"12","nom_circo":"Aveyron","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.marieloumarcel.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/mloumarcel"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Responsable Ressources Humaines en dispense d'activit\u00e9","place_en_hemicycle":"534","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA330546","id_an":"330546","slug":"marie-lou-marcel","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marie-lou-marcel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marie-lou-marcel\/json","nb_mandats":2,"twitter":"mloumarcel"}},{"depute":{"id":238,"nom":"Dominique Raimbourg","nom_de_famille":"Raimbourg","prenom":"Dominique","sexe":"H","date_naissance":"1950-04-28","lieu_naissance":"Boulogne (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/raimbourg2012.fr"},{"site":"http:\/\/www.dominiqueraimbourg.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Raimbourg2012"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"04\/10\/2001 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"348","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2503","id_an":"2503","slug":"dominique-raimbourg","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/dominique-raimbourg","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/dominique-raimbourg\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Raimbourg2012"}},{"depute":{"id":239,"nom":"Olivier Dassault","nom_de_famille":"Dassault","prenom":"Olivier","sexe":"H","date_naissance":"1951-06-01","lieu_naissance":"Boulogne-Billancourt (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"60","nom_circo":"Oise","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.olivierdassault.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ODassault"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/09\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Pr\u00e9sident de soci\u00e9t\u00e9s","place_en_hemicycle":"100","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA998","id_an":"998","slug":"olivier-dassault","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/olivier-dassault","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/olivier-dassault\/json","nb_mandats":1,"twitter":"ODassault"}},{"depute":{"id":240,"nom":"Nicolas Dupont-Aignan","nom_de_famille":"Dupont-Aignan","prenom":"Nicolas","sexe":"H","date_naissance":"1961-03-07","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Debout la France","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.nda2015.fr"},{"site":"http:\/\/www.nda-2017.fr"},{"site":"http:\/\/www.debout-la-france.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/dupontaignan"},{"site":"http:\/\/www.nicolasdupontaignan.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Administrateur civil","place_en_hemicycle":"324","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1206","id_an":"1206","slug":"nicolas-dupont-aignan","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/nicolas-dupont-aignan","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/nicolas-dupont-aignan\/json","nb_mandats":2,"twitter":"dupontaignan"}},{"depute":{"id":241,"nom":"Aur\u00e9lie Filippetti","nom_de_famille":"Filippetti","prenom":"Aur\u00e9lie","sexe":"F","date_naissance":"1973-06-17","lieu_naissance":"Villerupt (Meurthe-et-Moselle)","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":1,"mandat_debut":"2014-09-27","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.aureliefilippetti.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"27\/09\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 16\/06\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Enseignante et \u00e9crivain","place_en_hemicycle":"574","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA333611","id_an":"333611","slug":"aurelie-filippetti","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/aurelie-filippetti","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/aurelie-filippetti\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":242,"nom":"\u00c9lisabeth Guigou","nom_de_famille":"Guigou","prenom":"\u00c9lisabeth","sexe":"F","date_naissance":"1946-08-06","lieu_naissance":"Marrakech (Maroc)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/elisabeth-guigou.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/elisabethguigou"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 04\/07\/1997 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Administrateur civil du minist\u00e8re des finances","place_en_hemicycle":"417","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1579","id_an":"1579","slug":"elisabeth-guigou","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/elisabeth-guigou","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/elisabeth-guigou\/json","nb_mandats":2,"twitter":"elisabethguigou"}},{"depute":{"id":243,"nom":"Lucien Degauchy","nom_de_famille":"Degauchy","prenom":"Lucien","sexe":"H","date_naissance":"1937-06-11","lieu_naissance":"Hautefontaine (Oise)","num_deptmt":"60","nom_circo":"Oise","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Horticulteur","place_en_hemicycle":"52","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1031","id_an":"1031","slug":"lucien-degauchy","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/lucien-degauchy","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/lucien-degauchy\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":244,"nom":"Damien Meslot","nom_de_famille":"Meslot","prenom":"Damien","sexe":"H","date_naissance":"1964-11-11","lieu_naissance":"Belfort (Territoire de Belfort)","num_deptmt":"90","nom_circo":"Territoire de Belfort","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.damienmeslot.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre bancaire","place_en_hemicycle":"127","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267327","id_an":"267327","slug":"damien-meslot","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/damien-meslot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/damien-meslot\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":245,"nom":"Dominique Orliac","nom_de_famille":"Orliac","prenom":"Dominique","sexe":"F","date_naissance":"1952-03-15","lieu_naissance":"Palaiseau (Essonne)","num_deptmt":"46","nom_circo":"Lot","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"RRDP","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.dominiqueorliac.com\/"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"285","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA332950","id_an":"332950","slug":"dominique-orliac","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/dominique-orliac","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/dominique-orliac\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"depute":{"id":246,"nom":"Fr\u00e9d\u00e9ric Reiss","nom_de_famille":"Reiss","prenom":"Fr\u00e9d\u00e9ric","sexe":"H","date_naissance":"1949-11-12","lieu_naissance":"Haguenau (Bas-Rhin)","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.fredericreiss.net"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/07\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Agr\u00e9g\u00e9 de math\u00e9matiques","place_en_hemicycle":"136","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA266776","id_an":"266776","slug":"frederic-reiss","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/frederic-reiss","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/frederic-reiss\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":247,"nom":"Marie-Christine Dalloz","nom_de_famille":"Dalloz","prenom":"Marie-Christine","sexe":"F","date_naissance":"1958-01-10","lieu_naissance":"Saint-Claude (Jura)","num_deptmt":"39","nom_circo":"Jura","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/mcdalloz.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"105","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA332523","id_an":"332523","slug":"marie-christine-dalloz","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marie-christine-dalloz","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marie-christine-dalloz\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":248,"nom":"Herv\u00e9 Mariton","nom_de_famille":"Mariton","prenom":"Herv\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1958-11-05","lieu_naissance":"Alger (Alg\u00e9rie)","num_deptmt":"26","nom_circo":"Dr\u00f4me","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/herve-mariton.net"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/HerveMariton"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 26\/04\/2007 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Ing\u00e9nieur en chef des mines","place_en_hemicycle":"75","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2083","id_an":"2083","slug":"herve-mariton","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/herve-mariton","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/herve-mariton\/json","nb_mandats":2,"twitter":"HerveMariton"}},{"depute":{"id":249,"nom":"Catherine Qu\u00e9r\u00e9","nom_de_famille":"Qu\u00e9r\u00e9","prenom":"Catherine","sexe":"F","date_naissance":"1948-03-16","lieu_naissance":"Angoul\u00e8me (Charente)","num_deptmt":"17","nom_circo":"Charente-Maritime","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.catherine-quere.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Viticultrice","place_en_hemicycle":"505","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA331014","id_an":"331014","slug":"catherine-quere","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/catherine-quere","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/catherine-quere\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"depute":{"id":250,"nom":"Christian Estrosi","nom_de_famille":"Estrosi","prenom":"Christian","sexe":"H","date_naissance":"1955-07-01","lieu_naissance":"Nice (Alpes-Maritimes)","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2016-03-30","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/cestrosi"},{"site":"http:\/\/www.christian-estrosi.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"26\/05\/2008 \/ 23\/07\/2009 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 17\/12\/1993 \/ annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"},{"mandat":"14\/12\/2010 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/07\/2007 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 30\/03\/2016 \/ d\u00e9mission"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 02\/07\/2005 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Ancien sportif de haut niveau","place_en_hemicycle":"89","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1263","id_an":"1263","slug":"christian-estrosi","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/christian-estrosi","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/christian-estrosi\/json","nb_mandats":4,"twitter":"cestrosi"}},{"depute":{"id":640,"nom":"Patrick Weiten","nom_de_famille":"Weiten","prenom":"Patrick","sexe":"H","date_naissance":"1954-07-01","lieu_naissance":"Yutz (Moselle)","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":9,"mandat_debut":"2016-04-16","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"16\/04\/2016 \/  \/ "}],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"232","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642876","id_an":"642876","slug":"patrick-weiten","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/patrick-weiten","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/patrick-weiten\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":251,"nom":"Fr\u00e9d\u00e9rique Massat","nom_de_famille":"Massat","prenom":"Fr\u00e9d\u00e9rique","sexe":"F","date_naissance":"1964-01-14","lieu_naissance":"Toulouse (Haute-Garonne)","num_deptmt":"09","nom_circo":"Ari\u00e8ge","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.frederiquemassat.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Fmassat09"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire territoriale","place_en_hemicycle":"409","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267091","id_an":"267091","slug":"frederique-massat","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/frederique-massat","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/frederique-massat\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Fmassat09"}},{"depute":{"id":252,"nom":"C\u00e9leste Lett","nom_de_famille":"Lett","prenom":"C\u00e9leste","sexe":"H","date_naissance":"1951-05-07","lieu_naissance":"Sarreguemines (Moselle)","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre hospitalier","place_en_hemicycle":"213","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267057","id_an":"267057","slug":"celeste-lett","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/celeste-lett","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/celeste-lett\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":253,"nom":"Henri Plagnol","nom_de_famille":"Plagnol","prenom":"Henri","sexe":"H","date_naissance":"1961-02-11","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2012-10-18","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 18\/10\/2012 \/ annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 18\/07\/2002 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Conseiller d'\u00c9tat","place_en_hemicycle":"220","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2424","id_an":"2424","slug":"henri-plagnol","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/henri-plagnol","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/henri-plagnol\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":254,"nom":"Jean Lassalle","nom_de_famille":"Lassalle","prenom":"Jean","sexe":"H","date_naissance":"1955-05-03","lieu_naissance":"Lourdios-Ich\u00e8re (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques)","num_deptmt":"64","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Non rattach\u00e9","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanlassalle.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jeanlassalle"},{"site":"https:\/\/www.instagram.com\/jeanlassalleoff"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Technicien agricole","place_en_hemicycle":"323","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1838","id_an":"1838","slug":"jean-lassalle","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-lassalle","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-lassalle\/json","nb_mandats":2,"twitter":"jeanlassalle"}},{"depute":{"id":255,"nom":"Yves Fromion","nom_de_famille":"Fromion","prenom":"Yves","sexe":"H","date_naissance":"1941-09-15","lieu_naissance":"Vorly (Cher)","num_deptmt":"18","nom_circo":"Cher","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.fromion.org"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Sous-pr\u00e9fet","place_en_hemicycle":"2","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1379","id_an":"1379","slug":"yves-fromion","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/yves-fromion","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/yves-fromion\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":256,"nom":"Michel M\u00e9nard","nom_de_famille":"M\u00e9nard","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1961-05-20","lieu_naissance":"Saint-Berthevin-la-Tanni\u00e8re (Mayenne)","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.michelmenard.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Michel_MENARD"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Professeur des \u00e9coles","place_en_hemicycle":"423","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA332796","id_an":"332796","slug":"michel-menard","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/michel-menard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/michel-menard\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Michel_MENARD"}},{"depute":{"id":257,"nom":"Sylvie Andrieux","nom_de_famille":"Andrieux","prenom":"Sylvie","sexe":"F","date_naissance":"1961-12-15","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2016-12-08","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Non rattach\u00e9","sites_web":[{"site":"http:\/\/sylvieandrieux.wordpress.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 08\/12\/2016 \/ d\u00e9mission"}],"profession":"Cadre commercial d'entreprise de manutention et d'acconage","place_en_hemicycle":"326","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA271","id_an":"271","slug":"sylvie-andrieux","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/sylvie-andrieux","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/sylvie-andrieux\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"depute":{"id":258,"nom":"Marc Francina","nom_de_famille":"Francina","prenom":"Marc","sexe":"H","date_naissance":"1948-02-02","lieu_naissance":"\u00c9vian-les-Bains (Haute-Savoie)","num_deptmt":"74","nom_circo":"Haute-Savoie","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.marcfrancina.net"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"11\/03\/2003 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Conseiller financier et bancaire","place_en_hemicycle":"126","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267532","id_an":"267532","slug":"marc-francina","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marc-francina","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marc-francina\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":259,"nom":"Jean-Pierre Giran","nom_de_famille":"Giran","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1947-01-09","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"83","nom_circo":"Var","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/giran.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JeanPierreGiran"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Professeur d'Universit\u00e9","place_en_hemicycle":"113","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1483","id_an":"1483","slug":"jean-pierre-giran","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-pierre-giran","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-pierre-giran\/json","nb_mandats":2,"twitter":"JeanPierreGiran"}},{"depute":{"id":260,"nom":"G\u00e9rard Charasse","nom_de_famille":"Charasse","prenom":"G\u00e9rard","sexe":"H","date_naissance":"1944-03-26","lieu_naissance":"Vernet (Allier)","num_deptmt":"03","nom_circo":"Allier","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"RRDP","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.charasse.net"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Charg\u00e9 de mission d'inspection de l'enseignement technique retrait\u00e9","place_en_hemicycle":"270","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA815","id_an":"815","slug":"gerard-charasse","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/gerard-charasse","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/gerard-charasse\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":261,"nom":"Alain Marc","nom_de_famille":"Marc","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1957-01-29","lieu_naissance":"Paris (XIV) (France)","num_deptmt":"12","nom_circo":"Aveyron","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.alainmarc.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 30\/09\/2014 \/ \u00e9lection au s\u00e9nat"}],"profession":"Retrait\u00e9 de l'enseignement","place_en_hemicycle":"32","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267512","id_an":"267512","slug":"alain-marc","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/alain-marc","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/alain-marc\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"depute":{"id":624,"nom":"R\u00e9gine Pov\u00e9da","nom_de_famille":"Pov\u00e9da","prenom":"R\u00e9gine","sexe":"F","date_naissance":"1957-08-24","lieu_naissance":"Villeneuve-sur-Lot (Lot-et-Garonne)","num_deptmt":"47","nom_circo":"Lot-et-Garonne","num_circo":2,"mandat_debut":"2014-10-05","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"05\/10\/2014 \/  \/ "}],"profession":"Agent territorial","place_en_hemicycle":"474","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642805","id_an":"642805","slug":"regine-poveda","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/regine-poveda","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/regine-poveda\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":262,"nom":"Christian Hutin","nom_de_famille":"Hutin","prenom":"Christian","sexe":"H","date_naissance":"1961-01-18","lieu_naissance":"Lille (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":13,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"M\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste","place_en_hemicycle":"496","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA333818","id_an":"333818","slug":"christian-hutin","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/christian-hutin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/christian-hutin\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":263,"nom":"Dominique Bussereau","nom_de_famille":"Bussereau","prenom":"Dominique","sexe":"H","date_naissance":"1952-07-13","lieu_naissance":"Tours (Indre-et-Loire)","num_deptmt":"17","nom_circo":"Charente-Maritime","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Dbussereau"},{"site":"http:\/\/www.charente-maritime.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 07\/06\/2002 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/07\/2007 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"14\/12\/2010 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 18\/07\/2002 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Conseil en entreprises","place_en_hemicycle":"178","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA696","id_an":"696","slug":"dominique-bussereau","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/dominique-bussereau","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/dominique-bussereau\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Dbussereau"}},{"depute":{"id":264,"nom":"Axel Poniatowski","nom_de_famille":"Poniatowski","prenom":"Axel","sexe":"H","date_naissance":"1951-08-03","lieu_naissance":"Rabat (Maroc)","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.axelponiatowski.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AxelPoniatowski"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Directeur de soci\u00e9t\u00e9","place_en_hemicycle":"179","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267886","id_an":"267886","slug":"axel-poniatowski","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/axel-poniatowski","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/axel-poniatowski\/json","nb_mandats":2,"twitter":"AxelPoniatowski"}},{"depute":{"id":265,"nom":"Guy Chambefort","nom_de_famille":"Chambefort","prenom":"Guy","sexe":"H","date_naissance":"1944-10-14","lieu_naissance":"Saint-\u00c9tienne (Loire)","num_deptmt":"03","nom_circo":"Allier","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.guy-chambefort.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/guychambefort"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9 de l'enseignement","place_en_hemicycle":"380","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA330118","id_an":"330118","slug":"guy-chambefort","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/guy-chambefort","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/guy-chambefort\/json","nb_mandats":3,"twitter":"guychambefort"}},{"depute":{"id":266,"nom":"Bruno Le Maire","nom_de_famille":"Le Maire","prenom":"Bruno","sexe":"H","date_naissance":"1969-04-15","lieu_naissance":"Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"27","nom_circo":"Eure","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/brunolemaire.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BrunoLeMaire"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 13\/01\/2009 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"17\/06\/2012 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Grands corps de l'\u00c9tat","place_en_hemicycle":"97","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA331481","id_an":"331481","slug":"bruno-le-maire","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/bruno-le-maire","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/bruno-le-maire\/json","nb_mandats":2,"twitter":"BrunoLeMaire"}},{"depute":{"id":267,"nom":"Fr\u00e9d\u00e9ric Cuvillier","nom_de_famille":"Cuvillier","prenom":"Fr\u00e9d\u00e9ric","sexe":"H","date_naissance":"1968-12-09","lieu_naissance":"Boulogne-sur-Mer (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":5,"mandat_debut":"2014-09-27","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.fredericcuvillier.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"27\/09\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 16\/06\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Professeur de facult\u00e9","place_en_hemicycle":"581","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA334160","id_an":"334160","slug":"frederic-cuvillier","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/frederic-cuvillier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/frederic-cuvillier\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":268,"nom":"Bernard Debr\u00e9","nom_de_famille":"Debr\u00e9","prenom":"Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1944-09-30","lieu_naissance":"Toulouse (Haute-Garonne)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.bernarddebre.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Bernard_Debre"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"28\/06\/2004 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 12\/12\/1994 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Chirurgien des h\u00f4pitaux, professeur des Universit\u00e9s","place_en_hemicycle":"10","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1020","id_an":"1020","slug":"bernard-debre","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/bernard-debre","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/bernard-debre\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Bernard_Debre"}},{"depute":{"id":269,"nom":"Patrick Devedjian","nom_de_famille":"Devedjian","prenom":"Patrick","sexe":"H","date_naissance":"1944-08-26","lieu_naissance":"Fontainebleau (Seine-et-Marne)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":13,"mandat_debut":"2012-12-17","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/DevedjianP"},{"site":"http:\/\/www.patrickdevedjian.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 18\/10\/2012 \/ annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"},{"mandat":"14\/12\/2010 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 05\/01\/2009 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 18\/07\/2002 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"17\/12\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 07\/06\/2002 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"04\/10\/2005 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"79","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1124","id_an":"1124","slug":"patrick-devedjian","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/patrick-devedjian","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/patrick-devedjian\/json","nb_mandats":2,"twitter":"DevedjianP"}},{"depute":{"id":270,"nom":"George Pau-Langevin","nom_de_famille":"Pau-Langevin","prenom":"George","sexe":"F","date_naissance":"1948-10-19","lieu_naissance":"Pointe-\u00e0-Pitre (Guadeloupe)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":15,"mandat_debut":"2016-10-01","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"01\/10\/2016 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 16\/06\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Avocat honoraire","place_en_hemicycle":"356","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA335532","id_an":"335532","slug":"george-pau-langevin","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/george-pau-langevin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/george-pau-langevin\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":271,"nom":"Philippe Duron","nom_de_famille":"Duron","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1947-06-19","lieu_naissance":"Antony (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"14","nom_circo":"Calvados","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/philippeduron.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/PhilippeDuron"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Professeur de lyc\u00e9e agr\u00e9g\u00e9 d'histoire","place_en_hemicycle":"367","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1226","id_an":"1226","slug":"philippe-duron","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/philippe-duron","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/philippe-duron\/json","nb_mandats":2,"twitter":"PhilippeDuron"}},{"depute":{"id":272,"nom":"Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson","nom_de_famille":"Poisson","prenom":"Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric","sexe":"H","date_naissance":"1963-01-22","lieu_naissance":"Belfort (Territoire de Belfort)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":10,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jfpoisson.fr"},{"site":"http:\/\/www.jfpoisson2016.fr"},{"site":"http:\/\/www.jfpoisson2017.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jfpoisson78"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"28\/09\/2009 \/ 20\/05\/2010 \/ annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"},{"mandat":"20\/07\/2007 \/ 24\/07\/2009 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"60","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA345937","id_an":"345937","slug":"jean-frederic-poisson","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-frederic-poisson","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-frederic-poisson\/json","nb_mandats":2,"twitter":"jfpoisson78"}},{"depute":{"id":273,"nom":"Catherine Coutelle","nom_de_famille":"Coutelle","prenom":"Catherine","sexe":"F","date_naissance":"1945-04-02","lieu_naissance":"La Sauvag\u00e8re (Orne)","num_deptmt":"86","nom_circo":"Vienne","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.catherinecoutelle.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9e de l'enseignement","place_en_hemicycle":"258","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA336421","id_an":"336421","slug":"catherine-coutelle","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/catherine-coutelle","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/catherine-coutelle\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"depute":{"id":274,"nom":"Jean Glavany","nom_de_famille":"Glavany","prenom":"Jean","sexe":"H","date_naissance":"1949-05-14","lieu_naissance":"Sceaux (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"65","nom_circo":"Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 20\/11\/1998 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Pr\u00e9fet","place_en_hemicycle":"341","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1496","id_an":"1496","slug":"jean-glavany","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-glavany","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-glavany\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":275,"nom":"Claude Bartolone","nom_de_famille":"Bartolone","prenom":"Claude","sexe":"H","date_naissance":"1951-07-29","lieu_naissance":"Tunis (Tunisie)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":9,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.claudebartolone.fr"},{"site":"http:\/\/www.claudebartolone.net"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/claudebartolone"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/07\/1981 \/ 01\/04\/1986 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 30\/04\/1998 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Cadre de l'industrie pharmaceutique","place_en_hemicycle":"494","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA381","id_an":"381","slug":"claude-bartolone","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/claude-bartolone","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/claude-bartolone\/json","nb_mandats":2,"twitter":"claudebartolone"}},{"depute":{"id":276,"nom":"Ren\u00e9 Rouquet","nom_de_famille":"Rouquet","prenom":"Ren\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1946-02-15","lieu_naissance":"Charenton-le-Pont (Val-de-Marne)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":9,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.rrouquet2012.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"25\/07\/1981 \/ 01\/04\/1986 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"10\/03\/1988 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"\u00c9lectrom\u00e9canicien","place_en_hemicycle":"352","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2631","id_an":"2631","slug":"rene-rouquet","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/rene-rouquet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/rene-rouquet\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"depute":{"id":277,"nom":"Rudy Salles","nom_de_famille":"Salles","prenom":"Rudy","sexe":"H","date_naissance":"1954-07-30","lieu_naissance":"Nice (Alpes-Maritimes)","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Association PSLE - Nouveau centre","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.rudysalles.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/rudysalles"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"304","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2667","id_an":"2667","slug":"rudy-salles","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/rudy-salles","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/rudy-salles\/json","nb_mandats":2,"twitter":"rudysalles"}},{"depute":{"id":278,"nom":"Arnaud Robinet","nom_de_famille":"Robinet","prenom":"Arnaud","sexe":"H","date_naissance":"1975-04-30","lieu_naissance":"Reims (Marne)","num_deptmt":"51","nom_circo":"Marne","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.arnaud-robinet.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ArnaudRobinet"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"15\/12\/2008 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Enseignant - Chercheur - Praticien hospitalier","place_en_hemicycle":"158","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA417099","id_an":"417099","slug":"arnaud-robinet","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/arnaud-robinet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/arnaud-robinet\/json","nb_mandats":2,"twitter":"ArnaudRobinet"}},{"depute":{"id":279,"nom":"Dino Cinieri","nom_de_famille":"Cinieri","prenom":"Dino","sexe":"H","date_naissance":"1955-07-09","lieu_naissance":"Firminy (Loire)","num_deptmt":"42","nom_circo":"Loire","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.dinocinieri.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Consultant s\u00e9curit\u00e9","place_en_hemicycle":"116","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267429","id_an":"267429","slug":"dino-cinieri","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/dino-cinieri","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/dino-cinieri\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":280,"nom":"Fran\u00e7ois Sauvadet","nom_de_famille":"Sauvadet","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1953-04-20","lieu_naissance":"Dijon (C\u00f4te-d'Or)","num_deptmt":"21","nom_circo":"C\u00f4te-d'Or","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2016-08-17","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, centristes, ind\u00e9pendants et d\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/sauvadet"},{"site":"http:\/\/www.francois-sauvadet.net"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 17\/08\/2016 \/ d\u00e9mission"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 29\/07\/2011 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Journaliste","place_en_hemicycle":"212","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2690","id_an":"2690","slug":"francois-sauvadet","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/francois-sauvadet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/francois-sauvadet\/json","nb_mandats":2,"twitter":"sauvadet"}},{"depute":{"id":281,"nom":"William Dumas","nom_de_famille":"Dumas","prenom":"William","sexe":"H","date_naissance":"1942-01-23","lieu_naissance":"N\u00eemes (Gard)","num_deptmt":"30","nom_circo":"Gard","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.williamdumas.net"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/william_dumas"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2004 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Retrait\u00e9","place_en_hemicycle":"349","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1193","id_an":"1193","slug":"william-dumas","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/william-dumas","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/william-dumas\/json","nb_mandats":2,"twitter":"william_dumas"}},{"depute":{"id":282,"nom":"Yves Censi","nom_de_famille":"Censi","prenom":"Yves","sexe":"H","date_naissance":"1964-02-08","lieu_naissance":"Rodez (Aveyron)","num_deptmt":"12","nom_circo":"Aveyron","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.yvescensi.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Ing\u00e9nieur conseil","place_en_hemicycle":"174","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267266","id_an":"267266","slug":"yves-censi","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/yves-censi","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/yves-censi\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":283,"nom":"Christian Eckert","nom_de_famille":"Eckert","prenom":"Christian","sexe":"H","date_naissance":"1956-02-08","lieu_naissance":"Algrange (Moselle)","num_deptmt":"54","nom_circo":"Meurthe-et-Moselle","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2014-05-09","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/economie.gouv.fr"},{"site":"http:\/\/www.eckert2017.fr"},{"site":"http:\/\/christianeckert.net"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/CECKERT56"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 09\/05\/2014 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Professeur","place_en_hemicycle":"431","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1243","id_an":"1243","slug":"christian-eckert","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/christian-eckert","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/christian-eckert\/json","nb_mandats":2,"twitter":"CECKERT56"}},{"depute":{"id":284,"nom":"Didier Quentin","nom_de_famille":"Quentin","prenom":"Didier","sexe":"H","date_naissance":"1946-12-23","lieu_naissance":"Royan (Charente-Maritime)","num_deptmt":"17","nom_circo":"Charente-Maritime","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.didierquentin.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Ministre pl\u00e9nipotentiaire","place_en_hemicycle":"106","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2492","id_an":"2492","slug":"didier-quentin","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/didier-quentin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/didier-quentin\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":285,"nom":"Genevi\u00e8ve Gaillard","nom_de_famille":"Gaillard","prenom":"Genevi\u00e8ve","sexe":"F","date_naissance":"1947-05-13","lieu_naissance":"Niort (Deux-S\u00e8vres)","num_deptmt":"79","nom_circo":"Deux-S\u00e8vres","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/gaillard_2014"},{"site":"http:\/\/www.genevieve-gaillard.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"V\u00e9t\u00e9rinaire","place_en_hemicycle":"450","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2374","id_an":"2374","slug":"genevieve-gaillard","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/genevieve-gaillard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/genevieve-gaillard\/json","nb_mandats":2,"twitter":"gaillard_2014"}},{"depute":{"id":286,"nom":"Serge Grouard","nom_de_famille":"Grouard","prenom":"Serge","sexe":"H","date_naissance":"1959-03-19","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"45","nom_circo":"Loiret","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Administrateur civil","place_en_hemicycle":"166","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA268051","id_an":"268051","slug":"serge-grouard","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/serge-grouard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/serge-grouard\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":287,"nom":"Guy Teissier","nom_de_famille":"Teissier","prenom":"Guy","sexe":"H","date_naissance":"1945-04-04","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.guyteissier.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/guyteissier"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 26\/11\/1988 \/ annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"}],"profession":"Administrateur de biens","place_en_hemicycle":"167","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2796","id_an":"2796","slug":"guy-teissier","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/guy-teissier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/guy-teissier\/json","nb_mandats":3,"twitter":"guyteissier"}},{"depute":{"id":288,"nom":"Christophe Priou","nom_de_famille":"Priou","prenom":"Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1958-05-02","lieu_naissance":"Nantes (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre de chambre de commerce et d'industrie","place_en_hemicycle":"17","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267728","id_an":"267728","slug":"christophe-priou","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/christophe-priou","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/christophe-priou\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":289,"nom":"Jean-Yves Le D\u00e9aut","nom_de_famille":"Le D\u00e9aut","prenom":"Jean-Yves","sexe":"H","date_naissance":"1945-02-01","lieu_naissance":"Gu\u00e9men\u00e9-sur-Scorff (Morbihan)","num_deptmt":"54","nom_circo":"Meurthe-et-Moselle","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jyledeaut.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Retrait\u00e9 enseignant d'Universit\u00e9","place_en_hemicycle":"463","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1871","id_an":"1871","slug":"jean-yves-le-deaut","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-yves-le-deaut","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-yves-le-deaut\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":290,"nom":"Marietta Karamanli","nom_de_famille":"Karamanli","prenom":"Marietta","sexe":"F","date_naissance":"1964-12-18","lieu_naissance":"Ath\u00e8nes (Gr\u00e8ce)","num_deptmt":"72","nom_circo":"Sarthe","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/mariettakaramanli.fr "},{"site":"http:\/\/mariettakaramanli.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/karamanli72"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Professeur du secondaire","place_en_hemicycle":"334","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA335054","id_an":"335054","slug":"marietta-karamanli","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marietta-karamanli","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marietta-karamanli\/json","nb_mandats":2,"twitter":"karamanli72"}},{"depute":{"id":291,"nom":"Philippe Cochet","nom_de_famille":"Cochet","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1961-05-23","lieu_naissance":"Lyon (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.philippecochet.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/PhilippeCochet"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"G\u00e9rant de soci\u00e9t\u00e9","place_en_hemicycle":"146","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267775","id_an":"267775","slug":"philippe-cochet","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/philippe-cochet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/philippe-cochet\/json","nb_mandats":3,"twitter":"PhilippeCochet"}},{"depute":{"id":292,"nom":"Fran\u00e7ois Vannson","nom_de_famille":"Vannson","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1962-10-20","lieu_naissance":"\u00c9pinal (Vosges)","num_deptmt":"88","nom_circo":"Vosges","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.vannson.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/fvannson"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Opticien","place_en_hemicycle":"1","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2876","id_an":"2876","slug":"francois-vannson","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/francois-vannson","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/francois-vannson\/json","nb_mandats":2,"twitter":"fvannson"}},{"depute":{"id":293,"nom":"Jacques P\u00e9lissard","nom_de_famille":"P\u00e9lissard","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1946-03-20","lieu_naissance":"Lyon (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"39","nom_circo":"Jura","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/jacquespelissard.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/pelissard"},{"site":"http:\/\/www.jacques-pelissard.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"84","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2345","id_an":"2345","slug":"jacques-pelissard","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jacques-pelissard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jacques-pelissard\/json","nb_mandats":2,"twitter":"pelissard"}},{"depute":{"id":294,"nom":"Marylise Lebranchu","nom_de_famille":"Lebranchu","prenom":"Marylise","sexe":"F","date_naissance":"1947-04-25","lieu_naissance":"Loud\u00e9ac (C\u00f4tes-d'Armor)","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":4,"mandat_debut":"2016-03-12","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"12\/03\/2016 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 04\/07\/1997 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 16\/06\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Cadre du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"464","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1893","id_an":"1893","slug":"marylise-lebranchu","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marylise-lebranchu","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marylise-lebranchu\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":295,"nom":"Michel Vauzelle","nom_de_famille":"Vauzelle","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1944-08-15","lieu_naissance":"Mont\u00e9limar (Dr\u00f4me)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":16,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Vauzelle"},{"site":"http:\/\/www.michel-vauzelle.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 02\/05\/1992 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Pr\u00e9fet","place_en_hemicycle":"254","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2883","id_an":"2883","slug":"michel-vauzelle","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/michel-vauzelle","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/michel-vauzelle\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Vauzelle"}},{"depute":{"id":296,"nom":"Christophe Caresche","nom_de_famille":"Caresche","prenom":"Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1960-09-02","lieu_naissance":"Arcachon (Gironde)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":18,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-04-26","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.caresche.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/CCaresche"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 26\/04\/2017 \/ d\u00e9mission"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"371","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA735","id_an":"735","slug":"christophe-caresche","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/christophe-caresche","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/christophe-caresche\/json","nb_mandats":1,"twitter":"CCaresche"}},{"depute":{"id":297,"nom":"R\u00e9gis Juanico","nom_de_famille":"Juanico","prenom":"R\u00e9gis","sexe":"H","date_naissance":"1972-02-05","lieu_naissance":"Saint-R\u00e9my (Sa\u00f4ne-et-Loire)","num_deptmt":"42","nom_circo":"Loire","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.juanico.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Juanico"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire territorial","place_en_hemicycle":"342","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA332614","id_an":"332614","slug":"regis-juanico","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/regis-juanico","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/regis-juanico\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Juanico"}},{"depute":{"id":298,"nom":"Yves Nicolin","nom_de_famille":"Nicolin","prenom":"Yves","sexe":"H","date_naissance":"1963-03-05","lieu_naissance":"Coteau (Loire)","num_deptmt":"42","nom_circo":"Loire","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.yvesnicolin.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"189","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2277","id_an":"2277","slug":"yves-nicolin","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/yves-nicolin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/yves-nicolin\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":299,"nom":"\u00c9ric Jalton","nom_de_famille":"Jalton","prenom":"\u00c9ric","sexe":"H","date_naissance":"1961-09-16","lieu_naissance":"Abymes (Guadeloupe)","num_deptmt":"971","nom_circo":"Guadeloupe","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti communiste guadeloup\u00e9en","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.eric-jalton.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/EricJALTON"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Dentiste","place_en_hemicycle":"393","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA268039","id_an":"268039","slug":"eric-jalton","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/eric-jalton","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/eric-jalton\/json","nb_mandats":2,"twitter":"EricJALTON"}},{"depute":{"id":300,"nom":"Odile Saugues","nom_de_famille":"Saugues","prenom":"Odile","sexe":"F","date_naissance":"1943-01-26","lieu_naissance":"Clermont-Ferrand (Puy-de-D\u00f4me)","num_deptmt":"63","nom_circo":"Puy-de-D\u00f4me","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Dessinatrice industrielle Michelin","place_en_hemicycle":"530","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2685","id_an":"2685","slug":"odile-saugues","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/odile-saugues","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/odile-saugues\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":301,"nom":"Franck Gilard","nom_de_famille":"Gilard","prenom":"Franck","sexe":"H","date_naissance":"1950-11-01","lieu_naissance":"Riaill\u00e9 (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"27","nom_circo":"Eure","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.franckgilard.info "}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Consultant","place_en_hemicycle":"5","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267148","id_an":"267148","slug":"franck-gilard","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/franck-gilard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/franck-gilard\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"depute":{"id":302,"nom":"Dominique Tian","nom_de_famille":"Tian","prenom":"Dominique","sexe":"H","date_naissance":"1959-12-14","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/dominiquetian.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Dominique_TIAN"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"08\/06\/2002 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/07\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"G\u00e9rant de soci\u00e9t\u00e9s","place_en_hemicycle":"225","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2815","id_an":"2815","slug":"dominique-tian","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/dominique-tian","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/dominique-tian\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Dominique_TIAN"}},{"depute":{"id":303,"nom":"Jean-Claude Fruteau","nom_de_famille":"Fruteau","prenom":"Jean-Claude","sexe":"H","date_naissance":"1947-06-06","lieu_naissance":"Saint-Beno\u00eet (R\u00e9union)","num_deptmt":"974","nom_circo":"R\u00e9union","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9 de l'enseignement","place_en_hemicycle":"501","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA337568","id_an":"337568","slug":"jean-claude-fruteau","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-claude-fruteau","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-claude-fruteau\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":304,"nom":"Michel Heinrich","nom_de_famille":"Heinrich","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1946-02-15","lieu_naissance":"Thann (Haut-Rhin)","num_deptmt":"88","nom_circo":"Vosges","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.michel-heinrich.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Pharmacien retrait\u00e9","place_en_hemicycle":"139","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267246","id_an":"267246","slug":"michel-heinrich","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/michel-heinrich","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/michel-heinrich\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":305,"nom":"Philippe Folliot","nom_de_famille":"Folliot","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1963-07-14","lieu_naissance":"Albi (Tarn)","num_deptmt":"81","nom_circo":"Tarn","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Association PSLE - Nouveau centre","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.philippe-folliot.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/philippefolliot"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Directeur d'un organisme de financement du logement social","place_en_hemicycle":"192","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267673","id_an":"267673","slug":"philippe-folliot","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/philippe-folliot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/philippe-folliot\/json","nb_mandats":3,"twitter":"philippefolliot"}},{"depute":{"id":306,"nom":"Fran\u00e7ois Baroin","nom_de_famille":"Baroin","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1965-06-21","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"10","nom_circo":"Aube","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.fbaroin.fr"},{"site":"http:\/\/www.amf.asso.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/francoisbaroin"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 30\/09\/2014 \/ \u00e9lection au s\u00e9nat"},{"mandat":"17\/06\/2012 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 23\/04\/2010 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 02\/07\/2005 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 18\/06\/1995 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Avocat \u00e0 la Cour","place_en_hemicycle":"92","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA369","id_an":"369","slug":"francois-baroin","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/francois-baroin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/francois-baroin\/json","nb_mandats":3,"twitter":"francoisbaroin"}},{"depute":{"id":626,"nom":"Guy Bailliart","nom_de_famille":"Bailliart","prenom":"Guy","sexe":"H","date_naissance":"1946-09-24","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"14","nom_circo":"Calvados","num_circo":3,"mandat_debut":"2015-07-18","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"18\/07\/2015 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9 de l'\u00c9ducation nationale","place_en_hemicycle":"612","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642705","id_an":"642705","slug":"guy-bailliart","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/guy-bailliart","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/guy-bailliart\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"depute":{"id":307,"nom":"Sandrine Mazetier","nom_de_famille":"Mazetier","prenom":"Sandrine","sexe":"F","date_naissance":"1966-12-16","lieu_naissance":"Rodez (Aveyron)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.mazetier2017.fr"},{"site":"http:\/\/www.sandrinemazetier.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/S_Mazetier"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"434","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA335319","id_an":"335319","slug":"sandrine-mazetier","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/sandrine-mazetier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/sandrine-mazetier\/json","nb_mandats":1,"twitter":"S_Mazetier"}},{"depute":{"id":308,"nom":"Patrick Lebreton","nom_de_famille":"Lebreton","prenom":"Patrick","sexe":"H","date_naissance":"1963-09-06","lieu_naissance":"Saint-Joseph (R\u00e9union)","num_deptmt":"974","nom_circo":"R\u00e9union","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Non rattach\u00e9","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Cadre territorial","place_en_hemicycle":"313","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA337550","id_an":"337550","slug":"patrick-lebreton","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/patrick-lebreton","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/patrick-lebreton\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":309,"nom":"Jean-Paul Dupr\u00e9","nom_de_famille":"Dupr\u00e9","prenom":"Jean-Paul","sexe":"H","date_naissance":"1944-02-05","lieu_naissance":"Davejean (Aude)","num_deptmt":"11","nom_circo":"Aude","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jean-paul-dupre.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre bancaire retrait\u00e9","place_en_hemicycle":"350","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1208","id_an":"1208","slug":"jean-paul-dupre","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-paul-dupre","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-paul-dupre\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":310,"nom":"Jean-Marc Ayrault","nom_de_famille":"Ayrault","prenom":"Jean-Marc","sexe":"H","date_naissance":"1950-01-25","lieu_naissance":"Maul\u00e9vrier (Maine-et-Loire)","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":3,"mandat_debut":"2014-05-01","mandat_fin":"2016-03-11","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/jmayrault.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"06\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/05\/2014 \/ 11\/03\/2016 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 15\/06\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Enseignant","place_en_hemicycle":"420","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA328","id_an":"328","slug":"jean-marc-ayrault","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-marc-ayrault","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-marc-ayrault\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":637,"nom":"Julien Dive","nom_de_famille":"Dive","prenom":"Julien","sexe":"H","date_naissance":"1985-05-21","lieu_naissance":"Saint-Quentin (Aisne)","num_deptmt":"02","nom_circo":"Aisne","num_circo":2,"mandat_debut":"2016-03-21","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/03\/2016 \/  \/ "}],"profession":"Chef de projet dans l'industrie","place_en_hemicycle":"30","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA712015","id_an":"712015","slug":"julien-dive","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/julien-dive","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/julien-dive\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":311,"nom":"Martine Ligni\u00e8res-Cassou","nom_de_famille":"Ligni\u00e8res-Cassou","prenom":"Martine","sexe":"F","date_naissance":"1952-02-22","lieu_naissance":"Alger (Alg\u00e9rie)","num_deptmt":"64","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Lignierescassou"},{"site":"http:\/\/www.martinelignierescassou.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Charg\u00e9e d'\u00e9tudes \u00e0 la DDE des Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","place_en_hemicycle":"340","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1979","id_an":"1979","slug":"martine-lignieres-cassou","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/martine-lignieres-cassou","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/martine-lignieres-cassou\/json","nb_mandats":3,"twitter":"Lignierescassou"}},{"depute":{"id":312,"nom":"Fran\u00e7ois Lamy","nom_de_famille":"Lamy","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1959-10-31","lieu_naissance":"Brunoy (Essonne)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":6,"mandat_debut":"2014-05-03","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.francois-lamy.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 16\/06\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"03\/05\/2014 \/  \/ "}],"profession":"Instituteur","place_en_hemicycle":"451","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1816","id_an":"1816","slug":"francois-lamy","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/francois-lamy","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/francois-lamy\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":313,"nom":"Gabrielle Louis-Carabin","nom_de_famille":"Louis-Carabin","prenom":"Gabrielle","sexe":"F","date_naissance":"1946-02-20","lieu_naissance":"Moule (Guadeloupe)","num_deptmt":"971","nom_circo":"Guadeloupe","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Agent de contr\u00f4le retrait\u00e9e","place_en_hemicycle":"388","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA268042","id_an":"268042","slug":"gabrielle-louis-carabin","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/gabrielle-louis-carabin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/gabrielle-louis-carabin\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":314,"nom":"Christian Jacob","nom_de_famille":"Jacob","prenom":"Christian","sexe":"H","date_naissance":"1959-12-04","lieu_naissance":"Rozay-en-Brie (Seine-et-Marne)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.christianjacob.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"10\/12\/1995 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 18\/07\/2002 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"99","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1695","id_an":"1695","slug":"christian-jacob","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/christian-jacob","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/christian-jacob\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":315,"nom":"Jacques Lamblin","nom_de_famille":"Lamblin","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1952-08-29","lieu_naissance":"Nancy (Meurthe-et-Moselle)","num_deptmt":"54","nom_circo":"Meurthe-et-Moselle","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/jacqueslamblin.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"V\u00e9t\u00e9rinaire","place_en_hemicycle":"31","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267551","id_an":"267551","slug":"jacques-lamblin","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jacques-lamblin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jacques-lamblin\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":316,"nom":"Jean Grellier","nom_de_famille":"Grellier","prenom":"Jean","sexe":"H","date_naissance":"1947-05-17","lieu_naissance":"Moncoutant (Deux-S\u00e8vres)","num_deptmt":"79","nom_circo":"Deux-S\u00e8vres","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jean-grellier.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Jean_Grellier"},{"site":"http:\/\/www.territoire-gagnant-2012.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9 du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"262","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA336015","id_an":"336015","slug":"jean-grellier","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-grellier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-grellier\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Jean_Grellier"}},{"depute":{"id":317,"nom":"David Douillet","nom_de_famille":"Douillet","prenom":"David","sexe":"H","date_naissance":"1969-02-17","lieu_naissance":"Rouen (Seine-Maritime)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":12,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.daviddouillet.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/DDouillet"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/10\/2009 \/ 29\/07\/2011 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Sportif de haut niveau - consultant","place_en_hemicycle":"54","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA422119","id_an":"422119","slug":"david-douillet","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/david-douillet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/david-douillet\/json","nb_mandats":2,"twitter":"DDouillet"}},{"depute":{"id":318,"nom":"David Habib","nom_de_famille":"Habib","prenom":"David","sexe":"H","date_naissance":"1961-03-16","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"64","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre","place_en_hemicycle":"366","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1592","id_an":"1592","slug":"david-habib","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/david-habib","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/david-habib\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":319,"nom":"Michel Vergnier","nom_de_famille":"Vergnier","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1946-11-25","lieu_naissance":"Ennery (Moselle)","num_deptmt":"23","nom_circo":"Creuse","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/michelvergnier.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MichelVERGNIER"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Directeur d'\u00e9cole retrait\u00e9","place_en_hemicycle":"359","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2895","id_an":"2895","slug":"michel-vergnier","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/michel-vergnier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/michel-vergnier\/json","nb_mandats":2,"twitter":"MichelVERGNIER"}},{"depute":{"id":320,"nom":"Jean-Louis Gagnaire","nom_de_famille":"Gagnaire","prenom":"Jean-Louis","sexe":"H","date_naissance":"1956-04-29","lieu_naissance":"Saint-Etienne (Loire)","num_deptmt":"42","nom_circo":"Loire","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jlgagnaire.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JLGagnaire"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Enseignant","place_en_hemicycle":"448","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA332636","id_an":"332636","slug":"jean-louis-gagnaire","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-louis-gagnaire","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-louis-gagnaire\/json","nb_mandats":2,"twitter":"JLGagnaire"}},{"depute":{"id":321,"nom":"Patrick Bloche","nom_de_famille":"Bloche","prenom":"Patrick","sexe":"H","date_naissance":"1956-07-04","lieu_naissance":"Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/pbloche"},{"site":"http:\/\/www.patrickbloche.org"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Directeur commercial","place_en_hemicycle":"428","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA543","id_an":"543","slug":"patrick-bloche","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/patrick-bloche","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/patrick-bloche\/json","nb_mandats":3,"twitter":"pbloche"}},{"depute":{"id":322,"nom":"Michel Terrot","nom_de_famille":"Terrot","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1948-12-18","lieu_naissance":"Lyon (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":12,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/michelterrot2012.fr\/blog"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"108","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2801","id_an":"2801","slug":"michel-terrot","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/michel-terrot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/michel-terrot\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"depute":{"id":323,"nom":"Philippe Vitel","nom_de_famille":"Vitel","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1955-02-22","lieu_naissance":"Toulon (Var)","num_deptmt":"83","nom_circo":"Var","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.philippevitel.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/PhilippeVitel"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Chirurgien plasticien","place_en_hemicycle":"120","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267506","id_an":"267506","slug":"philippe-vitel","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/philippe-vitel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/philippe-vitel\/json","nb_mandats":2,"twitter":"PhilippeVitel"}},{"depute":{"id":324,"nom":"Xavier Breton","nom_de_famille":"Breton","prenom":"Xavier","sexe":"H","date_naissance":"1962-11-25","lieu_naissance":"Darney (Vosges)","num_deptmt":"01","nom_circo":"Ain","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.xavierbreton.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/bretonxavier"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Cadre territorial","place_en_hemicycle":"51","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA330008","id_an":"330008","slug":"xavier-breton","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/xavier-breton","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/xavier-breton\/json","nb_mandats":2,"twitter":"bretonxavier"}},{"depute":{"id":325,"nom":"S\u00e9bastien Huyghe","nom_de_famille":"Huyghe","prenom":"S\u00e9bastien","sexe":"H","date_naissance":"1969-10-25","lieu_naissance":"B\u00e9thune (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.sebastienhuyghe.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/SebastienHuyghe"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Notaire","place_en_hemicycle":"130","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267200","id_an":"267200","slug":"sebastien-huyghe","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/sebastien-huyghe","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/sebastien-huyghe\/json","nb_mandats":2,"twitter":"SebastienHuyghe"}},{"depute":{"id":326,"nom":"Daniel Boisserie","nom_de_famille":"Boisserie","prenom":"Daniel","sexe":"H","date_naissance":"1946-06-08","lieu_naissance":"Saint-Yrieix-la-Perche (Haute-Vienne)","num_deptmt":"87","nom_circo":"Haute-Vienne","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.danielboisserie.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Architecte","place_en_hemicycle":"358","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA560","id_an":"560","slug":"daniel-boisserie","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/daniel-boisserie","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/daniel-boisserie\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":327,"nom":"Michel Issindou","nom_de_famille":"Issindou","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1952-07-12","lieu_naissance":"Cahors (Lot)","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.michelissindou.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Cadre de la fonction publique","place_en_hemicycle":"368","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA332384","id_an":"332384","slug":"michel-issindou","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/michel-issindou","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/michel-issindou\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":328,"nom":"Franck Riester","nom_de_famille":"Riester","prenom":"Franck","sexe":"H","date_naissance":"1974-01-03","lieu_naissance":"Paris 15\u00e8me (Paris)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.franckriester.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/franckriester"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"224","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA335758","id_an":"335758","slug":"franck-riester","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/franck-riester","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/franck-riester\/json","nb_mandats":2,"twitter":"franckriester"}},{"depute":{"id":329,"nom":"Christophe Bouillon","nom_de_famille":"Bouillon","prenom":"Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1969-03-04","lieu_naissance":"Rouen (Seine-Maritime)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/facebook.com\/cbouillon1"},{"site":"http:\/\/www.christophebouillon.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Chris_Bouillon"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"458","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267233","id_an":"267233","slug":"christophe-bouillon","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/christophe-bouillon","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/christophe-bouillon\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Chris_Bouillon"}},{"depute":{"id":330,"nom":"Bernard Brochand","nom_de_famille":"Brochand","prenom":"Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1938-06-05","lieu_naissance":"Nice (Alpes-Maritimes)","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.bernard-brochand.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/2001 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre du secteur priv\u00e9 retrait\u00e9","place_en_hemicycle":"103","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA223837","id_an":"223837","slug":"bernard-brochand","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/bernard-brochand","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/bernard-brochand\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":331,"nom":"Xavier Bertrand","nom_de_famille":"Bertrand","prenom":"Xavier","sexe":"H","date_naissance":"1965-03-21","lieu_naissance":"Ch\u00e2lons-sur-Marne (Marne)","num_deptmt":"02","nom_circo":"Aisne","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2016-01-12","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.hautsdefrance.fr"},{"site":"http:\/\/notreregionautravail.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/xavierbertrand"},{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/xavierbertrand02"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/07\/2007 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 12\/01\/2016 \/ d\u00e9mission"},{"mandat":"15\/02\/2009 \/ 15\/12\/2010 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"17\/06\/2012 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 30\/04\/2004 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Agent d'assurance","place_en_hemicycle":"165","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267080","id_an":"267080","slug":"xavier-bertrand","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/xavier-bertrand","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/xavier-bertrand\/json","nb_mandats":4,"twitter":"xavierbertrand"}},{"depute":{"id":332,"nom":"Marianne Dubois","nom_de_famille":"Dubois","prenom":"Marianne","sexe":"F","date_naissance":"1957-12-17","lieu_naissance":"Corbeil-Essonnes (Essonne)","num_deptmt":"45","nom_circo":"Loiret","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.marianne2017.fr"},{"site":"http:\/\/www.marianne-dubois.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/DuboisMarianne"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"04\/11\/2009 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"140","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA342935","id_an":"342935","slug":"marianne-dubois","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marianne-dubois","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marianne-dubois\/json","nb_mandats":2,"twitter":"DuboisMarianne"}},{"depute":{"id":333,"nom":"Annick Le Loch","nom_de_famille":"Le Loch","prenom":"Annick","sexe":"F","date_naissance":"1954-11-04","lieu_naissance":"Pont-L'Abb\u00e9 (Finist\u00e8re)","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.annickleloch.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/annick_leloch"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Commer\u00e7ante","place_en_hemicycle":"365","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA331658","id_an":"331658","slug":"annick-le-loch","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/annick-le-loch","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/annick-le-loch\/json","nb_mandats":1,"twitter":"annick_leloch"}},{"depute":{"id":334,"nom":"\u00c9tienne Blanc","nom_de_famille":"Blanc","prenom":"\u00c9tienne","sexe":"H","date_naissance":"1954-08-29","lieu_naissance":"Givors (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"01","nom_circo":"Ain","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2016-03-10","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/www.facebook.com"},{"site":"http:\/\/www.etienne-blanc.org"},{"site":"http:\/\/www.auvergnerhonealpes.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/blanc_etienne"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 10\/03\/2016 \/ d\u00e9mission"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"45","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267075","id_an":"267075","slug":"etienne-blanc","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/etienne-blanc","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/etienne-blanc\/json","nb_mandats":4,"twitter":"blanc_etienne"}},{"depute":{"id":335,"nom":"Nathalie Kosciusko-Morizet","nom_de_famille":"Kosciusko-Morizet","prenom":"Nathalie","sexe":"F","date_naissance":"1973-05-14","lieu_naissance":"Paris 15\u00e8me (Paris)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/nk-m.fr"},{"site":"http:\/\/nk-m2017.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/nk_m"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/07\/2007 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"23\/03\/2012 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/07\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"101","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267628","id_an":"267628","slug":"nathalie-kosciusko-morizet","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/nathalie-kosciusko-morizet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/nathalie-kosciusko-morizet\/json","nb_mandats":2,"twitter":"nk_m"}},{"depute":{"id":336,"nom":"Olivier Marleix","nom_de_famille":"Marleix","prenom":"Olivier","sexe":"H","date_naissance":"1971-02-06","lieu_naissance":"Boulogne-Billancourt (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"28","nom_circo":"Eure-et-Loir","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.oliviermarleix.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"219","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606098","id_an":"606098","slug":"olivier-marleix","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/olivier-marleix","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/olivier-marleix\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":337,"nom":"G\u00e9rard Sebaoun","nom_de_famille":"Sebaoun","prenom":"G\u00e9rard","sexe":"H","date_naissance":"1950-11-28","lieu_naissance":"Alger (Alg\u00e9rie)","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/gerardsebaoun.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/gerardsebaoun"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"389","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610529","id_an":"610529","slug":"gerard-sebaoun","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/gerard-sebaoun","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/gerard-sebaoun\/json","nb_mandats":2,"twitter":"gerardsebaoun"}},{"depute":{"id":338,"nom":"Richard Ferrand","nom_de_famille":"Ferrand","prenom":"Richard","sexe":"H","date_naissance":"1962-07-01","lieu_naissance":"Rodez (Aveyron)","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.richardferrand.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/RichardFerrand"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Cadre du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"466","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606171","id_an":"606171","slug":"richard-ferrand","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/richard-ferrand","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/richard-ferrand\/json","nb_mandats":2,"twitter":"RichardFerrand"}},{"depute":{"id":339,"nom":"Catherine Troallic","nom_de_famille":"Troallic","prenom":"Catherine","sexe":"F","date_naissance":"1974-05-10","lieu_naissance":"Sainte Adresse (Seine-Maritime)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/catherine-troallic.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/CaTroallic"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie B","place_en_hemicycle":"468","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609205","id_an":"609205","slug":"catherine-troallic","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/catherine-troallic","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/catherine-troallic\/json","nb_mandats":2,"twitter":"CaTroallic"}},{"depute":{"id":340,"nom":"V\u00e9ronique Massonneau","nom_de_famille":"Massonneau","prenom":"V\u00e9ronique","sexe":"F","date_naissance":"1959-07-17","lieu_naissance":"Jemappes (Belgique)","num_deptmt":"86","nom_circo":"Vienne","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/VMassonneau"},{"site":"http:\/\/www.veroniquemassonneau.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Employ\u00e9e du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"273","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609816","id_an":"609816","slug":"veronique-massonneau","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/veronique-massonneau","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/veronique-massonneau\/json","nb_mandats":1,"twitter":"VMassonneau"}},{"depute":{"id":341,"nom":"Barbara Romagnan","nom_de_famille":"Romagnan","prenom":"Barbara","sexe":"F","date_naissance":"1974-04-25","lieu_naissance":"Annecy (Haute-Savoie)","num_deptmt":"25","nom_circo":"Doubs","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/bromagnan"},{"site":"http:\/\/www.barbararomagnan.eu"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Professeur du secondaire","place_en_hemicycle":"573","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605952","id_an":"605952","slug":"barbara-romagnan","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/barbara-romagnan","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/barbara-romagnan\/json","nb_mandats":1,"twitter":"bromagnan"}},{"depute":{"id":342,"nom":"Dominique Nachury","nom_de_famille":"Nachury","prenom":"Dominique","sexe":"F","date_naissance":"1951-06-01","lieu_naissance":"Chamb\u00e9ry (Savoie)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.dominique-nachury.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Juriste","place_en_hemicycle":"240","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA344776","id_an":"344776","slug":"dominique-nachury","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/dominique-nachury","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/dominique-nachury\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"depute":{"id":343,"nom":"Jacques Cresta","nom_de_famille":"Cresta","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1955-02-16","lieu_naissance":"Alger (Alg\u00e9rie)","num_deptmt":"66","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jacquescresta.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JacquesCresta"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Cadre du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"533","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608310","id_an":"608310","slug":"jacques-cresta","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jacques-cresta","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jacques-cresta\/json","nb_mandats":2,"twitter":"JacquesCresta"}},{"depute":{"id":344,"nom":"Yves Blein","nom_de_famille":"Blein","prenom":"Yves","sexe":"H","date_naissance":"1954-10-12","lieu_naissance":"Lyon (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":14,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.yvesblein.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"441","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608641","id_an":"608641","slug":"yves-blein","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/yves-blein","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/yves-blein\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":345,"nom":"C\u00e9cile Untermaier","nom_de_famille":"Untermaier","prenom":"C\u00e9cile","sexe":"F","date_naissance":"1951-12-28","lieu_naissance":"Belley (Ain)","num_deptmt":"71","nom_circo":"Sa\u00f4ne-et-Loire","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.cecileuntermaier.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire des grands corps de l'\u00c9tat","place_en_hemicycle":"455","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608695","id_an":"608695","slug":"cecile-untermaier","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/cecile-untermaier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/cecile-untermaier\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":346,"nom":"Jean-Paul Tuaiva","nom_de_famille":"Tuaiva","prenom":"Jean-Paul","sexe":"H","date_naissance":"1972-10-30","lieu_naissance":"Papeete (Polyn\u00e9sie Fran\u00e7aise)","num_deptmt":"987","nom_circo":"Polyn\u00e9sie Fran\u00e7aise","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"No Oe E Te Nuna'a","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"318","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610820","id_an":"610820","slug":"jean-paul-tuaiva","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-paul-tuaiva","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-paul-tuaiva\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":347,"nom":"Corinne Narassiguin","nom_de_famille":"Narassiguin","prenom":"Corinne","sexe":"F","date_naissance":"1975-03-07","lieu_naissance":"Port (R\u00e9union)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2013-02-15","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.corinnenarassiguin.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 15\/02\/2013 \/ annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"}],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"330","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610850","id_an":"610850","slug":"corinne-narassiguin","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/corinne-narassiguin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/corinne-narassiguin\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"depute":{"id":348,"nom":"Anne-Lise Dufour-Tonini","nom_de_famille":"Dufour-Tonini","prenom":"Anne-Lise","sexe":"F","date_naissance":"1970-03-02","lieu_naissance":"Denain (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":19,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.annelisedufourtonini.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Chef d'\u00e9tablissement scolaire","place_en_hemicycle":"550","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607919","id_an":"607919","slug":"anne-lise-dufour-tonini","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/anne-lise-dufour-tonini","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/anne-lise-dufour-tonini\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":349,"nom":"C\u00e9cile Duflot","nom_de_famille":"Duflot","prenom":"C\u00e9cile","sexe":"F","date_naissance":"1975-04-01","lieu_naissance":"Villeneuve-Saint-Georges (Val-de-Marne)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":6,"mandat_debut":"2014-05-03","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"03\/05\/2014 \/  \/ "}],"profession":"Architecte","place_en_hemicycle":"293","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA588872","id_an":"588872","slug":"cecile-duflot","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/cecile-duflot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/cecile-duflot\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"depute":{"id":350,"nom":"Damien Abad","nom_de_famille":"Abad","prenom":"Damien","sexe":"H","date_naissance":"1980-04-05","lieu_naissance":"N\u00eemes (Gard)","num_deptmt":"01","nom_circo":"Ain","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.damienabad.fr"},{"site":"http:\/\/www.damien-abad.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/damienabad"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"78","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605036","id_an":"605036","slug":"damien-abad","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/damien-abad","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/damien-abad\/json","nb_mandats":2,"twitter":"damienabad"}},{"depute":{"id":351,"nom":"Sonia Lagarde","nom_de_famille":"Lagarde","prenom":"Sonia","sexe":"F","date_naissance":"1948-08-29","lieu_naissance":"Noum\u00e9a (Nouvelle-Cal\u00e9donie)","num_deptmt":"988","nom_circo":"Nouvelle-Cal\u00e9donie","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"http:\/\/sonialagarde.nc"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/SoniaLagarde"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Commercante","place_en_hemicycle":"221","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610770","id_an":"610770","slug":"sonia-lagarde","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/sonia-lagarde","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/sonia-lagarde\/json","nb_mandats":2,"twitter":"SoniaLagarde"}},{"depute":{"id":352,"nom":"Charles-Ange Ginesy","nom_de_famille":"Ginesy","prenom":"Charles-Ange","sexe":"H","date_naissance":"1956-05-14","lieu_naissance":"Nice (Alpes-Maritimes)","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.ginesy.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ca_ginesy"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"23\/07\/2009 \/ 14\/12\/2010 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"},{"mandat":"03\/07\/2005 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/07\/2007 \/ 01\/04\/2008 \/ d\u00e9mission"}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"237","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267680","id_an":"267680","slug":"charles-ange-ginesy","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/charles-ange-ginesy","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/charles-ange-ginesy\/json","nb_mandats":3,"twitter":"ca_ginesy"}},{"depute":{"id":353,"nom":"Fran\u00e7oise Dumas","nom_de_famille":"Dumas","prenom":"Fran\u00e7oise","sexe":"F","date_naissance":"1960-04-12","lieu_naissance":"Al\u00e8s (Gard)","num_deptmt":"30","nom_circo":"Gard","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/francoisedumas.net"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/fdumasdeputee"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur de la fonction publique, directeur territorial","place_en_hemicycle":"413","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606202","id_an":"606202","slug":"francoise-dumas","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/francoise-dumas","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/francoise-dumas\/json","nb_mandats":2,"twitter":"fdumasdeputee"}},{"depute":{"id":354,"nom":"Axelle Lemaire","nom_de_famille":"Lemaire","prenom":"Axelle","sexe":"F","date_naissance":"1974-10-18","lieu_naissance":"Ottawa (Canada)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":3,"mandat_debut":"2017-03-28","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.axellelemaire.eu"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/axellelemaire"},{"site":"http:\/\/www.economie.gouv.fr\/le-ministere\/axelle-lemaire"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/03\/2017 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 09\/05\/2014 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Juriste","place_en_hemicycle":"471","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610873","id_an":"610873","slug":"axelle-lemaire","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/axelle-lemaire","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/axelle-lemaire\/json","nb_mandats":1,"twitter":"axellelemaire"}},{"depute":{"id":355,"nom":"Julie Sommaruga","nom_de_famille":"Sommaruga","prenom":"Julie","sexe":"F","date_naissance":"1975-08-01","lieu_naissance":"Nice (Alpes-Maritimes)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":11,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/juliesommaruga.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JulieSOMMARUGA"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Collaboratrice dans une entreprise publique","place_en_hemicycle":"620","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610195","id_an":"610195","slug":"julie-sommaruga","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/julie-sommaruga","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/julie-sommaruga\/json","nb_mandats":2,"twitter":"JulieSOMMARUGA"}},{"depute":{"id":356,"nom":"Michel Lesage","nom_de_famille":"Lesage","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1952-06-02","lieu_naissance":"Cherbourg (Manche)","num_deptmt":"22","nom_circo":"C\u00f4tes-d'Armor","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/michel-lesage.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Economiste","place_en_hemicycle":"603","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1963","id_an":"1963","slug":"michel-lesage","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/michel-lesage","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/michel-lesage\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":357,"nom":"Laurent Kalinowski","nom_de_famille":"Kalinowski","prenom":"Laurent","sexe":"H","date_naissance":"1955-06-28","lieu_naissance":"Stiring-Wendel (Moselle)","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9 de l'enseignement","place_en_hemicycle":"553","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607691","id_an":"607691","slug":"laurent-kalinowski","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/laurent-kalinowski","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/laurent-kalinowski\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":358,"nom":"Jean-S\u00e9bastien Vialatte","nom_de_famille":"Vialatte","prenom":"Jean-S\u00e9bastien","sexe":"H","date_naissance":"1951-01-30","lieu_naissance":"Saint-\u00c9tienne (Loire)","num_deptmt":"83","nom_circo":"Var","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/JS_Vialatte"},{"site":"http:\/\/jeansebastienvialatte.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Biologiste","place_en_hemicycle":"111","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2907","id_an":"2907","slug":"jean-sebastien-vialatte","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-sebastien-vialatte","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-sebastien-vialatte\/json","nb_mandats":2,"twitter":"JS_Vialatte"}},{"depute":{"id":359,"nom":"Dolores Roqu\u00e9","nom_de_famille":"Roqu\u00e9","prenom":"Dolores","sexe":"F","date_naissance":"1952-01-29","lieu_naissance":"Pinoso (Espagne)","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2012-10-24","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 24\/10\/2012 \/ annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"}],"profession":"Professeur du secondaire","place_en_hemicycle":"616","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606606","id_an":"606606","slug":"dolores-roque","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/dolores-roque","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/dolores-roque\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":360,"nom":"Thierry Robert","nom_de_famille":"Robert","prenom":"Thierry","sexe":"H","date_naissance":"1977-04-01","lieu_naissance":"Saint-Denis (R\u00e9union)","num_deptmt":"974","nom_circo":"R\u00e9union","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"RRDP","parti_ratt_financier":"La politique autrement","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.thierryrobert.re"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/trobert974"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"297","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610733","id_an":"610733","slug":"thierry-robert","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/thierry-robert","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/thierry-robert\/json","nb_mandats":3,"twitter":"trobert974"}},{"depute":{"id":361,"nom":"Eduardo Rihan Cypel","nom_de_famille":"Rihan Cypel","prenom":"Eduardo","sexe":"H","date_naissance":"1975-11-13","lieu_naissance":"Porto Alegre (Br\u00e9sil)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.cypel.fr"},{"site":"http:\/\/eduardorihancypel.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Rihan_Cypel"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Cadre","place_en_hemicycle":"391","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609292","id_an":"609292","slug":"eduardo-rihan-cypel","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/eduardo-rihan-cypel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/eduardo-rihan-cypel\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Rihan_Cypel"}},{"depute":{"id":362,"nom":"Pascale Boistard","nom_de_famille":"Boistard","prenom":"Pascale","sexe":"F","date_naissance":"1971-01-04","lieu_naissance":"Mont de Marsan (Landes)","num_deptmt":"80","nom_circo":"Somme","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2014-09-26","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/femmes.gouv.fr"},{"site":"http:\/\/social-sante.gouv.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Pascaleboistard"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 26\/09\/2014 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Cadre du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"549","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609513","id_an":"609513","slug":"pascale-boistard","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/pascale-boistard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/pascale-boistard\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Pascaleboistard"}},{"depute":{"id":363,"nom":"V\u00e9ronique Louwagie","nom_de_famille":"Louwagie","prenom":"V\u00e9ronique","sexe":"F","date_naissance":"1961-03-20","lieu_naissance":"Buis Sur Damville (Eure)","num_deptmt":"61","nom_circo":"Orne","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.veroniquelouwagie.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Expert-comptable","place_en_hemicycle":"236","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608016","id_an":"608016","slug":"veronique-louwagie","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/veronique-louwagie","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/veronique-louwagie\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":364,"nom":"Guy-Michel Chauveau","nom_de_famille":"Chauveau","prenom":"Guy-Michel","sexe":"H","date_naissance":"1944-09-25","lieu_naissance":"Irais (Deux-S\u00e8vres)","num_deptmt":"72","nom_circo":"Sarthe","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/gm-chauveau.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/GMChauveau"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/07\/1981 \/ 01\/04\/1986 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Professeur","place_en_hemicycle":"560","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA840","id_an":"840","slug":"guy-michel-chauveau","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/guy-michel-chauveau","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/guy-michel-chauveau\/json","nb_mandats":2,"twitter":"GMChauveau"}},{"depute":{"id":365,"nom":"Malek Boutih","nom_de_famille":"Boutih","prenom":"Malek","sexe":"H","date_naissance":"1964-10-27","lieu_naissance":"Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":10,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.boutih.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"580","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610045","id_an":"610045","slug":"malek-boutih","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/malek-boutih","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/malek-boutih\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"depute":{"id":366,"nom":"Marie-H\u00e9l\u00e8ne Fabre","nom_de_famille":"Fabre","prenom":"Marie-H\u00e9l\u00e8ne","sexe":"F","date_naissance":"1951-07-27","lieu_naissance":"Talence (Gironde)","num_deptmt":"11","nom_circo":"Aude","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/mariehelenefabre.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MHFabre"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Permanent politique","place_en_hemicycle":"404","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605349","id_an":"605349","slug":"marie-helene-fabre","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marie-helene-fabre","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marie-helene-fabre\/json","nb_mandats":2,"twitter":"MHFabre"}},{"depute":{"id":367,"nom":"Clotilde Valter","nom_de_famille":"Valter","prenom":"Clotilde","sexe":"F","date_naissance":"1962-06-24","lieu_naissance":"B\u00e9thune (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"14","nom_circo":"Calvados","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2015-07-17","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/clotildevalter.fr"},{"site":"http:\/\/clotilde-valter.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ClotildeVALTER"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 17\/07\/2015 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Grands corps de l'\u00c9tat","place_en_hemicycle":"509","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605606","id_an":"605606","slug":"clotilde-valter","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/clotilde-valter","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/clotilde-valter\/json","nb_mandats":2,"twitter":"ClotildeVALTER"}},{"depute":{"id":368,"nom":"Jonas Tahuaitu","nom_de_famille":"Tahuaitu","prenom":"Jonas","sexe":"H","date_naissance":"1944-08-16","lieu_naissance":"Papearii (Polyn\u00e9sie Fran\u00e7aise)","num_deptmt":"987","nom_circo":"Polyn\u00e9sie Fran\u00e7aise","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Tahoeraa Huiraatira","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9 de la fonction publique","place_en_hemicycle":"242","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610804","id_an":"610804","slug":"jonas-tahuaitu","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jonas-tahuaitu","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jonas-tahuaitu\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":369,"nom":"Nathalie Nieson","nom_de_famille":"Nieson","prenom":"Nathalie","sexe":"F","date_naissance":"1969-03-26","lieu_naissance":"Lyon (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"26","nom_circo":"Dr\u00f4me","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/nnieson"},{"site":"http:\/\/www.nathalienieson.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Comptable","place_en_hemicycle":"266","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606030","id_an":"606030","slug":"nathalie-nieson","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/nathalie-nieson","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/nathalie-nieson\/json","nb_mandats":2,"twitter":"nnieson"}},{"depute":{"id":370,"nom":"Laurence Abeille","nom_de_famille":"Abeille","prenom":"Laurence","sexe":"F","date_naissance":"1960-06-17","lieu_naissance":"Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.laurence-abeille.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/LaurenceAbeille"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Cadre du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"308","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610427","id_an":"610427","slug":"laurence-abeille","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/laurence-abeille","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/laurence-abeille\/json","nb_mandats":2,"twitter":"LaurenceAbeille"}},{"depute":{"id":371,"nom":"Jean-Christophe Fromantin","nom_de_famille":"Fromantin","prenom":"Jean-Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1962-08-30","lieu_naissance":"Nantes (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Association PSLE - Nouveau centre","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.fromantin.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JCFromantin"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"321","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610125","id_an":"610125","slug":"jean-christophe-fromantin","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-christophe-fromantin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-christophe-fromantin\/json","nb_mandats":2,"twitter":"JCFromantin"}},{"depute":{"id":372,"nom":"S\u00e9bastien Pietrasanta","nom_de_famille":"Pietrasanta","prenom":"S\u00e9bastien","sexe":"H","date_naissance":"1977-08-07","lieu_naissance":"Asni\u00e8res (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.spietrasanta.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/S_PIETRASANTA"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Professeur du secondaire","place_en_hemicycle":"542","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610075","id_an":"610075","slug":"sebastien-pietrasanta","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/sebastien-pietrasanta","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/sebastien-pietrasanta\/json","nb_mandats":2,"twitter":"S_PIETRASANTA"}},{"depute":{"id":373,"nom":"Razzy Hammadi","nom_de_famille":"Hammadi","prenom":"Razzy","sexe":"H","date_naissance":"1979-02-22","lieu_naissance":"Toulon (Var)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/razzyhammadi.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/RHammadi"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Profession lib\u00e9rale","place_en_hemicycle":"386","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610291","id_an":"610291","slug":"razzy-hammadi","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/razzy-hammadi","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/razzy-hammadi\/json","nb_mandats":1,"twitter":"RHammadi"}},{"depute":{"id":374,"nom":"Pouria Amirshahi","nom_de_famille":"Amirshahi","prenom":"Pouria","sexe":"H","date_naissance":"1972-03-27","lieu_naissance":"Shemran (Iran)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":9,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Non rattach\u00e9","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.pouriaamirshahi.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/PouriaAmirshahi"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Cadre territorial de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"315","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610968","id_an":"610968","slug":"pouria-amirshahi","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/pouria-amirshahi","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/pouria-amirshahi\/json","nb_mandats":1,"twitter":"PouriaAmirshahi"}},{"depute":{"id":375,"nom":"Fran\u00e7oise Descamps-Crosnier","nom_de_famille":"Descamps-Crosnier","prenom":"Fran\u00e7oise","sexe":"F","date_naissance":"1955-10-13","lieu_naissance":"Mantes la Jolie (Yvelines)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.francoise-descampscrosnier.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"394","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609435","id_an":"609435","slug":"francoise-descamps-crosnier","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/francoise-descamps-crosnier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/francoise-descamps-crosnier\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":376,"nom":"Guillaume Chevrollier","nom_de_famille":"Chevrollier","prenom":"Guillaume","sexe":"H","date_naissance":"1974-10-27","lieu_naissance":"Chateau Gontier (Mayenne)","num_deptmt":"53","nom_circo":"Mayenne","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/gchevrollier"},{"site":"http:\/\/www.guillaumechevrollier.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Directeur de programme immobilier","place_en_hemicycle":"43","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607489","id_an":"607489","slug":"guillaume-chevrollier","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/guillaume-chevrollier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/guillaume-chevrollier\/json","nb_mandats":2,"twitter":"gchevrollier"}},{"depute":{"id":377,"nom":"Nathalie App\u00e9r\u00e9","nom_de_famille":"App\u00e9r\u00e9","prenom":"Nathalie","sexe":"F","date_naissance":"1975-07-08","lieu_naissance":"Ploemeur (Morbihan)","num_deptmt":"35","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.nathalieappere.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/nathalieappere"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Directrice d'\u00e9quipement social et culturel","place_en_hemicycle":"600","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267706","id_an":"267706","slug":"nathalie-appere","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/nathalie-appere","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/nathalie-appere\/json","nb_mandats":2,"twitter":"nathalieappere"}},{"depute":{"id":378,"nom":"Patrick Vignal","nom_de_famille":"Vignal","prenom":"Patrick","sexe":"H","date_naissance":"1958-01-22","lieu_naissance":"Montpellier (H\u00e9rault)","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":9,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.patrickvignal.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/PatrickVignal"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"480","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606639","id_an":"606639","slug":"patrick-vignal","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/patrick-vignal","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/patrick-vignal\/json","nb_mandats":2,"twitter":"PatrickVignal"}},{"depute":{"id":379,"nom":"Gilles Savary","nom_de_famille":"Savary","prenom":"Gilles","sexe":"H","date_naissance":"1954-12-06","lieu_naissance":"Oradour-sur-Vayres (Haute-Vienne)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":9,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.gilles-savary.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Consultant affaires europ\u00e9ennes","place_en_hemicycle":"543","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606495","id_an":"606495","slug":"gilles-savary","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/gilles-savary","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/gilles-savary\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":380,"nom":"Marie-Fran\u00e7oise Bechtel","nom_de_famille":"Bechtel","prenom":"Marie-Fran\u00e7oise","sexe":"F","date_naissance":"1946-03-19","lieu_naissance":"Coarraze (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques)","num_deptmt":"02","nom_circo":"Aisne","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.mfbechtel.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MFBechtel"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Conseiller d'\u00c9tat","place_en_hemicycle":"250","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605076","id_an":"605076","slug":"marie-francoise-bechtel","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marie-francoise-bechtel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marie-francoise-bechtel\/json","nb_mandats":1,"twitter":"MFBechtel"}},{"depute":{"id":381,"nom":"Pascal Popelin","nom_de_famille":"Popelin","prenom":"Pascal","sexe":"H","date_naissance":"1967-02-27","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":12,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.pascalpopelin.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/pascalpopelin"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"504","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610354","id_an":"610354","slug":"pascal-popelin","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/pascal-popelin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/pascal-popelin\/json","nb_mandats":2,"twitter":"pascalpopelin"}},{"depute":{"id":382,"nom":"G\u00e9rald Darmanin","nom_de_famille":"Darmanin","prenom":"G\u00e9rald","sexe":"H","date_naissance":"1982-10-11","lieu_naissance":"Valenciennes (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":10,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2016-01-27","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.darmanin.fr"},{"site":"http:\/\/www.tourcoing.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/GDarmanin"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 27\/01\/2016 \/ d\u00e9mission"}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"44","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607846","id_an":"607846","slug":"gerald-darmanin","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/gerald-darmanin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/gerald-darmanin\/json","nb_mandats":3,"twitter":"GDarmanin"}},{"depute":{"id":632,"nom":"Alain Ballay","nom_de_famille":"Ballay","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1954-02-19","lieu_naissance":"Besan\u00e7on (Doubs)","num_deptmt":"19","nom_circo":"Corr\u00e8ze","num_circo":1,"mandat_debut":"2016-03-04","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.alainballay.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"04\/03\/2016 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9","place_en_hemicycle":"569","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642699","id_an":"642699","slug":"alain-ballay","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/alain-ballay","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/alain-ballay\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":383,"nom":"Claude Sturni","nom_de_famille":"Sturni","prenom":"Claude","sexe":"H","date_naissance":"1962-08-25","lieu_naissance":"Haguenau (Bas-Rhin)","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":9,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.depute-claudesturni.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Cadre dirigeant du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"71","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608434","id_an":"608434","slug":"claude-sturni","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/claude-sturni","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/claude-sturni\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":384,"nom":"S\u00e9gol\u00e8ne Neuville","nom_de_famille":"Neuville","prenom":"S\u00e9gol\u00e8ne","sexe":"F","date_naissance":"1970-06-21","lieu_naissance":"Boulogne (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"66","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2014-05-09","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/s_neuville"},{"site":"http:\/\/www.social-sante.gouv.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 09\/05\/2014 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"M\u00e9decin hospitalier","place_en_hemicycle":"606","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608328","id_an":"608328","slug":"segolene-neuville","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/segolene-neuville","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/segolene-neuville\/json","nb_mandats":2,"twitter":"s_neuville"}},{"depute":{"id":385,"nom":"Linda Gourjade","nom_de_famille":"Gourjade","prenom":"Linda","sexe":"F","date_naissance":"1962-07-13","lieu_naissance":"Timmins (Canada)","num_deptmt":"81","nom_circo":"Tarn","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/lindagourjade.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Linda_Gourjade"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"483","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609578","id_an":"609578","slug":"linda-gourjade","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/linda-gourjade","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/linda-gourjade\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Linda_Gourjade"}},{"depute":{"id":386,"nom":"Pierre-Yves Le Borgn'","nom_de_famille":"Le Borgn'","prenom":"Pierre-Yves","sexe":"H","date_naissance":"1964-11-04","lieu_naissance":"Quimper (Finist\u00e8re)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.pyleborgn.eu"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/pyleborgn"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"377","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610936","id_an":"610936","slug":"pierre-yves-le-borgn","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/pierre-yves-le-borgn","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/pierre-yves-le-borgn\/json","nb_mandats":1,"twitter":"pyleborgn"}},{"depute":{"id":387,"nom":"Val\u00e9rie Pecresse","nom_de_famille":"Pecresse","prenom":"Val\u00e9rie","sexe":"F","date_naissance":"1967-07-14","lieu_naissance":"Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2016-01-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.valeriepecresse.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/vpecresse"},{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/vpecresse"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/07\/2007 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"17\/06\/2012 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/01\/2016 \/ d\u00e9mission"}],"profession":"Ma\u00eetre des requ\u00eates au Conseil d'\u00c9tat","place_en_hemicycle":"173","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267605","id_an":"267605","slug":"valerie-pecresse","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/valerie-pecresse","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/valerie-pecresse\/json","nb_mandats":2,"twitter":"vpecresse"}},{"depute":{"id":388,"nom":"Thierry Braillard","nom_de_famille":"Braillard","prenom":"Thierry","sexe":"H","date_naissance":"1964-01-24","lieu_naissance":"Bron (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2014-05-09","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"RRDP","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.thierrybraillard.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Th_Braillard"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 09\/05\/2014 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"276","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608495","id_an":"608495","slug":"thierry-braillard","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/thierry-braillard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/thierry-braillard\/json","nb_mandats":4,"twitter":"Th_Braillard"}},{"depute":{"id":389,"nom":"Christian Franqueville","nom_de_famille":"Franqueville","prenom":"Christian","sexe":"H","date_naissance":"1949-05-14","lieu_naissance":"Saulxures-l\u00e8s-Bulgn\u00e9ville (Vosges)","num_deptmt":"88","nom_circo":"Vosges","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Attach\u00e9 de direction","place_en_hemicycle":"378","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1362","id_an":"1362","slug":"christian-franqueville","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/christian-franqueville","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/christian-franqueville\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":390,"nom":"Serge Bardy","nom_de_famille":"Bardy","prenom":"Serge","sexe":"H","date_naissance":"1947-11-06","lieu_naissance":"M\u00e9sanger (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"49","nom_circo":"Maine-et-Loire","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.sergebardy.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/bardyserge"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9 du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"525","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607369","id_an":"607369","slug":"serge-bardy","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/serge-bardy","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/serge-bardy\/json","nb_mandats":1,"twitter":"bardyserge"}},{"depute":{"id":391,"nom":"Seybah Dagoma","nom_de_famille":"Dagoma","prenom":"Seybah","sexe":"F","date_naissance":"1978-06-09","lieu_naissance":"Nantes (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.seybahdagoma.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/SeybahDagoma"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Avocate","place_en_hemicycle":"426","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608920","id_an":"608920","slug":"seybah-dagoma","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/seybah-dagoma","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/seybah-dagoma\/json","nb_mandats":3,"twitter":"SeybahDagoma"}},{"depute":{"id":392,"nom":"Pierre Aylagas","nom_de_famille":"Aylagas","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1942-07-24","lieu_naissance":"Perpignan (Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales)","num_deptmt":"66","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9 de l'enseignement","place_en_hemicycle":"607","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608348","id_an":"608348","slug":"pierre-aylagas","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/pierre-aylagas","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/pierre-aylagas\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":393,"nom":"Michel Fran\u00e7aix","nom_de_famille":"Fran\u00e7aix","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1943-05-28","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"60","nom_circo":"Oise","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.michel-francaix.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/michelfrancaix"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"29\/07\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Consultant en communication","place_en_hemicycle":"347","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1353","id_an":"1353","slug":"michel-francaix","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/michel-francaix","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/michel-francaix\/json","nb_mandats":2,"twitter":"michelfrancaix"}},{"depute":{"id":394,"nom":"Marie R\u00e9calde","nom_de_famille":"R\u00e9calde","prenom":"Marie","sexe":"F","date_naissance":"1965-03-12","lieu_naissance":"Langon (Gironde)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.marierecalde.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Urbaniste","place_en_hemicycle":"606","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA341981","id_an":"341981","slug":"marie-recalde","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marie-recalde","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marie-recalde\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":395,"nom":"Nicolas Bays","nom_de_famille":"Bays","prenom":"Nicolas","sexe":"H","date_naissance":"1977-05-01","lieu_naissance":"B\u00e9thune (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":12,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.nicolasbays.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/nicolasbays"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"615","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608158","id_an":"608158","slug":"nicolas-bays","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/nicolas-bays","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/nicolas-bays\/json","nb_mandats":2,"twitter":"nicolasbays"}},{"depute":{"id":396,"nom":"Colette Capdevielle","nom_de_famille":"Capdevielle","prenom":"Colette","sexe":"F","date_naissance":"1958-10-14","lieu_naissance":"Orthez (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques)","num_deptmt":"64","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.colettecapdevielle.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/c_capdevielle"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Avocate","place_en_hemicycle":"486","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608264","id_an":"608264","slug":"colette-capdevielle","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/colette-capdevielle","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/colette-capdevielle\/json","nb_mandats":2,"twitter":"c_capdevielle"}},{"depute":{"id":397,"nom":"Karine Berger","nom_de_famille":"Berger","prenom":"Karine","sexe":"F","date_naissance":"1973-03-11","lieu_naissance":"Limoges (Haute-Vienne)","num_deptmt":"05","nom_circo":"Hautes-Alpes","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.karineberger.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Karine_Berger"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"516","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605143","id_an":"605143","slug":"karine-berger","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/karine-berger","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/karine-berger\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Karine_Berger"}},{"depute":{"id":398,"nom":"Fran\u00e7ois-Michel Lambert","nom_de_famille":"Lambert","prenom":"Fran\u00e7ois-Michel","sexe":"H","date_naissance":"1966-08-24","lieu_naissance":"La Havane (Cuba)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":10,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.fmlambert.fr"},{"site":"http:\/\/www.fmlambert2017.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/fm_lambert"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Profession lib\u00e9rale","place_en_hemicycle":"282","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605518","id_an":"605518","slug":"francois-michel-lambert","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/francois-michel-lambert","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/francois-michel-lambert\/json","nb_mandats":2,"twitter":"fm_lambert"}},{"depute":{"id":399,"nom":"Fanny Dombre Coste","nom_de_famille":"Dombre Coste","prenom":"Fanny","sexe":"F","date_naissance":"1956-12-26","lieu_naissance":"St Adresse (Seine-Maritime)","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/fanny-dombrecoste.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/F_DombreCoste"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Artisan","place_en_hemicycle":"624","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606573","id_an":"606573","slug":"fanny-dombre-coste","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/fanny-dombre-coste","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/fanny-dombre-coste\/json","nb_mandats":2,"twitter":"F_DombreCoste"}},{"depute":{"id":400,"nom":"Nathalie Chabanne","nom_de_famille":"Chabanne","prenom":"Nathalie","sexe":"F","date_naissance":"1973-01-03","lieu_naissance":"Oloron-Sainte-Marie (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques)","num_deptmt":"64","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.nathaliechabanne.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Chabanne_Nat"},{"site":"http:\/\/nathaliechabanne.parti-socialiste.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"565","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608235","id_an":"608235","slug":"nathalie-chabanne","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/nathalie-chabanne","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/nathalie-chabanne\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Chabanne_Nat"}},{"depute":{"id":401,"nom":"Thierry Mandon","nom_de_famille":"Mandon","prenom":"Thierry","sexe":"H","date_naissance":"1957-12-30","lieu_naissance":"Lausanne (Suisse)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":9,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2014-07-03","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.thierrymandon.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/mandonthierry"},{"site":"http:\/\/www.enseignementsup-recherche.gouv.fr"},{"site":"http:\/\/www.gouvernement.fr\/simplifier-transformer"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 03\/07\/2014 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Directeur de soci\u00e9t\u00e9","place_en_hemicycle":"447","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2051","id_an":"2051","slug":"thierry-mandon","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/thierry-mandon","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/thierry-mandon\/json","nb_mandats":4,"twitter":"mandonthierry"}},{"depute":{"id":402,"nom":"Patrice Prat","nom_de_famille":"Prat","prenom":"Patrice","sexe":"H","date_naissance":"1965-11-28","lieu_naissance":"Bagnols-sur-C\u00e8ze (Gard)","num_deptmt":"30","nom_circo":"Gard","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Non rattach\u00e9","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.patriceprat.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/PatricePrat"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Profession lib\u00e9rale","place_en_hemicycle":"399","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606225","id_an":"606225","slug":"patrice-prat","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/patrice-prat","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/patrice-prat\/json","nb_mandats":2,"twitter":"PatricePrat"}},{"depute":{"id":403,"nom":"Paul Molac","nom_de_famille":"Molac","prenom":"Paul","sexe":"H","date_naissance":"1962-05-21","lieu_naissance":"Plo\u00ebrmel (Morbihan)","num_deptmt":"56","nom_circo":"Morbihan","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/paulmolac.bzh"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Paul_Molac"},{"site":"http:\/\/paulmolac.bzh\/legislatives2017"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Professeur du secondaire","place_en_hemicycle":"280","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607619","id_an":"607619","slug":"paul-molac","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/paul-molac","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/paul-molac\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Paul_Molac"}},{"depute":{"id":404,"nom":"Jean-Pierre Le Roch","nom_de_famille":"Le Roch","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1946-03-18","lieu_naissance":"Locmalo (Morbihan)","num_deptmt":"56","nom_circo":"Morbihan","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanpierreleroch.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9 de l'enseignement","place_en_hemicycle":"642","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607606","id_an":"607606","slug":"jean-pierre-le-roch","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-pierre-le-roch","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-pierre-le-roch\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":405,"nom":"Kader Arif","nom_de_famille":"Arif","prenom":"Kader","sexe":"H","date_naissance":"1959-07-03","lieu_naissance":"Alger (Alg\u00e9rie)","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":10,"mandat_debut":"2014-12-22","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"22\/12\/2014 \/  \/ "}],"profession":"Cadre administratif","place_en_hemicycle":"431","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA590031","id_an":"590031","slug":"kader-arif","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/kader-arif","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/kader-arif\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":406,"nom":"Catherine Beaubatie","nom_de_famille":"Beaubatie","prenom":"Catherine","sexe":"F","date_naissance":"1964-02-10","lieu_naissance":"Limoges (Haute-Vienne)","num_deptmt":"87","nom_circo":"Haute-Vienne","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/catherinebeaubatie.parti-socialiste.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Professeur du secondaire","place_en_hemicycle":"552","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609845","id_an":"609845","slug":"catherine-beaubatie","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/catherine-beaubatie","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/catherine-beaubatie\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":407,"nom":"Jean-Claude Buisine","nom_de_famille":"Buisine","prenom":"Jean-Claude","sexe":"H","date_naissance":"1947-06-14","lieu_naissance":"Berck-sur-Mer (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"80","nom_circo":"Somme","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9 de la fonction publique","place_en_hemicycle":"578","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609535","id_an":"609535","slug":"jean-claude-buisine","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-claude-buisine","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-claude-buisine\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":408,"nom":"Olivier Falorni","nom_de_famille":"Falorni","prenom":"Olivier","sexe":"H","date_naissance":"1972-03-27","lieu_naissance":"Rochefort-sur-Mer (Charente-Maritime)","num_deptmt":"17","nom_circo":"Charente-Maritime","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"RRDP","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.olivierfalorni.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/OlivierFalorni"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Professeur du secondaire","place_en_hemicycle":"284","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605694","id_an":"605694","slug":"olivier-falorni","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/olivier-falorni","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/olivier-falorni\/json","nb_mandats":2,"twitter":"OlivierFalorni"}},{"depute":{"id":409,"nom":"Herv\u00e9 Pellois","nom_de_famille":"Pellois","prenom":"Herv\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1951-04-17","lieu_naissance":"La Chapelle Blanche (C\u00f4tes-d'Armor)","num_deptmt":"56","nom_circo":"Morbihan","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.hervepellois.fr"},{"site":"http:\/\/www.hervepellois2017.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/HervePellois"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"465","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607595","id_an":"607595","slug":"herve-pellois","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/herve-pellois","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/herve-pellois\/json","nb_mandats":3,"twitter":"HervePellois"}},{"depute":{"id":410,"nom":"Philippe Doucet","nom_de_famille":"Doucet","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1961-05-16","lieu_naissance":"Havre (Seine-Maritime)","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/philippedoucet.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/pdoucet"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"484","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610539","id_an":"610539","slug":"philippe-doucet","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/philippe-doucet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/philippe-doucet\/json","nb_mandats":2,"twitter":"pdoucet"}},{"depute":{"id":411,"nom":"Eva Sas","nom_de_famille":"Sas","prenom":"Eva","sexe":"F","date_naissance":"1970-08-13","lieu_naissance":"Nice (Alpes-Maritimes)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"http:\/\/eva-sas.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/EvaSasAN"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"291","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610002","id_an":"610002","slug":"eva-sas","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/eva-sas","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/eva-sas\/json","nb_mandats":2,"twitter":"EvaSasAN"}},{"depute":{"id":412,"nom":"Jean-Louis Destans","nom_de_famille":"Destans","prenom":"Jean-Louis","sexe":"H","date_naissance":"1951-03-03","lieu_naissance":"Libourne (Gironde)","num_deptmt":"27","nom_circo":"Eure","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/destans2017.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JLDestans"},{"site":"http:\/\/www.jeanlouisdestans.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Grands corps de l'\u00c9tat","place_en_hemicycle":"625","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606040","id_an":"606040","slug":"jean-louis-destans","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-louis-destans","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-louis-destans\/json","nb_mandats":2,"twitter":"JLDestans"}},{"depute":{"id":413,"nom":"Jean-Pierre Barbier","nom_de_famille":"Barbier","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1960-11-11","lieu_naissance":"Bron (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanpierrebarbier.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Pharmacien","place_en_hemicycle":"64","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606888","id_an":"606888","slug":"jean-pierre-barbier","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-pierre-barbier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-pierre-barbier\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"depute":{"id":414,"nom":"Jean-Jacques Cottel","nom_de_famille":"Cottel","prenom":"Jean-Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1953-07-17","lieu_naissance":"Bapaume (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/cotteljj"},{"site":"http:\/\/www.jeanjacquescottel.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9 de l'enseignement","place_en_hemicycle":"405","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA344114","id_an":"344114","slug":"jean-jacques-cottel","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-jacques-cottel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-jacques-cottel\/json","nb_mandats":2,"twitter":"cotteljj"}},{"depute":{"id":415,"nom":"St\u00e9phane Le Foll","nom_de_famille":"Le Foll","prenom":"St\u00e9phane","sexe":"H","date_naissance":"1960-02-03","lieu_naissance":"Mans (Sarthe)","num_deptmt":"72","nom_circo":"Sarthe","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2012-07-21","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Enseignant","place_en_hemicycle":null,"url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA588886","id_an":"588886","slug":"stephane-le-foll","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/stephane-le-foll","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/stephane-le-foll\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"depute":{"id":416,"nom":"\u00c9douard Fritch","nom_de_famille":"Fritch","prenom":"\u00c9douard","sexe":"H","date_naissance":"1952-01-04","lieu_naissance":"Tahiti (Polyn\u00e9sie Fran\u00e7aise)","num_deptmt":"987","nom_circo":"Polyn\u00e9sie Fran\u00e7aise","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2014-04-23","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Tahoeraa Huiraatira","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 23\/04\/2014 \/ d\u00e9mission"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Ing\u00e9nieur de la ville de Paris","place_en_hemicycle":"321","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1373","id_an":"1373","slug":"edouard-fritch","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/edouard-fritch","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/edouard-fritch\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":417,"nom":"Jean-Luc Bleunven","nom_de_famille":"Bleunven","prenom":"Jean-Luc","sexe":"H","date_naissance":"1958-12-20","lieu_naissance":"Plabennec (Finist\u00e8re)","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.bleunven2017.fr"},{"site":"http:\/\/www.jeanlucbleunven.fr"},{"site":"http:\/\/www.jeanlucbleunven.bzh"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JeanLucBleunven"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Agriculteur-propri\u00e9taire exploitant","place_en_hemicycle":"637","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606149","id_an":"606149","slug":"jean-luc-bleunven","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-luc-bleunven","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-luc-bleunven\/json","nb_mandats":2,"twitter":"JeanLucBleunven"}},{"depute":{"id":418,"nom":"Val\u00e9rie Corre","nom_de_famille":"Corre","prenom":"Val\u00e9rie","sexe":"F","date_naissance":"1967-05-17","lieu_naissance":"Antony (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"45","nom_circo":"Loiret","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.valeriecorre.fr"},{"site":"http:\/\/www.valeriecorre2017.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Valerie_Corre"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"602","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607256","id_an":"607256","slug":"valerie-corre","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/valerie-corre","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/valerie-corre\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Valerie_Corre"}},{"depute":{"id":419,"nom":"Matthias Fekl","nom_de_famille":"Fekl","prenom":"Matthias","sexe":"H","date_naissance":"1977-10-04","lieu_naissance":"Francfort sur le Main (Allemagne)","num_deptmt":"47","nom_circo":"Lot-et-Garonne","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2014-10-04","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/MatthiasFekl"},{"site":"http:\/\/www.gouvernement.fr\/ministre\/matthias-fekl"},{"site":"http:\/\/www.gouvernement.fr\/gouvernement\/matthias-fekl"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 04\/10\/2014 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Magistrat","place_en_hemicycle":"473","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607287","id_an":"607287","slug":"matthias-fekl","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/matthias-fekl","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/matthias-fekl\/json","nb_mandats":2,"twitter":"MatthiasFekl"}},{"depute":{"id":420,"nom":"Isabelle Bruneau","nom_de_famille":"Bruneau","prenom":"Isabelle","sexe":"F","date_naissance":"1966-03-26","lieu_naissance":"Chateauroux (Indre)","num_deptmt":"36","nom_circo":"Indre","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.isabellebruneau.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/IsabelleBrunea1"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Enseignante en sciences \u00e9conomiques et sociales","place_en_hemicycle":"570","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606745","id_an":"606745","slug":"isabelle-bruneau","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/isabelle-bruneau","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/isabelle-bruneau\/json","nb_mandats":2,"twitter":"IsabelleBrunea1"}},{"depute":{"id":421,"nom":"Bruno Nestor Azerot","nom_de_famille":"Azerot","prenom":"Bruno Nestor","sexe":"H","date_naissance":"1961-07-22","lieu_naissance":"Trinit\u00e9 (Martinique)","num_deptmt":"972","nom_circo":"Martinique","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Mouvement initiative Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/brunonestorazerot.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BNAzerot"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Commercant","place_en_hemicycle":"596","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610634","id_an":"610634","slug":"bruno-nestor-azerot","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/bruno-nestor-azerot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/bruno-nestor-azerot\/json","nb_mandats":2,"twitter":"BNAzerot"}},{"depute":{"id":422,"nom":"St\u00e9phane Saint-Andr\u00e9","nom_de_famille":"Saint-Andr\u00e9","prenom":"St\u00e9phane","sexe":"H","date_naissance":"1964-05-21","lieu_naissance":"Saint-Omer (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":9,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"RRDP","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/stephane_sta"},{"site":"http:\/\/www.ssaintandre-depute.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Contractuel dans la Fonction publique territoriale","place_en_hemicycle":"288","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608120","id_an":"608120","slug":"stephane-saint-andre","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/stephane-saint-andre","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/stephane-saint-andre\/json","nb_mandats":2,"twitter":"stephane_sta"}},{"depute":{"id":423,"nom":"Dominique Potier","nom_de_famille":"Potier","prenom":"Dominique","sexe":"H","date_naissance":"1964-03-17","lieu_naissance":"Toul (Meurthe-et-Moselle)","num_deptmt":"54","nom_circo":"Meurthe-et-Moselle","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.dominiquepotier.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/PotierDominique"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Agriculteur-propri\u00e9taire exploitant","place_en_hemicycle":"546","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607553","id_an":"607553","slug":"dominique-potier","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/dominique-potier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/dominique-potier\/json","nb_mandats":2,"twitter":"PotierDominique"}},{"depute":{"id":424,"nom":"Nicolas Sansu","nom_de_famille":"Sansu","prenom":"Nicolas","sexe":"H","date_naissance":"1968-06-17","lieu_naissance":"Vierzon (Cher)","num_deptmt":"18","nom_circo":"Cher","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Permanent politique","place_en_hemicycle":"589","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605745","id_an":"605745","slug":"nicolas-sansu","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/nicolas-sansu","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/nicolas-sansu\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":425,"nom":"Thierry Sol\u00e8re","nom_de_famille":"Sol\u00e8re","prenom":"Thierry","sexe":"H","date_naissance":"1971-08-17","lieu_naissance":"Nantes (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":9,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/solere.blogs.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/solere92"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Profession lib\u00e9rale","place_en_hemicycle":"47","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA346876","id_an":"346876","slug":"thierry-solere","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/thierry-solere","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/thierry-solere\/json","nb_mandats":2,"twitter":"solere92"}},{"depute":{"id":426,"nom":"Alain Leboeuf","nom_de_famille":"Leboeuf","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1964-02-02","lieu_naissance":"Nantes (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"85","nom_circo":"Vend\u00e9e","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.alainleboeuf.fr"},{"site":"https:\/\/alainleboeuf2017.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/a_leboeuf"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"59","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609740","id_an":"609740","slug":"alain-leboeuf","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/alain-leboeuf","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/alain-leboeuf\/json","nb_mandats":2,"twitter":"a_leboeuf"}},{"depute":{"id":427,"nom":"David Verg\u00e9","nom_de_famille":"Verg\u00e9","prenom":"David","sexe":"H","date_naissance":"1972-01-10","lieu_naissance":"La F\u00e8re (Aisne)","num_deptmt":"986","nom_circo":"Wallis-et-Futuna","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2013-01-25","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 25\/01\/2013 \/ annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"}],"profession":"Commercant","place_en_hemicycle":"640","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610824","id_an":"610824","slug":"david-verge","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/david-verge","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/david-verge\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"depute":{"id":428,"nom":"Laurent Marcangeli","nom_de_famille":"Marcangeli","prenom":"Laurent","sexe":"H","date_naissance":"1980-12-10","lieu_naissance":"Ajaccio (Corse-du-Sud)","num_deptmt":"2A","nom_circo":"Corse-du-Sud","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.ajaccio.fr"},{"site":"http:\/\/laurent-marcangeli.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/LMarcangeli"},{"site":"http:\/\/www.laurent-marcangeli.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"49","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605782","id_an":"605782","slug":"laurent-marcangeli","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/laurent-marcangeli","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/laurent-marcangeli\/json","nb_mandats":2,"twitter":"LMarcangeli"}},{"depute":{"id":429,"nom":"St\u00e9phane Travert","nom_de_famille":"Travert","prenom":"St\u00e9phane","sexe":"H","date_naissance":"1969-10-12","lieu_naissance":"Carentan (Manche)","num_deptmt":"50","nom_circo":"Manche","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.stephanetravert.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/StTRAVERT"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Cadre commercial","place_en_hemicycle":"469","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607395","id_an":"607395","slug":"stephane-travert","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/stephane-travert","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/stephane-travert\/json","nb_mandats":2,"twitter":"StTRAVERT"}},{"depute":{"id":430,"nom":"Sabine Buis","nom_de_famille":"Buis","prenom":"Sabine","sexe":"F","date_naissance":"1970-09-15","lieu_naissance":"Aubenas (Ard\u00e8che)","num_deptmt":"07","nom_circo":"Ard\u00e8che","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.sabinebuis.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Professeur du secondaire","place_en_hemicycle":"611","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605261","id_an":"605261","slug":"sabine-buis","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/sabine-buis","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/sabine-buis\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":431,"nom":"Jean-Philippe Nilor","nom_de_famille":"Nilor","prenom":"Jean-Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1965-05-15","lieu_naissance":"Fort-de-France (Martinique)","num_deptmt":"972","nom_circo":"Martinique","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Mouvement Ind\u00e9pendantiste Martiniquais","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanphilippenilor.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Collaborateur parlementaire","place_en_hemicycle":"595","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610654","id_an":"610654","slug":"jean-philippe-nilor","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-philippe-nilor","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-philippe-nilor\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":432,"nom":"Sylviane Alaux","nom_de_famille":"Alaux","prenom":"Sylviane","sexe":"F","date_naissance":"1945-07-01","lieu_naissance":"Choisy-le-Roi (Val-de-Marne)","num_deptmt":"64","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9e du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"385","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608276","id_an":"608276","slug":"sylviane-alaux","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/sylviane-alaux","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/sylviane-alaux\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":433,"nom":"Val\u00e9rie Lacroute","nom_de_famille":"Lacroute","prenom":"Val\u00e9rie","sexe":"F","date_naissance":"1965-10-29","lieu_naissance":"Ch\u00e2lon sur Sa\u00f4ne (Sa\u00f4ne-et-Loire)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/VLacroute"},{"site":"http:\/\/www.valerie-lacroute.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Profession lib\u00e9rale","place_en_hemicycle":"238","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609245","id_an":"609245","slug":"valerie-lacroute","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/valerie-lacroute","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/valerie-lacroute\/json","nb_mandats":2,"twitter":"VLacroute"}},{"depute":{"id":434,"nom":"Christophe L\u00e9onard","nom_de_famille":"L\u00e9onard","prenom":"Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1971-01-31","lieu_naissance":"Charleville-M\u00e9zi\u00e8res (Ardennes)","num_deptmt":"08","nom_circo":"Ardennes","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Ch_Leonard"},{"site":"http:\/\/www.christophe-leonard.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire territorial de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"387","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605278","id_an":"605278","slug":"christophe-leonard","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/christophe-leonard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/christophe-leonard\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Ch_Leonard"}},{"depute":{"id":435,"nom":"Chantal Guittet","nom_de_famille":"Guittet","prenom":"Chantal","sexe":"F","date_naissance":"1955-03-12","lieu_naissance":"Oran (Alg\u00e9rie)","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.chantalguittet29.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Guittet2017"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/chantalguittet"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9e de l'enseignement","place_en_hemicycle":"360","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606161","id_an":"606161","slug":"chantal-guittet","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/chantal-guittet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/chantal-guittet\/json","nb_mandats":2,"twitter":"chantalguittet"}},{"depute":{"id":436,"nom":"Jean Jacques Vlody","nom_de_famille":"Vlody","prenom":"Jean Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1967-08-19","lieu_naissance":"Saint-Beno\u00eet (R\u00e9union)","num_deptmt":"974","nom_circo":"R\u00e9union","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/jvlody"},{"site":"http:\/\/www.jeanjacquesvlody.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Professeur du secondaire","place_en_hemicycle":"557","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610701","id_an":"610701","slug":"jean-jacques-vlody","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-jacques-vlody","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-jacques-vlody\/json","nb_mandats":2,"twitter":"jvlody"}},{"depute":{"id":437,"nom":"Jean-Yves Caullet","nom_de_famille":"Caullet","prenom":"Jean-Yves","sexe":"H","date_naissance":"1957-02-08","lieu_naissance":"Roubaix (Nord)","num_deptmt":"89","nom_circo":"Yonne","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/JYCaullet"},{"site":"http:\/\/www.jeanyvescaullet.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"15\/03\/1999 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Pr\u00e9fet , Ing\u00e9nieur agronome , Ing\u00e9nieur du g\u00e9nie rural des eaux et for\u00eats","place_en_hemicycle":"507","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA770","id_an":"770","slug":"jean-yves-caullet","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-yves-caullet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-yves-caullet\/json","nb_mandats":2,"twitter":"JYCaullet"}},{"depute":{"id":438,"nom":"Sergio Coronado","nom_de_famille":"Coronado","prenom":"Sergio","sexe":"H","date_naissance":"1970-05-13","lieu_naissance":"Osorno (Chili)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"http:\/\/coronado2017.fr"},{"site":"http:\/\/sergiocoronado.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Coronado2017fr"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/sergiopablocoronado?ref=hl"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Profession rattach\u00e9e \u00e0 l'enseignement","place_en_hemicycle":"302","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610860","id_an":"610860","slug":"sergio-coronado","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/sergio-coronado","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/sergio-coronado\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Coronado2017fr"}},{"depute":{"id":439,"nom":"Laurent Grandguillaume","nom_de_famille":"Grandguillaume","prenom":"Laurent","sexe":"H","date_naissance":"1978-01-20","lieu_naissance":"Besan\u00e7on (Doubs)","num_deptmt":"21","nom_circo":"C\u00f4te-d'Or","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.grandguillaume.net"},{"site":"http:\/\/www.lgrandguillaume.com"},{"site":"http:\/\/www.laurentgrandguillaume.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/LGRANDGUILLAUME"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Conseiller en formation","place_en_hemicycle":"439","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605804","id_an":"605804","slug":"laurent-grandguillaume","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/laurent-grandguillaume","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/laurent-grandguillaume\/json","nb_mandats":2,"twitter":"LGRANDGUILLAUME"}},{"depute":{"id":440,"nom":"\u00c9ric Alauzet","nom_de_famille":"Alauzet","prenom":"\u00c9ric","sexe":"H","date_naissance":"1958-06-07","lieu_naissance":"Nancy (Meurthe-et-Moselle)","num_deptmt":"25","nom_circo":"Doubs","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"http:\/\/alauzet.net"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ericalauzet"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"272","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605963","id_an":"605963","slug":"eric-alauzet","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/eric-alauzet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/eric-alauzet\/json","nb_mandats":2,"twitter":"ericalauzet"}},{"depute":{"id":441,"nom":"Daniel Gibbes","nom_de_famille":"Gibbes","prenom":"Daniel","sexe":"H","date_naissance":"1968-01-08","lieu_naissance":"Saint-Martin (Saint-Martin)","num_deptmt":"977","nom_circo":"Saint-Barth\u00e9lemy et Saint-Martin","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.danielgibbs.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/DGibbs978"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Notaire","place_en_hemicycle":"129","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610830","id_an":"610830","slug":"daniel-gibbes","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/daniel-gibbes","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/daniel-gibbes\/json","nb_mandats":2,"twitter":"DGibbs978"}},{"depute":{"id":442,"nom":"Ary Chalus","nom_de_famille":"Chalus","prenom":"Ary","sexe":"H","date_naissance":"1961-12-06","lieu_naissance":"Pointe-\u00e0-Pitre (Guadeloupe)","num_deptmt":"971","nom_circo":"Guadeloupe","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"RRDP","parti_ratt_financier":"Guadeloupe Unie Socialisme et R\u00e9alit\u00e9","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Agent EDF","place_en_hemicycle":"290","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610615","id_an":"610615","slug":"ary-chalus","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/ary-chalus","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/ary-chalus\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":443,"nom":"Philippe Bies","nom_de_famille":"Bies","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1964-01-14","lieu_naissance":"Saint-Avold (Moselle)","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/philippebies.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/PhilippeBIES"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"382","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608363","id_an":"608363","slug":"philippe-bies","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/philippe-bies","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/philippe-bies\/json","nb_mandats":2,"twitter":"PhilippeBIES"}},{"depute":{"id":444,"nom":"Erwann Binet","nom_de_famille":"Binet","prenom":"Erwann","sexe":"H","date_naissance":"1972-07-30","lieu_naissance":"Brest (Finist\u00e8re)","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.erwannbinet.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/erwannbinet"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"567","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606899","id_an":"606899","slug":"erwann-binet","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/erwann-binet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/erwann-binet\/json","nb_mandats":2,"twitter":"erwannbinet"}},{"depute":{"id":445,"nom":"B\u00e9atrice Santais","nom_de_famille":"Santais","prenom":"B\u00e9atrice","sexe":"F","date_naissance":"1964-09-17","lieu_naissance":"Montm\u00e9lian (Savoie)","num_deptmt":"73","nom_circo":"Savoie","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.beatricesantais.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9e de la fonction publique","place_en_hemicycle":"634","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608778","id_an":"608778","slug":"beatrice-santais","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/beatrice-santais","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/beatrice-santais\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":446,"nom":"Paola Zanetti","nom_de_famille":"Zanetti","prenom":"Paola","sexe":"F","date_naissance":"1976-09-01","lieu_naissance":"Cr\u00e9hange (Moselle)","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.paolazanetti2012.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"636","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607699","id_an":"607699","slug":"paola-zanetti","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/paola-zanetti","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/paola-zanetti\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":447,"nom":"Gilles Lurton","nom_de_famille":"Lurton","prenom":"Gilles","sexe":"H","date_naissance":"1963-07-06","lieu_naissance":"Saint Servan sur mer (Ille-et-Vilaine)","num_deptmt":"35","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/gilleslurton.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/gilleslurton"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"150","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606712","id_an":"606712","slug":"gilles-lurton","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/gilles-lurton","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/gilles-lurton\/json","nb_mandats":2,"twitter":"gilleslurton"}},{"depute":{"id":448,"nom":"Jean-David Ciot","nom_de_famille":"Ciot","prenom":"Jean-David","sexe":"H","date_naissance":"1967-05-01","lieu_naissance":"Rosenda\u00ebl (Nord)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":14,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/jdciot"},{"site":"http:\/\/www.jeandavidciot.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Auditeur financier","place_en_hemicycle":"392","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605557","id_an":"605557","slug":"jean-david-ciot","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-david-ciot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-david-ciot\/json","nb_mandats":2,"twitter":"jdciot"}},{"depute":{"id":449,"nom":"Kheira Bouziane-Laroussi","nom_de_famille":"Bouziane-Laroussi","prenom":"Kheira","sexe":"F","date_naissance":"1953-08-23","lieu_naissance":"Oran (Alg\u00e9rie)","num_deptmt":"21","nom_circo":"C\u00f4te-d'Or","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Professeur du secondaire","place_en_hemicycle":"559","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605830","id_an":"605830","slug":"kheira-bouziane","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/kheira-bouziane","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/kheira-bouziane\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":450,"nom":"Jean-Pierre Vigier","nom_de_famille":"Vigier","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1969-10-22","lieu_naissance":"Brioude (Haute-Loire)","num_deptmt":"43","nom_circo":"Haute-Loire","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"57","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607090","id_an":"607090","slug":"jean-pierre-vigier","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-pierre-vigier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-pierre-vigier\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"depute":{"id":451,"nom":"Maud Olivier","nom_de_famille":"Olivier","prenom":"Maud","sexe":"F","date_naissance":"1953-02-20","lieu_naissance":"Boulogne (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.maud-olivier.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/OlivierMaud"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Cadre du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"446","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609983","id_an":"609983","slug":"maud-olivier","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/maud-olivier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/maud-olivier\/json","nb_mandats":2,"twitter":"OlivierMaud"}},{"depute":{"id":452,"nom":"Annie Genevard","nom_de_famille":"Genevard","prenom":"Annie","sexe":"F","date_naissance":"1956-09-07","lieu_naissance":"Audincourt (Doubs)","num_deptmt":"25","nom_circo":"Doubs","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.anniegenevard.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Professeur du secondaire","place_en_hemicycle":"50","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605991","id_an":"605991","slug":"annie-genevard","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/annie-genevard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/annie-genevard\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":453,"nom":"Jean-Pierre Allossery","nom_de_famille":"Allossery","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1945-07-31","lieu_naissance":"Hazebrouck (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":15,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9 du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"645","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607892","id_an":"607892","slug":"jean-pierre-allossery","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-pierre-allossery","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-pierre-allossery\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":454,"nom":"Christophe Cavard","nom_de_famille":"Cavard","prenom":"Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1970-02-19","lieu_naissance":"Die (Dr\u00f4me)","num_deptmt":"30","nom_circo":"Gard","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/christophecavard.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ccavard"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Educateur","place_en_hemicycle":"281","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606258","id_an":"606258","slug":"christophe-cavard","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/christophe-cavard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/christophe-cavard\/json","nb_mandats":2,"twitter":"ccavard"}},{"depute":{"id":455,"nom":"Laurent Furst","nom_de_famille":"Furst","prenom":"Laurent","sexe":"H","date_naissance":"1965-05-19","lieu_naissance":"Colmar (Haut-Rhin)","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.laurentfurst.fr "}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Directeur d'h\u00f4pital","place_en_hemicycle":"73","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA266774","id_an":"266774","slug":"laurent-furst","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/laurent-furst","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/laurent-furst\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":456,"nom":"Olivier Faure","nom_de_famille":"Faure","prenom":"Olivier","sexe":"H","date_naissance":"1968-08-18","lieu_naissance":"La Tronche (Is\u00e8re)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":11,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/olivierfaure.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/faureolivier"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"427","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609332","id_an":"609332","slug":"olivier-faure","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/olivier-faure","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/olivier-faure\/json","nb_mandats":1,"twitter":"faureolivier"}},{"depute":{"id":457,"nom":"Sophie Dessus","nom_de_famille":"Dessus","prenom":"Sophie","sexe":"F","date_naissance":"1955-09-24","lieu_naissance":"Suresnes (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"19","nom_circo":"Corr\u00e8ze","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2016-03-03","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.sophiedessus.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/SophieDessus"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 03\/03\/2016 \/ d\u00e9c\u00e8s"}],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"422","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605758","id_an":"605758","slug":"sophie-dessus","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/sophie-dessus","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/sophie-dessus\/json","nb_mandats":3,"twitter":"SophieDessus"}},{"depute":{"id":458,"nom":"Philippe Baumel","nom_de_famille":"Baumel","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1961-11-14","lieu_naissance":"Nogaro (Gers)","num_deptmt":"71","nom_circo":"Sa\u00f4ne-et-Loire","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.philippebaumel.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/philippebaumel"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Cadre du secteur public","place_en_hemicycle":"599","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608686","id_an":"608686","slug":"philippe-baumel","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/philippe-baumel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/philippe-baumel\/json","nb_mandats":2,"twitter":"philippebaumel"}},{"depute":{"id":459,"nom":"Philippe Gomes","nom_de_famille":"Gomes","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1958-10-27","lieu_naissance":"Alger (Alg\u00e9rie)","num_deptmt":"988","nom_circo":"Nouvelle-Cal\u00e9donie","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Cal\u00e9donie Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.caledonie-ensemble.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/PhilippeGomesCE"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"305","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610775","id_an":"610775","slug":"philippe-gomes","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/philippe-gomes","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/philippe-gomes\/json","nb_mandats":3,"twitter":"PhilippeGomesCE"}},{"depute":{"id":460,"nom":"Jean-Pierre Blazy","nom_de_famille":"Blazy","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1949-11-24","lieu_naissance":"Gonesse (Val-d'Oise)","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":9,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/jp-blazy.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jpblazy"},{"site":"http:\/\/www.jpblazy-depute.org"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Professeur","place_en_hemicycle":"618","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA536","id_an":"536","slug":"jean-pierre-blazy","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-pierre-blazy","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-pierre-blazy\/json","nb_mandats":2,"twitter":"jpblazy"}},{"depute":{"id":461,"nom":"Emeric Br\u00e9hier","nom_de_famille":"Br\u00e9hier","prenom":"Emeric","sexe":"H","date_naissance":"1971-12-26","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":10,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.brehier.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"447","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609314","id_an":"609314","slug":"emeric-brehier","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/emeric-brehier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/emeric-brehier\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":462,"nom":"Mathieu Hanotin","nom_de_famille":"Hanotin","prenom":"Mathieu","sexe":"H","date_naissance":"1978-08-22","lieu_naissance":"Compi\u00e8gne (Oise)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.mathieuhanotin.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MathieuHanotin"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Cadre A de la fonction publique territoriale","place_en_hemicycle":"452","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610245","id_an":"610245","slug":"mathieu-hanotin","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/mathieu-hanotin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/mathieu-hanotin\/json","nb_mandats":2,"twitter":"MathieuHanotin"}},{"depute":{"id":463,"nom":"Luce Pane","nom_de_famille":"Pane","prenom":"Luce","sexe":"F","date_naissance":"1955-09-28","lieu_naissance":"Lillebonne (Seine-Maritime)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.lucepane.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"544","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267534","id_an":"267534","slug":"luce-pane","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/luce-pane","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/luce-pane\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":464,"nom":"Claude de Ganay","nom_de_famille":"Ganay (de)","prenom":"Claude","sexe":"H","date_naissance":"1953-09-05","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"45","nom_circo":"Loiret","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Cdganay"},{"site":"http:\/\/www.claudedeganay.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Cadre de la fonction publique territoriale","place_en_hemicycle":"48","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267735","id_an":"267735","slug":"claude-de-ganay","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/claude-de-ganay","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/claude-de-ganay\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Cdganay"}},{"depute":{"id":465,"nom":"Jeanine Dubi\u00e9","nom_de_famille":"Dubi\u00e9","prenom":"Jeanine","sexe":"F","date_naissance":"1958-01-03","lieu_naissance":"Lourdes (Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es)","num_deptmt":"65","nom_circo":"Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"RRDP","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeaninedubie.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"278","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608292","id_an":"608292","slug":"jeanine-dubie","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jeanine-dubie","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jeanine-dubie\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":466,"nom":"Isabelle Le Callennec","nom_de_famille":"Le Callennec","prenom":"Isabelle","sexe":"F","date_naissance":"1966-10-14","lieu_naissance":"Nantes (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"35","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/isabellelecallennec.bzh"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/lecallennec"},{"site":"http:\/\/www.isabellelecallennec.eu"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"148","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606693","id_an":"606693","slug":"isabelle-le-callennec","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/isabelle-le-callennec","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/isabelle-le-callennec\/json","nb_mandats":2,"twitter":"lecallennec"}},{"depute":{"id":467,"nom":"Val\u00e9rie Rabault","nom_de_famille":"Rabault","prenom":"Val\u00e9rie","sexe":"F","date_naissance":"1973-04-25","lieu_naissance":"L'hay les Roses (Val-de-Marne)","num_deptmt":"82","nom_circo":"Tarn-et-Garonne","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.valerierabault.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Valerie_Rabault"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Ing\u00e9nieure","place_en_hemicycle":"515","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609590","id_an":"609590","slug":"valerie-rabault","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/valerie-rabault","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/valerie-rabault\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Valerie_Rabault"}},{"depute":{"id":468,"nom":"Jean-Louis Roumegas","nom_de_famille":"Roumegas","prenom":"Jean-Louis","sexe":"H","date_naissance":"1962-06-06","lieu_naissance":"Alger (Alg\u00e9rie)","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"http:\/\/roumegas.fr"},{"site":"http:\/\/roumegas2017.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jlroumegas"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Enseignant 1er deg.-directeur \u00e9cole","place_en_hemicycle":"312","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606545","id_an":"606545","slug":"jean-louis-roumegas","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-louis-roumegas","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-louis-roumegas\/json","nb_mandats":2,"twitter":"jlroumegas"}},{"depute":{"id":469,"nom":"Sophie Errante","nom_de_famille":"Errante","prenom":"Sophie","sexe":"F","date_naissance":"1971-07-22","lieu_naissance":"Nantes (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":10,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/sophie-errante.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/SophieErrante"},{"site":"https:\/\/www.sophie-errante2017.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"422","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607193","id_an":"607193","slug":"sophie-errante","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/sophie-errante","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/sophie-errante\/json","nb_mandats":2,"twitter":"SophieErrante"}},{"depute":{"id":470,"nom":"Jacques Bompard","nom_de_famille":"Bompard","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1943-02-24","lieu_naissance":"Montpellier (H\u00e9rault)","num_deptmt":"84","nom_circo":"Vaucluse","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Debout la France","sites_web":[{"site":"http:\/\/jacquesbompard.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JacquesBompard"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Docteur en chirurgie dentaire","place_en_hemicycle":"68","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA563","id_an":"563","slug":"jacques-bompard","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jacques-bompard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jacques-bompard\/json","nb_mandats":2,"twitter":"JacquesBompard"}},{"depute":{"id":471,"nom":"Florent Boudi\u00e9","nom_de_famille":"Boudi\u00e9","prenom":"Florent","sexe":"H","date_naissance":"1973-09-22","lieu_naissance":"Sainte-Foy-la-Grande (Gironde)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":10,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.florentboudie.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/florent_boudie"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur public","place_en_hemicycle":"467","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606507","id_an":"606507","slug":"florent-boudie","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/florent-boudie","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/florent-boudie\/json","nb_mandats":2,"twitter":"florent_boudie"}},{"depute":{"id":472,"nom":"Christophe Castaner","nom_de_famille":"Castaner","prenom":"Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1966-01-03","lieu_naissance":"Ollioules (Var)","num_deptmt":"04","nom_circo":"Alpes-de-Haute-Provence","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/christophe-castaner.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/CCastaner"},{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/christophe.castaner"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Autre profession","place_en_hemicycle":"376","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605131","id_an":"605131","slug":"christophe-castaner","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/christophe-castaner","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/christophe-castaner\/json","nb_mandats":2,"twitter":"CCastaner"}},{"depute":{"id":473,"nom":"Yves Foulon","nom_de_famille":"Foulon","prenom":"Yves","sexe":"H","date_naissance":"1958-10-10","lieu_naissance":"Arcachon (Gironde)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"39","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606478","id_an":"606478","slug":"yves-foulon","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/yves-foulon","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/yves-foulon\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":474,"nom":"Suzanne Tallard","nom_de_famille":"Tallard","prenom":"Suzanne","sexe":"F","date_naissance":"1943-06-19","lieu_naissance":"La Rochelle (Charente-Maritime)","num_deptmt":"17","nom_circo":"Charente-Maritime","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.suzannetallard2012.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/SuzanneTallard"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9e de l'enseignement","place_en_hemicycle":"632","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605703","id_an":"605703","slug":"suzanne-tallard","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/suzanne-tallard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/suzanne-tallard\/json","nb_mandats":1,"twitter":"SuzanneTallard"}},{"depute":{"id":475,"nom":"Viviane Le Dissez","nom_de_famille":"Le Dissez","prenom":"Viviane","sexe":"F","date_naissance":"1959-03-22","lieu_naissance":"Tr\u00e9guier (C\u00f4tes-d'Armor)","num_deptmt":"22","nom_circo":"C\u00f4tes-d'Armor","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.vivianeledissez.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9e de la fonction publique","place_en_hemicycle":"643","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA341246","id_an":"341246","slug":"viviane-le-dissez","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/viviane-le-dissez","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/viviane-le-dissez\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":476,"nom":"Jean-Luc Moudenc","nom_de_famille":"Moudenc","prenom":"Jean-Luc","sexe":"H","date_naissance":"1960-07-19","lieu_naissance":"Toulouse (Haute-Garonne)","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2014-04-10","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.moudenc.fr"},{"site":"http:\/\/www.toulouse.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jlmoudenc"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 10\/04\/2014 \/ d\u00e9mission"}],"profession":"Grands corps de l'\u00c9tat","place_en_hemicycle":"151","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606299","id_an":"606299","slug":"jean-luc-moudenc","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-luc-moudenc","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-luc-moudenc\/json","nb_mandats":3,"twitter":"jlmoudenc"}},{"depute":{"id":477,"nom":"Gaby Charroux","nom_de_famille":"Charroux","prenom":"Gaby","sexe":"H","date_naissance":"1942-06-25","lieu_naissance":"Alger (Alg\u00e9rie)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":13,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9 de l'enseignement","place_en_hemicycle":"584","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA340755","id_an":"340755","slug":"gaby-charroux","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/gaby-charroux","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/gaby-charroux\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":478,"nom":"Alain Faur\u00e9","nom_de_famille":"Faur\u00e9","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1962-10-01","lieu_naissance":"Pamiers (Ari\u00e8ge)","num_deptmt":"09","nom_circo":"Ari\u00e8ge","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.alainfaure.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Industriel - Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"577","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA340432","id_an":"340432","slug":"alain-faure","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/alain-faure","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/alain-faure\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":479,"nom":"Lucette Lousteau","nom_de_famille":"Lousteau","prenom":"Lucette","sexe":"F","date_naissance":"1948-12-20","lieu_naissance":"Oran (Alg\u00e9rie)","num_deptmt":"47","nom_circo":"Lot-et-Garonne","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.lousteau.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"485","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607283","id_an":"607283","slug":"lucette-lousteau","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/lucette-lousteau","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/lucette-lousteau\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":480,"nom":"Alain Marsaud","nom_de_famille":"Marsaud","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1949-03-08","lieu_naissance":"Limoges (Haute-Vienne)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":10,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Magistrat","place_en_hemicycle":"25","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2089","id_an":"2089","slug":"alain-marsaud","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/alain-marsaud","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/alain-marsaud\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":481,"nom":"Patrick Mennucci","nom_de_famille":"Mennucci","prenom":"Patrick","sexe":"H","date_naissance":"1955-04-08","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.patrickmennucci.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/patrickmennucci"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/patrick.mennucci"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Cadre du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"475","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605426","id_an":"605426","slug":"patrick-mennucci","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/patrick-mennucci","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/patrick-mennucci\/json","nb_mandats":2,"twitter":"patrickmennucci"}},{"depute":{"id":482,"nom":"Catherine Vautrin","nom_de_famille":"Vautrin","prenom":"Catherine","sexe":"F","date_naissance":"1960-07-26","lieu_naissance":"Reims (Marne)","num_deptmt":"51","nom_circo":"Marne","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/CaVautrin"},{"site":"http:\/\/www.catherine-vautrin.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 30\/04\/2004 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Directrice marketing","place_en_hemicycle":"92","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267797","id_an":"267797","slug":"catherine-vautrin","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/catherine-vautrin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/catherine-vautrin\/json","nb_mandats":2,"twitter":"CaVautrin"}},{"depute":{"id":483,"nom":"Claudine Schmid","nom_de_famille":"Schmid","prenom":"Claudine","sexe":"F","date_naissance":"1955-09-13","lieu_naissance":"Saint-Julien-en-Genevois (Haute-Savoie)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.claudine-schmid.ch"},{"site":"https:\/\/claudine-schmid2017.ch"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Claudine_Schmid"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"133","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610924","id_an":"610924","slug":"claudine-schmid","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/claudine-schmid","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/claudine-schmid\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Claudine_Schmid"}},{"depute":{"id":484,"nom":"Charles de La Verpilli\u00e8re","nom_de_famille":"La Verpilli\u00e8re (de)","prenom":"Charles","sexe":"H","date_naissance":"1954-05-31","lieu_naissance":"Bourg-en-Bresse (Ain)","num_deptmt":"01","nom_circo":"Ain","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/delaverpilliere"},{"site":"http:\/\/www.charlesdelaverpilliere.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Conseiller d'Etat","place_en_hemicycle":"40","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1012","id_an":"1012","slug":"charles-de-la-verpilliere","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/charles-de-la-verpilliere","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/charles-de-la-verpilliere\/json","nb_mandats":2,"twitter":"delaverpilliere"}},{"depute":{"id":485,"nom":"Alexis Bachelay","nom_de_famille":"Bachelay","prenom":"Alexis","sexe":"H","date_naissance":"1973-08-19","lieu_naissance":"Saint-Maur-des-Foss\u00e9s (Val-de-Marne)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.alexisbachelay.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AlexisBachelay"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"548","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610066","id_an":"610066","slug":"alexis-bachelay","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/alexis-bachelay","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/alexis-bachelay\/json","nb_mandats":2,"twitter":"AlexisBachelay"}},{"depute":{"id":486,"nom":"Denis Baupin","nom_de_famille":"Baupin","prenom":"Denis","sexe":"H","date_naissance":"1962-06-02","lieu_naissance":"Cherbourg (Manche)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":10,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.denisbaupin.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Denis_Baupin"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"397","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609016","id_an":"609016","slug":"denis-baupin","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/denis-baupin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/denis-baupin\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Denis_Baupin"}},{"depute":{"id":487,"nom":"Anne-Yvonne Le Dain","nom_de_famille":"Le Dain","prenom":"Anne-Yvonne","sexe":"F","date_naissance":"1955-09-01","lieu_naissance":"Versailles (Yvelines)","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/ayledain.com"},{"site":"http:\/\/www.ayledain.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Ayledain"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"462","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606555","id_an":"606555","slug":"anne-yvonne-le-dain","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/anne-yvonne-le-dain","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/anne-yvonne-le-dain\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Ayledain"}},{"depute":{"id":488,"nom":"Julien Aubert","nom_de_famille":"Aubert","prenom":"Julien","sexe":"H","date_naissance":"1978-06-11","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"84","nom_circo":"Vaucluse","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.julienaubert.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JulienAubert84"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Magistrat \u00e0 la Cour des Comptes","place_en_hemicycle":"154","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609726","id_an":"609726","slug":"julien-aubert","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/julien-aubert","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/julien-aubert\/json","nb_mandats":2,"twitter":"JulienAubert84"}},{"depute":{"id":489,"nom":"Danielle Auroi","nom_de_famille":"Auroi","prenom":"Danielle","sexe":"F","date_naissance":"1944-02-29","lieu_naissance":"Clermont Ferrand (Puy-de-D\u00f4me)","num_deptmt":"63","nom_circo":"Puy-de-D\u00f4me","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9e de l'enseignement","place_en_hemicycle":"292","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608186","id_an":"608186","slug":"danielle-auroi","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/danielle-auroi","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/danielle-auroi\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":490,"nom":"Alain Tourret","nom_de_famille":"Tourret","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1947-12-25","lieu_naissance":"Boppard (Allemagne)","num_deptmt":"14","nom_circo":"Calvados","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"RRDP","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.alaintourret.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AlainTourret"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"276","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2828","id_an":"2828","slug":"alain-tourret","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/alain-tourret","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/alain-tourret\/json","nb_mandats":2,"twitter":"AlainTourret"}},{"depute":{"id":491,"nom":"Marie-Arlette Carlotti","nom_de_famille":"Carlotti","prenom":"Marie-Arlette","sexe":"F","date_naissance":"1952-01-21","lieu_naissance":"B\u00e9ziers (H\u00e9rault)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":5,"mandat_debut":"2014-05-03","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.macarlotti.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"03\/05\/2014 \/  \/ "}],"profession":"DRH A\u00e9ronautique","place_en_hemicycle":"257","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA590034","id_an":"590034","slug":"marie-arlette-carlotti","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marie-arlette-carlotti","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marie-arlette-carlotti\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":492,"nom":"Monique Orph\u00e9","nom_de_famille":"Orph\u00e9","prenom":"Monique","sexe":"F","date_naissance":"1964-10-15","lieu_naissance":"Saint-Denis (R\u00e9union)","num_deptmt":"974","nom_circo":"R\u00e9union","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/moniqueorphe"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/pages\/Monique-Orph%25C3%25A9-2012\/321211427928411?ref=tn_tnmn"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Enseignante-directrice d'\u00e9cole","place_en_hemicycle":"502","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610729","id_an":"610729","slug":"monique-orphe","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/monique-orphe","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/monique-orphe\/json","nb_mandats":2,"twitter":"moniqueorphe"}},{"depute":{"id":493,"nom":"Jean-Marie Tetart","nom_de_famille":"Tetart","prenom":"Jean-Marie","sexe":"H","date_naissance":"1949-09-01","lieu_naissance":"Tigny-Noyelle (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":9,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/jeanmarietetart.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JeanMarieTetart"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Grands corps de l'\u00c9tat","place_en_hemicycle":"58","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609442","id_an":"609442","slug":"jean-marie-tetart","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-marie-tetart","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-marie-tetart\/json","nb_mandats":2,"twitter":"JeanMarieTetart"}},{"depute":{"id":494,"nom":"Denys Robiliard","nom_de_famille":"Robiliard","prenom":"Denys","sexe":"H","date_naissance":"1960-07-22","lieu_naissance":"Rouen (Seine-Maritime)","num_deptmt":"41","nom_circo":"Loir-et-Cher","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.denys-robiliard.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"639","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606991","id_an":"606991","slug":"denys-robiliard","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/denys-robiliard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/denys-robiliard\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":495,"nom":"Isabelle Attard","nom_de_famille":"Attard","prenom":"Isabelle","sexe":"F","date_naissance":"1969-11-14","lieu_naissance":"Vend\u00f4me (Loir-et-Cher)","num_deptmt":"14","nom_circo":"Calvados","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"http:\/\/isabelleattard.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"309","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605625","id_an":"605625","slug":"isabelle-attard","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/isabelle-attard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/isabelle-attard\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"depute":{"id":496,"nom":"Marie-Anne Chapdelaine","nom_de_famille":"Chapdelaine","prenom":"Marie-Anne","sexe":"F","date_naissance":"1962-03-20","lieu_naissance":"Revin (Ardennes)","num_deptmt":"35","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/machapdelaine.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ma_chapdelaine"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Agent technique et technicienne","place_en_hemicycle":"440","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606665","id_an":"606665","slug":"marie-anne-chapdelaine","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marie-anne-chapdelaine","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marie-anne-chapdelaine\/json","nb_mandats":2,"twitter":"ma_chapdelaine"}},{"depute":{"id":497,"nom":"Audrey Linkenheld","nom_de_famille":"Linkenheld","prenom":"Audrey","sexe":"F","date_naissance":"1973-10-11","lieu_naissance":"Strasbourg (Bas-Rhin)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.audrey-linkenheld.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Cadre territorial","place_en_hemicycle":"456","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607761","id_an":"607761","slug":"audrey-linkenheld","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/audrey-linkenheld","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/audrey-linkenheld\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":498,"nom":"H\u00e9l\u00e8ne Geoffroy","nom_de_famille":"Geoffroy","prenom":"H\u00e9l\u00e8ne","sexe":"F","date_naissance":"1970-03-04","lieu_naissance":"Creil (Oise)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2016-03-11","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 11\/03\/2016 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Docteur de l'Ecole Polytechnique, charg\u00e9e de Recherche \u00e0 l'ENTPE","place_en_hemicycle":"487","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608574","id_an":"608574","slug":"helene-geoffroy","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/helene-geoffroy","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/helene-geoffroy\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"depute":{"id":499,"nom":"Sophie Rohfritsch","nom_de_famille":"Rohfritsch","prenom":"Sophie","sexe":"F","date_naissance":"1962-08-27","lieu_naissance":"Grenoble (Is\u00e8re)","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.sophie-rohfritsch.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Juriste","place_en_hemicycle":"70","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608380","id_an":"608380","slug":"sophie-rohfritsch","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/sophie-rohfritsch","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/sophie-rohfritsch\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":500,"nom":"Christine Pires Beaune","nom_de_famille":"Pires Beaune","prenom":"Christine","sexe":"F","date_naissance":"1964-10-06","lieu_naissance":"Saint Georges de Mons (Puy-de-D\u00f4me)","num_deptmt":"63","nom_circo":"Puy-de-D\u00f4me","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.cpb2017.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/cpiresbeaune"},{"site":"http:\/\/www.christinepiresbeaune.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"582","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608172","id_an":"608172","slug":"christine-pires-beaune","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/christine-pires-beaune","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/christine-pires-beaune\/json","nb_mandats":2,"twitter":"cpiresbeaune"}},{"depute":{"id":501,"nom":"Elisabeth Pochon","nom_de_famille":"Pochon","prenom":"Elisabeth","sexe":"F","date_naissance":"1955-04-19","lieu_naissance":"Constantine (Alg\u00e9rie)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/pochon2017.unblog.fr"},{"site":"http:\/\/www.elisabeth-pochon.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ElisabethPochon"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Conseill\u00e8re principale d'\u00e9ducation","place_en_hemicycle":"547","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610313","id_an":"610313","slug":"elisabeth-pochon","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/elisabeth-pochon","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/elisabeth-pochon\/json","nb_mandats":1,"twitter":"ElisabethPochon"}},{"depute":{"id":502,"nom":"Jo\u00eblle Huillier","nom_de_famille":"Huillier","prenom":"Jo\u00eblle","sexe":"F","date_naissance":"1948-10-06","lieu_naissance":"Lyon (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":10,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.joellehuillier.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Joellehuillier"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9e du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"554","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606924","id_an":"606924","slug":"joelle-huillier","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/joelle-huillier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/joelle-huillier\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Joellehuillier"}},{"depute":{"id":503,"nom":"Alain Calmette","nom_de_famille":"Calmette","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1957-11-30","lieu_naissance":"Aurillac (Cantal)","num_deptmt":"15","nom_circo":"Cantal","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.alaincalmette.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"555","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605643","id_an":"605643","slug":"alain-calmette","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/alain-calmette","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/alain-calmette\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":504,"nom":"Fran\u00e7oise Dubois","nom_de_famille":"Dubois","prenom":"Fran\u00e7oise","sexe":"F","date_naissance":"1947-12-06","lieu_naissance":"Coulans sur G\u00e9e (Sarthe)","num_deptmt":"72","nom_circo":"Sarthe","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.francoisedubois.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/fdubois2012"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9e de l'enseignement","place_en_hemicycle":"381","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608718","id_an":"608718","slug":"francoise-dubois","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/francoise-dubois","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/francoise-dubois\/json","nb_mandats":2,"twitter":"fdubois2012"}},{"depute":{"id":505,"nom":"Philippe Nogu\u00e8s","nom_de_famille":"Nogu\u00e8s","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1955-05-07","lieu_naissance":"Malestroit (Morbihan)","num_deptmt":"56","nom_circo":"Morbihan","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Non rattach\u00e9","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.pnogues.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/PhilippeNogues"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Cadre du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"327","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607632","id_an":"607632","slug":"philippe-nogues","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/philippe-nogues","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/philippe-nogues\/json","nb_mandats":2,"twitter":"PhilippeNogues"}},{"depute":{"id":506,"nom":"Jean-Louis Bricout","nom_de_famille":"Bricout","prenom":"Jean-Louis","sexe":"H","date_naissance":"1957-12-27","lieu_naissance":"Busigny (Nord)","num_deptmt":"02","nom_circo":"Aisne","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanlouisbricout.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Cadre du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"564","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605069","id_an":"605069","slug":"jean-louis-bricout","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-louis-bricout","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-louis-bricout\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":507,"nom":"Sandrine Doucet","nom_de_famille":"Doucet","prenom":"Sandrine","sexe":"F","date_naissance":"1959-09-10","lieu_naissance":"Talence (Gironde)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.sandrine-doucet.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Doucet_Sandrine"},{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/sandrine.doucet.3"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Professeur du secondaire","place_en_hemicycle":"406","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606412","id_an":"606412","slug":"sandrine-doucet","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/sandrine-doucet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/sandrine-doucet\/json","nb_mandats":1,"twitter":"Doucet_Sandrine"}},{"depute":{"id":508,"nom":"Marion Mar\u00e9chal-Le Pen","nom_de_famille":"Mar\u00e9chal-Le Pen","prenom":"Marion","sexe":"F","date_naissance":"1989-12-10","lieu_naissance":"Saint-Germain-en-Laye (Yvelines)","num_deptmt":"84","nom_circo":"Vaucluse","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Front National","sites_web":[{"site":"http:\/\/marionlepen.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Marion_M_Le_Pen"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Etudiante","place_en_hemicycle":"67","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609709","id_an":"609709","slug":"marion-marechal-le-pen","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marion-marechal-le-pen","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marion-marechal-le-pen\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Marion_M_Le_Pen"}},{"depute":{"id":509,"nom":"Fran\u00e7ois Andr\u00e9","nom_de_famille":"Andr\u00e9","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1967-07-19","lieu_naissance":"Pontivy (Morbihan)","num_deptmt":"35","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.francoisandre.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/FrancoisAndre35"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"628","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606675","id_an":"606675","slug":"francois-andre","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/francois-andre","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/francois-andre\/json","nb_mandats":2,"twitter":"FrancoisAndre35"}},{"depute":{"id":510,"nom":"Yann Galut","nom_de_famille":"Galut","prenom":"Yann","sexe":"H","date_naissance":"1966-03-14","lieu_naissance":"Antony (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"18","nom_circo":"Cher","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/yann-galut.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/yanngalut"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"375","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1401","id_an":"1401","slug":"yann-galut","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/yann-galut","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/yann-galut\/json","nb_mandats":2,"twitter":"yanngalut"}},{"depute":{"id":511,"nom":"Fr\u00e9d\u00e9ric Roig","nom_de_famille":"Roig","prenom":"Fr\u00e9d\u00e9ric","sexe":"H","date_naissance":"1969-05-18","lieu_naissance":"Montpellier (H\u00e9rault)","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.fredericroig-depute.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Permanent politique","place_en_hemicycle":"361","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606586","id_an":"606586","slug":"frederic-roig","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/frederic-roig","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/frederic-roig\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":512,"nom":"Guillaume Larriv\u00e9","nom_de_famille":"Larriv\u00e9","prenom":"Guillaume","sexe":"H","date_naissance":"1977-01-24","lieu_naissance":"Mulhouse (Haut-Rhin)","num_deptmt":"89","nom_circo":"Yonne","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/larrive.com"},{"site":"http:\/\/www.larrive2017.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/GLarrive"},{"site":"http:\/\/facebook.com\/guillaumelarrive"},{"site":"http:\/\/www.plon.fr\/auteur\/guillaume-larriva-\/438356"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Ma\u00eetre des Requ\u00eates au Conseil d'\u00c9tat","place_en_hemicycle":"45","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267785","id_an":"267785","slug":"guillaume-larrive","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/guillaume-larrive","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/guillaume-larrive\/json","nb_mandats":2,"twitter":"GLarrive"}},{"depute":{"id":513,"nom":"Yves Goasdoue","nom_de_famille":"Goasdoue","prenom":"Yves","sexe":"H","date_naissance":"1959-08-22","lieu_naissance":"Cherbourg (Manche)","num_deptmt":"61","nom_circo":"Orne","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"604","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608038","id_an":"608038","slug":"yves-goasdoue","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/yves-goasdoue","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/yves-goasdoue\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":514,"nom":"Gilbert Collard","nom_de_famille":"Collard","prenom":"Gilbert","sexe":"H","date_naissance":"1948-02-03","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"30","nom_circo":"Gard","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Front National","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.collard2017.fr"},{"site":"http:\/\/www.gilbertcollard.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/GilbertCollard"},{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/collard.officiel"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"66","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606212","id_an":"606212","slug":"gilbert-collard","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/gilbert-collard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/gilbert-collard\/json","nb_mandats":2,"twitter":"GilbertCollard"}},{"depute":{"id":515,"nom":"Philippe Kemel","nom_de_famille":"Kemel","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1948-06-28","lieu_naissance":"Emmerin (Nord)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":11,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.philippekemel.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/philippekemel"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Professeur IUT de Lille 3 - Expert-comptable","place_en_hemicycle":"265","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA344242","id_an":"344242","slug":"philippe-kemel","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/philippe-kemel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/philippe-kemel\/json","nb_mandats":2,"twitter":"philippekemel"}},{"depute":{"id":516,"nom":"Carole Delga","nom_de_famille":"Delga","prenom":"Carole","sexe":"F","date_naissance":"1971-08-19","lieu_naissance":"Toulouse (Haute-Garonne)","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":8,"mandat_debut":"2015-07-18","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.caroledelga.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/CaroleDelga"},{"site":"https:\/\/fr.m.wikipedia.org\/wiki\/Carole_Delga"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 03\/07\/2014 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"18\/07\/2015 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"509","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606351","id_an":"606351","slug":"carole-delga","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/carole-delga","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/carole-delga\/json","nb_mandats":2,"twitter":"CaroleDelga"}},{"depute":{"id":517,"nom":"Dominique Lefebvre","nom_de_famille":"Lefebvre","prenom":"Dominique","sexe":"H","date_naissance":"1956-05-07","lieu_naissance":"Roubaix (Nord)","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":10,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/LefebvrePS"},{"site":"http:\/\/www.dominique-lefebvre-depute.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Conseiller ma\u00eetre \u00e0 la Cour des Comptes","place_en_hemicycle":"338","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610594","id_an":"610594","slug":"dominique-lefebvre","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/dominique-lefebvre","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/dominique-lefebvre\/json","nb_mandats":2,"twitter":"LefebvrePS"}},{"depute":{"id":518,"nom":"Henri Guaino","nom_de_famille":"Guaino","prenom":"Henri","sexe":"H","date_naissance":"1957-03-11","lieu_naissance":"Arles (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.guaino.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Grands corps de l'\u00c9tat","place_en_hemicycle":"156","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609365","id_an":"609365","slug":"henri-guaino","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/henri-guaino","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/henri-guaino\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"depute":{"id":519,"nom":"Yann Capet","nom_de_famille":"Capet","prenom":"Yann","sexe":"H","date_naissance":"1975-12-31","lieu_naissance":"Calais (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.yanncapet.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"482","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608098","id_an":"608098","slug":"yann-capet","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/yann-capet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/yann-capet\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":520,"nom":"Fabrice Verdier","nom_de_famille":"Verdier","prenom":"Fabrice","sexe":"H","date_naissance":"1968-12-16","lieu_naissance":"Bagnols-sur-C\u00e8ze (Gard)","num_deptmt":"30","nom_circo":"Gard","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.fabriceverdier.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/F_Verdier"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Permanent politique","place_en_hemicycle":"384","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606230","id_an":"606230","slug":"fabrice-verdier","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/fabrice-verdier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/fabrice-verdier\/json","nb_mandats":3,"twitter":"F_Verdier"}},{"depute":{"id":521,"nom":"Edith Gueugneau","nom_de_famille":"Gueugneau","prenom":"Edith","sexe":"F","date_naissance":"1953-06-07","lieu_naissance":"Bourbon-Lancy (Sa\u00f4ne-et-Loire)","num_deptmt":"71","nom_circo":"Sa\u00f4ne-et-Loire","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.edithgueugneau.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Salari\u00e9e du secteur m\u00e9dical","place_en_hemicycle":"649","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608684","id_an":"608684","slug":"edith-gueugneau","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/edith-gueugneau","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/edith-gueugneau\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":522,"nom":"Anne Grommerch","nom_de_famille":"Grommerch","prenom":"Anne","sexe":"F","date_naissance":"1970-12-11","lieu_naissance":"Thionville (Moselle)","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":9,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2016-04-15","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.anne-grommerch.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AnneGrommerch"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 15\/04\/2016 \/ d\u00e9c\u00e8s"},{"mandat":"17\/11\/2008 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Directrice des ventes","place_en_hemicycle":"91","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA343623","id_an":"343623","slug":"anne-grommerch","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/anne-grommerch","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/anne-grommerch\/json","nb_mandats":2,"twitter":"AnneGrommerch"}},{"depute":{"id":523,"nom":"Yannick Moreau","nom_de_famille":"Moreau","prenom":"Yannick","sexe":"H","date_naissance":"1975-08-04","lieu_naissance":"Nantes (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"85","nom_circo":"Vend\u00e9e","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.yannickmoreau.fr"},{"site":"http:\/\/www.yannickmoreau.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/YannickMOREAU"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"231","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609764","id_an":"609764","slug":"yannick-moreau","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/yannick-moreau","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/yannick-moreau\/json","nb_mandats":2,"twitter":"YannickMOREAU"}},{"depute":{"id":524,"nom":"Chaynesse Khirouni","nom_de_famille":"Khirouni","prenom":"Chaynesse","sexe":"F","date_naissance":"1968-03-17","lieu_naissance":"Douai (Nord)","num_deptmt":"54","nom_circo":"Meurthe-et-Moselle","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/chaynessekhirouni.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Responsable de formation","place_en_hemicycle":"566","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607509","id_an":"607509","slug":"chaynesse-khirouni","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/chaynesse-khirouni","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/chaynesse-khirouni\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":525,"nom":"Jean-Jacques Bridey","nom_de_famille":"Bridey","prenom":"Jean-Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1953-05-07","lieu_naissance":"Nice (Alpes-Maritimes)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"407","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA672","id_an":"672","slug":"jean-jacques-bridey","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-jacques-bridey","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-jacques-bridey\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":526,"nom":"Gabriel Serville","nom_de_famille":"Serville","prenom":"Gabriel","sexe":"H","date_naissance":"1959-09-27","lieu_naissance":"Cayenne (Guyane)","num_deptmt":"973","nom_circo":"Guyane","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti socialiste guyanais","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Professeur de Math\u00e9matiques - Proviseur","place_en_hemicycle":"597","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610667","id_an":"610667","slug":"gabriel-serville","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/gabriel-serville","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/gabriel-serville\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":527,"nom":"Barbara Pompili","nom_de_famille":"Pompili","prenom":"Barbara","sexe":"F","date_naissance":"1975-06-13","lieu_naissance":"Bois-Bernard (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"80","nom_circo":"Somme","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2016-03-11","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/barbarapompili.fr"},{"site":"http:\/\/www.barbarapompili2017.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/barbarapompili"},{"site":"http:\/\/developpement-durable.gouv.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 11\/03\/2016 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Assistante parlementaire","place_en_hemicycle":"273","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609520","id_an":"609520","slug":"barbara-pompili","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/barbara-pompili","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/barbara-pompili\/json","nb_mandats":1,"twitter":"barbarapompili"}},{"depute":{"id":528,"nom":"Yves Daniel","nom_de_famille":"Daniel","prenom":"Yves","sexe":"H","date_naissance":"1954-07-31","lieu_naissance":"Mouais (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.yves-daniel.org"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Agriculteur-propri\u00e9taire exploitant","place_en_hemicycle":"626","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607155","id_an":"607155","slug":"yves-daniel","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/yves-daniel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/yves-daniel\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":529,"nom":"Patrice Carvalho","nom_de_famille":"Carvalho","prenom":"Patrice","sexe":"H","date_naissance":"1952-11-15","lieu_naissance":"Compi\u00e8gne (Oise)","num_deptmt":"60","nom_circo":"Oise","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.patricecarvalho.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Auditeur responsable en environnement,en hygi\u00e8ne industrielle et en s\u00e9curit\u00e9","place_en_hemicycle":"585","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA754","id_an":"754","slug":"patrice-carvalho","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/patrice-carvalho","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/patrice-carvalho\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":530,"nom":"Virginie Duby-Muller","nom_de_famille":"Duby-Muller","prenom":"Virginie","sexe":"F","date_naissance":"1979-08-16","lieu_naissance":"Bonneville (Haute-Savoie)","num_deptmt":"74","nom_circo":"Haute-Savoie","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/DubyMuller"},{"site":"http:\/\/www.virginiedubymuller.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Cadre du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"157","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608826","id_an":"608826","slug":"virginie-duby-muller","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/virginie-duby-muller","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/virginie-duby-muller\/json","nb_mandats":2,"twitter":"DubyMuller"}},{"depute":{"id":531,"nom":"Annie Le Houerou","nom_de_famille":"Le Houerou","prenom":"Annie","sexe":"F","date_naissance":"1960-03-31","lieu_naissance":"Plougonver (C\u00f4tes-d'Armor)","num_deptmt":"22","nom_circo":"C\u00f4tes-d'Armor","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.annielehouerou.bzh"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"481","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605888","id_an":"605888","slug":"annie-le-houerou","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/annie-le-houerou","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/annie-le-houerou\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":532,"nom":"Bernadette Laclais","nom_de_famille":"Laclais","prenom":"Bernadette","sexe":"F","date_naissance":"1967-03-10","lieu_naissance":"Chamb\u00e9ry (Savoie)","num_deptmt":"73","nom_circo":"Savoie","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.bernadettelaclais.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"400","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608785","id_an":"608785","slug":"bernadette-laclais","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/bernadette-laclais","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/bernadette-laclais\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":533,"nom":"R\u00e9mi Pauvros","nom_de_famille":"Pauvros","prenom":"R\u00e9mi","sexe":"H","date_naissance":"1952-07-01","lieu_naissance":"Hautmont (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.remipauvros.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Autre profession","place_en_hemicycle":"421","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607769","id_an":"607769","slug":"remi-pauvros","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/remi-pauvros","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/remi-pauvros\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":534,"nom":"Philippe Le Ray","nom_de_famille":"Le Ray","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1968-06-16","lieu_naissance":"Vannes (Morbihan)","num_deptmt":"56","nom_circo":"Morbihan","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.philippeleray.org"},{"site":"https:\/\/philippeleray2017.bzh"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/PhilippeLERAY56"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Agriculteur-propri\u00e9taire exploitant","place_en_hemicycle":"149","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607603","id_an":"607603","slug":"philippe-le-ray","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/philippe-le-ray","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/philippe-le-ray\/json","nb_mandats":2,"twitter":"PhilippeLERAY56"}},{"depute":{"id":535,"nom":"Jean-Luc Laurent","nom_de_famille":"Laurent","prenom":"Jean-Luc","sexe":"H","date_naissance":"1957-06-23","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":10,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanluclaurent.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"495","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610481","id_an":"610481","slug":"jean-luc-laurent","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-luc-laurent","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-luc-laurent\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":536,"nom":"Estelle Grelier","nom_de_famille":"Grelier","prenom":"Estelle","sexe":"F","date_naissance":"1973-06-22","lieu_naissance":"La Roche sur Yon (Vend\u00e9e)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":9,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2016-03-11","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.estellegrelier.eu"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/estellegrelier"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 11\/03\/2016 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Autre profession","place_en_hemicycle":"457","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609218","id_an":"609218","slug":"estelle-grelier","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/estelle-grelier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/estelle-grelier\/json","nb_mandats":4,"twitter":"estellegrelier"}},{"depute":{"id":645,"nom":"Yannick Trigance","nom_de_famille":"Trigance","prenom":"Yannick","sexe":"H","date_naissance":"1962-07-13","lieu_naissance":"Boulogne-Billancourt (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":1,"mandat_debut":"2017-01-07","mandat_fin":"2017-04-21","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"07\/01\/2017 \/ 21\/04\/2017 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"}],"profession":"Directeur g\u00e9n\u00e9ral adjoint de collectivit\u00e9 locale","place_en_hemicycle":"454","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA643053","id_an":"643053","slug":"yannick-trigance","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/yannick-trigance","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/yannick-trigance\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":537,"nom":"Jean-Marc Germain","nom_de_famille":"Germain","prenom":"Jean-Marc","sexe":"H","date_naissance":"1966-06-12","lieu_naissance":"Lyon (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":12,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/jeanmarcgermain.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jmgermain"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"517","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610203","id_an":"610203","slug":"jean-marc-germain","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-marc-germain","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-marc-germain\/json","nb_mandats":1,"twitter":"jmgermain"}},{"depute":{"id":538,"nom":"Jacques Alain B\u00e9nisti","nom_de_famille":"B\u00e9nisti","prenom":"Jacques Alain","sexe":"H","date_naissance":"1952-04-10","lieu_naissance":"Paris 15\u00e8me (Paris)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre d'entreprise","place_en_hemicycle":"122","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267822","id_an":"267822","slug":"jacques-alain-benisti","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jacques-alain-benisti","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jacques-alain-benisti\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":539,"nom":"Boinali Said","nom_de_famille":"Said","prenom":"Boinali","sexe":"H","date_naissance":"1960-09-25","lieu_naissance":"Dzaoudzi (Mayotte)","num_deptmt":"976","nom_circo":"Mayotte","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Enseignant du 1er degr\u00e9","place_en_hemicycle":"633","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610752","id_an":"610752","slug":"boinali-said","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/boinali-said","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/boinali-said\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"depute":{"id":540,"nom":"S\u00e9bastien Denaja","nom_de_famille":"Denaja","prenom":"S\u00e9bastien","sexe":"H","date_naissance":"1979-01-14","lieu_naissance":"Montpellier (H\u00e9rault)","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.sebastien-denaja.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/SebastienDenaja"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Ma\u00eetre de conf\u00e9rences","place_en_hemicycle":"472","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606623","id_an":"606623","slug":"sebastien-denaja","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/sebastien-denaja","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/sebastien-denaja\/json","nb_mandats":2,"twitter":"SebastienDenaja"}},{"depute":{"id":541,"nom":"Michel Pouzol","nom_de_famille":"Pouzol","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1962-07-05","lieu_naissance":"Clermont-Ferrand (Puy-de-D\u00f4me)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/michelpouzol.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MichelPouzol"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur public","place_en_hemicycle":"610","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609963","id_an":"609963","slug":"michel-pouzol","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/michel-pouzol","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/michel-pouzol\/json","nb_mandats":2,"twitter":"MichelPouzol"}},{"depute":{"id":542,"nom":"Daphna Poznanski-Benhamou","nom_de_famille":"Poznanski-Benhamou","prenom":"Daphna","sexe":"F","date_naissance":"1950-06-03","lieu_naissance":"Oran (Alg\u00e9rie)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2013-02-15","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.daphnapoznanski.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 15\/02\/2013 \/ annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"}],"profession":"Consultante juridique","place_en_hemicycle":"257","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610954","id_an":"610954","slug":"daphna-poznanski-benhamou","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/daphna-poznanski-benhamou","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/daphna-poznanski-benhamou\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"depute":{"id":543,"nom":"Pascal Cherki","nom_de_famille":"Cherki","prenom":"Pascal","sexe":"H","date_naissance":"1966-09-01","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":11,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.pascal-cherki.fr"},{"site":"http:\/\/www.pascalcherki2017.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/pascalcherki"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"374","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609042","id_an":"609042","slug":"pascal-cherki","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/pascal-cherki","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/pascal-cherki\/json","nb_mandats":2,"twitter":"pascalcherki"}},{"depute":{"id":544,"nom":"Laurent Baumel","nom_de_famille":"Baumel","prenom":"Laurent","sexe":"H","date_naissance":"1965-08-13","lieu_naissance":"Charleville-M\u00e9zi\u00e8res (Ardennes)","num_deptmt":"37","nom_circo":"Indre-et-Loire","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.laurentbaumel.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/laurentbaumel"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur public","place_en_hemicycle":"601","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606793","id_an":"606793","slug":"laurent-baumel","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/laurent-baumel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/laurent-baumel\/json","nb_mandats":3,"twitter":"laurentbaumel"}},{"depute":{"id":545,"nom":"Sylviane Bulteau","nom_de_famille":"Bulteau","prenom":"Sylviane","sexe":"F","date_naissance":"1964-04-21","lieu_naissance":"Poissy (Yvelines)","num_deptmt":"85","nom_circo":"Vend\u00e9e","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.sylvianebulteau.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/sylvianebulteau"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Assistante sociale","place_en_hemicycle":"568","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609743","id_an":"609743","slug":"sylviane-bulteau","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/sylviane-bulteau","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/sylviane-bulteau\/json","nb_mandats":2,"twitter":"sylvianebulteau"}},{"depute":{"id":546,"nom":"Georges Ginesta","nom_de_famille":"Ginesta","prenom":"Georges","sexe":"H","date_naissance":"1942-07-08","lieu_naissance":"Saint-Rapha\u00ebl (Var)","num_deptmt":"83","nom_circo":"Var","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Ing\u00e9nieur ETP","place_en_hemicycle":"112","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1477","id_an":"1477","slug":"georges-ginesta","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/georges-ginesta","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/georges-ginesta\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":547,"nom":"Olivier Ferrand","nom_de_famille":"Ferrand","prenom":"Olivier","sexe":"H","date_naissance":"1969-11-08","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2012-06-30","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.olivierferrand.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 30\/06\/2012 \/ d\u00e9c\u00e8s"}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":null,"url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605499","id_an":"605499","slug":"olivier-ferrand","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/olivier-ferrand","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/olivier-ferrand\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"depute":{"id":548,"nom":"Hugues Fourage","nom_de_famille":"Fourage","prenom":"Hugues","sexe":"H","date_naissance":"1965-06-04","lieu_naissance":"Vertou (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"85","nom_circo":"Vend\u00e9e","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.huguesfourage.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/HuguesFourage"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"En disponibilit\u00e9","place_en_hemicycle":"457","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609775","id_an":"609775","slug":"hugues-fourage","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/hugues-fourage","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/hugues-fourage\/json","nb_mandats":2,"twitter":"HuguesFourage"}},{"depute":{"id":549,"nom":"Olivier Audibert Troin","nom_de_famille":"Audibert Troin","prenom":"Olivier","sexe":"H","date_naissance":"1960-08-16","lieu_naissance":"Draguignan (Var)","num_deptmt":"83","nom_circo":"Var","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/olivieraudibert"},{"site":"http:\/\/www.olivier-audibert-troin.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Agent g\u00e9n\u00e9ral d'assurances","place_en_hemicycle":"155","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA314","id_an":"314","slug":"olivier-audibert-troin","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/olivier-audibert-troin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/olivier-audibert-troin\/json","nb_mandats":2,"twitter":"olivieraudibert"}},{"depute":{"id":550,"nom":"Laure de La Raudi\u00e8re","nom_de_famille":"La Raudi\u00e8re (de)","prenom":"Laure","sexe":"F","date_naissance":"1965-02-12","lieu_naissance":"Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"28","nom_circo":"Eure-et-Loir","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.la-raudiere.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/lauredlr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"132","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA331567","id_an":"331567","slug":"laure-de-la-raudiere","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/laure-de-la-raudiere","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/laure-de-la-raudiere\/json","nb_mandats":3,"twitter":"lauredlr"}},{"depute":{"id":551,"nom":"Mich\u00e8le Bonneton","nom_de_famille":"Bonneton","prenom":"Mich\u00e8le","sexe":"F","date_naissance":"1947-07-15","lieu_naissance":"Tullins (Is\u00e8re)","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":9,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.michelebonneton.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9e de l'enseignement","place_en_hemicycle":"301","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606910","id_an":"606910","slug":"michele-bonneton","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/michele-bonneton","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/michele-bonneton\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"depute":{"id":552,"nom":"Christophe Borgel","nom_de_famille":"Borgel","prenom":"Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1963-09-03","lieu_naissance":"Poitiers (Vienne)","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":9,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.borgel.fr"},{"site":"http:\/\/www.borgel2017.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/chborgel"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"445","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606363","id_an":"606363","slug":"christophe-borgel","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/christophe-borgel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/christophe-borgel\/json","nb_mandats":2,"twitter":"chborgel"}},{"depute":{"id":553,"nom":"Jean-No\u00ebl Carpentier","nom_de_famille":"Carpentier","prenom":"Jean-No\u00ebl","sexe":"H","date_naissance":"1969-12-09","lieu_naissance":"Nanterre (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"RRDP","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jncarpentier.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Cadre du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"277","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610521","id_an":"610521","slug":"jean-noel-carpentier","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-noel-carpentier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-noel-carpentier\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":554,"nom":"Monique Rabin","nom_de_famille":"Rabin","prenom":"Monique","sexe":"F","date_naissance":"1954-07-02","lieu_naissance":"Laval (Mayenne)","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":9,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.moniquerabin.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9e de la fonction publique","place_en_hemicycle":"627","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607187","id_an":"607187","slug":"monique-rabin","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/monique-rabin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/monique-rabin\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":555,"nom":"Patrick Hetzel","nom_de_famille":"Hetzel","prenom":"Patrick","sexe":"H","date_naissance":"1964-07-02","lieu_naissance":"Phalsbourg (Moselle)","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":7,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.patrick-hetzel.fr\/"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Professeur des Universit\u00e9s","place_en_hemicycle":"72","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608416","id_an":"608416","slug":"patrick-hetzel","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/patrick-hetzel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/patrick-hetzel\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"depute":{"id":556,"nom":"Arnaud Leroy","nom_de_famille":"Leroy","prenom":"Arnaud","sexe":"H","date_naissance":"1976-04-23","lieu_naissance":"Lille (Nord)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/arnaud-leroy.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ar_leroy"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Expert aupr\u00e8s de l'Agence europ\u00e9enne de s\u00e9curit\u00e9 maritime","place_en_hemicycle":"410","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610905","id_an":"610905","slug":"arnaud-leroy","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/arnaud-leroy","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/arnaud-leroy\/json","nb_mandats":1,"twitter":"ar_leroy"}},{"depute":{"id":557,"nom":"Ibrahim Aboubacar","nom_de_famille":"Aboubacar","prenom":"Ibrahim","sexe":"H","date_naissance":"1965-02-01","lieu_naissance":"Fomboni (Comores)","num_deptmt":"976","nom_circo":"Mayotte","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Ing\u00e9nieur des travaux publics","place_en_hemicycle":"648","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610758","id_an":"610758","slug":"ibrahim-aboubacar","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/ibrahim-aboubacar","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/ibrahim-aboubacar\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":558,"nom":"Sophie Dion","nom_de_famille":"Dion","prenom":"Sophie","sexe":"F","date_naissance":"1956-03-25","lieu_naissance":"Dijon (C\u00f4te-d'Or)","num_deptmt":"74","nom_circo":"Haute-Savoie","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.sophie-dion.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/SophieDion74"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Professeur de facult\u00e9","place_en_hemicycle":"214","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608851","id_an":"608851","slug":"sophie-dion","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/sophie-dion","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/sophie-dion\/json","nb_mandats":2,"twitter":"SophieDion74"}},{"depute":{"id":559,"nom":"Fran\u00e7ois de Mazi\u00e8res","nom_de_famille":"Mazi\u00e8res (de)","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1960-05-22","lieu_naissance":"Tarbes (Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.fdemazieres.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Grand corps de l'\u00c9tat","place_en_hemicycle":"153","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609345","id_an":"609345","slug":"francois-de-mazieres","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/francois-de-mazieres","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/francois-de-mazieres\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":560,"nom":"Luc Belot","nom_de_famille":"Belot","prenom":"Luc","sexe":"H","date_naissance":"1974-09-06","lieu_naissance":"Niort (Deux-S\u00e8vres)","num_deptmt":"49","nom_circo":"Maine-et-Loire","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/lucbelot.net"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/LucBELOT"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Permanent politique","place_en_hemicycle":"251","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607310","id_an":"607310","slug":"luc-belot","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/luc-belot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/luc-belot\/json","nb_mandats":2,"twitter":"LucBELOT"}},{"depute":{"id":561,"nom":"Camille de Rocca Serra","nom_de_famille":"Rocca Serra (de)","prenom":"Camille","sexe":"H","date_naissance":"1954-05-21","lieu_naissance":"Porto-Vecchio (Corse-du-Sud)","num_deptmt":"2A","nom_circo":"Corse-du-Sud","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/CdeRoccaSerra"},{"site":"http:\/\/www.camillederoccaserra.com"},{"site":"http:\/\/www.camillederoccaserra2015.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"33","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267689","id_an":"267689","slug":"camille-de-rocca-serra","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/camille-de-rocca-serra","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/camille-de-rocca-serra\/json","nb_mandats":2,"twitter":"CdeRoccaSerra"}},{"depute":{"id":562,"nom":"Alain Chr\u00e9tien","nom_de_famille":"Chr\u00e9tien","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1975-03-17","lieu_naissance":"Vesoul (Haute-Sa\u00f4ne)","num_deptmt":"70","nom_circo":"Haute-Sa\u00f4ne","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.alainchretien.net"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/alainchretien"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Cadre du secteur public","place_en_hemicycle":"56","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608662","id_an":"608662","slug":"alain-chretien","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/alain-chretien","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/alain-chretien\/json","nb_mandats":2,"twitter":"alainchretien"}},{"depute":{"id":563,"nom":"Christian Assaf","nom_de_famille":"Assaf","prenom":"Christian","sexe":"H","date_naissance":"1972-09-01","lieu_naissance":"N\u00eemes (Gard)","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.christian-assaf.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/assaf2012"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"561","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606631","id_an":"606631","slug":"christian-assaf","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/christian-assaf","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/christian-assaf\/json","nb_mandats":2,"twitter":"assaf2012"}},{"depute":{"id":564,"nom":"Roger-G\u00e9rard Schwartzenberg","nom_de_famille":"Schwartzenberg","prenom":"Roger-G\u00e9rard","sexe":"H","date_naissance":"1943-04-17","lieu_naissance":"Pau (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"RRDP","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 27\/04\/2000 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1986 \/ 14\/05\/1988 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"13\/06\/1988 \/ 01\/04\/1993 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Professeur d'Universit\u00e9","place_en_hemicycle":"268","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2713","id_an":"2713","slug":"roger-gerard-schwartzenberg","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/roger-gerard-schwartzenberg","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/roger-gerard-schwartzenberg\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":565,"nom":"Thomas Th\u00e9venoud","nom_de_famille":"Th\u00e9venoud","prenom":"Thomas","sexe":"H","date_naissance":"1974-05-05","lieu_naissance":"Dijon (C\u00f4te-d'Or)","num_deptmt":"71","nom_circo":"Sa\u00f4ne-et-Loire","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.thomasthevenoud.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/tthevenoud"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Cadre des collectivit\u00e9s locales","place_en_hemicycle":"314","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608672","id_an":"608672","slug":"thomas-thevenoud","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/thomas-thevenoud","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/thomas-thevenoud\/json","nb_mandats":2,"twitter":"tthevenoud"}},{"depute":{"id":566,"nom":"Philip Cordery","nom_de_famille":"Cordery","prenom":"Philip","sexe":"H","date_naissance":"1966-04-17","lieu_naissance":"Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.philipcordery.fr"},{"site":"http:\/\/www.philipcordery2017.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/PhilipCordery"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Cadre du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"539","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610891","id_an":"610891","slug":"philip-cordery","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/philip-cordery","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/philip-cordery\/json","nb_mandats":1,"twitter":"PhilipCordery"}},{"depute":{"id":567,"nom":"Beno\u00eet Hamon","nom_de_famille":"Hamon","prenom":"Beno\u00eet","sexe":"H","date_naissance":"1967-06-26","lieu_naissance":"Saint-Renan (Finist\u00e8re)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":11,"mandat_debut":"2014-09-27","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/benoithamon.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"27\/09\/2014 \/  \/ "}],"profession":"Directeur de soci\u00e9t\u00e9","place_en_hemicycle":"549","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA590032","id_an":"590032","slug":"benoit-hamon","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/benoit-hamon","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/benoit-hamon\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"depute":{"id":568,"nom":"Joaquim Pueyo","nom_de_famille":"Pueyo","prenom":"Joaquim","sexe":"H","date_naissance":"1950-05-30","lieu_naissance":"Alen\u00e7on (Orne)","num_deptmt":"61","nom_circo":"Orne","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.joaquimpueyo.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JoaquimPueyo"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9 de la fonction publique","place_en_hemicycle":"395","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608011","id_an":"608011","slug":"joaquim-pueyo","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/joaquim-pueyo","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/joaquim-pueyo\/json","nb_mandats":2,"twitter":"JoaquimPueyo"}},{"depute":{"id":569,"nom":"Mich\u00e8le Fournier-Armand","nom_de_famille":"Fournier-Armand","prenom":"Mich\u00e8le","sexe":"F","date_naissance":"1946-07-28","lieu_naissance":"Avignon (Vaucluse)","num_deptmt":"84","nom_circo":"Vaucluse","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/fournier_armand"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/pages\/Mich%25C3%25A8le-Fournier-Armand\/113375365458664"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"403","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609691","id_an":"609691","slug":"michele-fournier-armand","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/michele-fournier-armand","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/michele-fournier-armand\/json","nb_mandats":2,"twitter":"fournier_armand"}},{"depute":{"id":570,"nom":"Vincent Burroni","nom_de_famille":"Burroni","prenom":"Vincent","sexe":"H","date_naissance":"1947-10-01","lieu_naissance":"Chateauneuf-les-Martigues (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":12,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"11\/08\/1998 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Chimiste","place_en_hemicycle":"488","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA695","id_an":"695","slug":"vincent-burroni","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/vincent-burroni","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/vincent-burroni\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"depute":{"id":571,"nom":"Brigitte Bourguignon","nom_de_famille":"Bourguignon","prenom":"Brigitte","sexe":"F","date_naissance":"1959-03-21","lieu_naissance":"Boulogne sur Mer (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/brigitte-bourguignon.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BourguignonBrig"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie B","place_en_hemicycle":"616","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608083","id_an":"608083","slug":"brigitte-bourguignon","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/brigitte-bourguignon","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/brigitte-bourguignon\/json","nb_mandats":2,"twitter":"BourguignonBrig"}},{"depute":{"id":572,"nom":"Ericka Bareigts","nom_de_famille":"Bareigts","prenom":"Ericka","sexe":"F","date_naissance":"1967-04-16","lieu_naissance":"Saint-Denis (R\u00e9union)","num_deptmt":"974","nom_circo":"R\u00e9union","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2016-03-11","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.ericka2017.re"},{"site":"http:\/\/www.gouvernement.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ebareigts"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 11\/03\/2016 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Cadre territorial","place_en_hemicycle":"576","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610681","id_an":"610681","slug":"ericka-bareigts","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/ericka-bareigts","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/ericka-bareigts\/json","nb_mandats":2,"twitter":"ebareigts"}},{"depute":{"id":573,"nom":"Gilbert Sauvan","nom_de_famille":"Sauvan","prenom":"Gilbert","sexe":"H","date_naissance":"1956-07-15","lieu_naissance":"Peyroules (Alpes-de-Haute-Provence)","num_deptmt":"04","nom_circo":"Alpes-de-Haute-Provence","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.gilbert-sauvan.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie B","place_en_hemicycle":"538","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2693","id_an":"2693","slug":"gilbert-sauvan","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/gilbert-sauvan","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/gilbert-sauvan\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":574,"nom":"Jacques Krabal","nom_de_famille":"Krabal","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1948-04-10","lieu_naissance":"Epieds (Aisne)","num_deptmt":"02","nom_circo":"Aisne","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"RRDP","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jacqueskrabal.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9 de l'enseignement","place_en_hemicycle":"287","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605084","id_an":"605084","slug":"jacques-krabal","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jacques-krabal","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jacques-krabal\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":575,"nom":"Dominique Chauvel","nom_de_famille":"Chauvel","prenom":"Dominique","sexe":"F","date_naissance":"1958-02-15","lieu_naissance":"Auchel (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":10,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Non rattach\u00e9","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.dominiquechauvel.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/deputeeChauvel"},{"site":"http:\/\/dominiquechauvel76.blogspot.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Autre profession","place_en_hemicycle":"398","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609222","id_an":"609222","slug":"dominique-chauvel","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/dominique-chauvel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/dominique-chauvel\/json","nb_mandats":2,"twitter":"deputeeChauvel"}},{"depute":{"id":576,"nom":"Brigitte Allain","nom_de_famille":"Allain","prenom":"Brigitte","sexe":"F","date_naissance":"1956-04-23","lieu_naissance":"Bergerac (Dordogne)","num_deptmt":"24","nom_circo":"Dordogne","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"http:\/\/brigitteallain.eelv.fr"},{"site":"http:\/\/www.brigitteallain2017.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BrigitteAllain"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Agricultrice-propri\u00e9taire exploitante","place_en_hemicycle":"311","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605922","id_an":"605922","slug":"brigitte-allain","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/brigitte-allain","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/brigitte-allain\/json","nb_mandats":1,"twitter":"BrigitteAllain"}},{"depute":{"id":577,"nom":"Philippe Armand Martin","nom_de_famille":"Martin","prenom":"Philippe Armand","sexe":"H","date_naissance":"1949-04-28","lieu_naissance":"Cumi\u00e8res (Marne)","num_deptmt":"51","nom_circo":"Marne","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-06-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.depute-martin.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/DeputeMartin"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"13\/12\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 06\/10\/1993 \/ annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"}],"profession":"Viticulteur","place_en_hemicycle":"11","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2098","id_an":"2098","slug":"philippe-armand-martin","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/philippe-armand-martin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/philippe-armand-martin\/json","nb_mandats":2,"twitter":"DeputeMartin"}},{"depute":{"id":578,"nom":"Jean-Pierre Maggi","nom_de_famille":"Maggi","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1944-04-27","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":8,"mandat_debut":"2012-07-01","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"RRDP","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jpmaggi-depute.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jpmaggi_depute"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"01\/07\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"298","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642684","id_an":"642684","slug":"jean-pierre-maggi","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-pierre-maggi","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-pierre-maggi\/json","nb_mandats":2,"twitter":"jpmaggi_depute"}},{"depute":{"id":592,"nom":"\u00c9milienne Poumirol","nom_de_famille":"Poumirol","prenom":"\u00c9milienne","sexe":"F","date_naissance":"1950-07-25","lieu_naissance":"Varilhes (Ari\u00e8ge)","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":10,"mandat_debut":"2012-07-22","mandat_fin":"2014-12-21","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.emilienne-poumirol.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/07\/2012 \/ 21\/12\/2014 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"612","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606375","id_an":"606375","slug":"emilienne-poumirol","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/emilienne-poumirol","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/emilienne-poumirol\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":603,"nom":"Genevi\u00e8ve Gosselin-Fleury","nom_de_famille":"Gosselin-Fleury","prenom":"Genevi\u00e8ve","sexe":"F","date_naissance":"1954-02-22","lieu_naissance":"Octeville (Manche)","num_deptmt":"50","nom_circo":"Manche","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-07-22","mandat_fin":"2017-06-15","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/07\/2012 \/ 15\/06\/2017 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"}],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"571","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642836","id_an":"642836","slug":"genevieve-gosselin","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/genevieve-gosselin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/genevieve-gosselin\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":601,"nom":"Guillaume Bachelay","nom_de_famille":"Bachelay","prenom":"Guillaume","sexe":"H","date_naissance":"1974-07-13","lieu_naissance":"Elbeuf-sur-Seine (Seine-Maritime)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-07-22","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/GBachelay"},{"site":"http:\/\/www.guillaumebachelay.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/07\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Agent public","place_en_hemicycle":"425","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642987","id_an":"642987","slug":"guillaume-bachelay","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/guillaume-bachelay","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/guillaume-bachelay\/json","nb_mandats":2,"twitter":"GBachelay"}},{"depute":{"id":590,"nom":"Sylvie Tolmont","nom_de_famille":"Tolmont","prenom":"Sylvie","sexe":"F","date_naissance":"1962-10-09","lieu_naissance":"Mans (Sarthe)","num_deptmt":"72","nom_circo":"Sarthe","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-07-22","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.sylvietolmont.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/SylvieTolmont"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/07\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Responsable communication","place_en_hemicycle":"330","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608741","id_an":"608741","slug":"sylvie-tolmont","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/sylvie-tolmont","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/sylvie-tolmont\/json","nb_mandats":2,"twitter":"SylvieTolmont"}},{"depute":{"id":594,"nom":"Jean-Claude Gouget","nom_de_famille":"Gouget","prenom":"Jean-Claude","sexe":"H","date_naissance":"1942-11-05","lieu_naissance":"Saint-Eutrope-de-Born (Lot-et-Garonne)","num_deptmt":"47","nom_circo":"Lot-et-Garonne","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-07-22","mandat_fin":"2013-04-19","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"17\/06\/2012 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/07\/2012 \/ 19\/04\/2013 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"}],"profession":"Retrait\u00e9 de l'agriculture","place_en_hemicycle":"360","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA342997","id_an":"342997","slug":"jean-claude-gouget","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-claude-gouget","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-claude-gouget\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"depute":{"id":599,"nom":"Carlos Da Silva","nom_de_famille":"Da Silva","prenom":"Carlos","sexe":"H","date_naissance":"1974-11-16","lieu_naissance":"Corbeil-Essonnes (Essonne)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-07-22","mandat_fin":"2017-01-06","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.carlosdasilva.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/DaSilvaCarlos91"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/07\/2012 \/ 06\/01\/2017 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"},{"mandat":"17\/06\/2012 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Professeur des \u00e9coles","place_en_hemicycle":"471","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267623","id_an":"267623","slug":"carlos-da-silva","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/carlos-da-silva","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/carlos-da-silva\/json","nb_mandats":2,"twitter":"DaSilvaCarlos91"}},{"depute":{"id":591,"nom":"Olivier V\u00e9ran","nom_de_famille":"V\u00e9ran","prenom":"Olivier","sexe":"H","date_naissance":"1980-04-22","lieu_naissance":"Saint-Martin-d'H\u00e8res (Is\u00e8re)","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-07-22","mandat_fin":"2015-04-05","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.veran2017.fr"},{"site":"http:\/\/www.olivier-veran.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/olivierveran"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/07\/2012 \/ 05\/04\/2015 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"}],"profession":"M\u00e9decin neurologue hospitalier","place_en_hemicycle":"565","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642788","id_an":"642788","slug":"olivier-veran","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/olivier-veran","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/olivier-veran\/json","nb_mandats":1,"twitter":"olivierveran"}},{"depute":{"id":587,"nom":"H\u00e9l\u00e8ne Vainqueur-Christophe","nom_de_famille":"Vainqueur-Christophe","prenom":"H\u00e9l\u00e8ne","sexe":"F","date_naissance":"1956-05-06","lieu_naissance":"Trois-Rivi\u00e8res (Guadeloupe)","num_deptmt":"971","nom_circo":"Guadeloupe","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-07-22","mandat_fin":"2014-05-02","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/07\/2012 \/ 02\/05\/2014 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"}],"profession":"Pharmacienne","place_en_hemicycle":"619","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA643145","id_an":"643145","slug":"helene-vainqueur-christophe","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/helene-vainqueur-christophe","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/helene-vainqueur-christophe\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":596,"nom":"Jean-Marie Beffara","nom_de_famille":"Beffara","prenom":"Jean-Marie","sexe":"H","date_naissance":"1962-10-13","lieu_naissance":"Chateauroux (Indre)","num_deptmt":"37","nom_circo":"Indre-et-Loire","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-07-22","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/jmbeffara"},{"site":"http:\/\/www.jeanmariebeffara.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"17\/06\/2012 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/07\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Cadre associatif","place_en_hemicycle":"644","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA342332","id_an":"342332","slug":"jean-marie-beffara","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-marie-beffara","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-marie-beffara\/json","nb_mandats":2,"twitter":"jmbeffara"}},{"depute":{"id":579,"nom":"Jean-Pierre Fougerat","nom_de_famille":"Fougerat","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1953-05-11","lieu_naissance":"Poitiers (Vienne)","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":3,"mandat_debut":"2012-07-21","mandat_fin":"2014-04-30","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/07\/2012 \/ 30\/04\/2014 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"},{"mandat":"17\/06\/2012 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"630","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA266863","id_an":"266863","slug":"jean-pierre-fougerat","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-pierre-fougerat","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-pierre-fougerat\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"depute":{"id":580,"nom":"Dani\u00e8le Hoffman-Rispal","nom_de_famille":"Hoffman-Rispal","prenom":"Dani\u00e8le","sexe":"F","date_naissance":"1951-06-22","lieu_naissance":"Paris 10\u00e8me (Paris)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-07-22","mandat_fin":"2014-05-02","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Dhoffmanrispal"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/07\/2012 \/ 02\/05\/2014 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"}],"profession":"Comptable","place_en_hemicycle":"329","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267954","id_an":"267954","slug":"daniele-hoffman-rispal","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/daniele-hoffman-rispal","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/daniele-hoffman-rispal\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Dhoffmanrispal"}},{"depute":{"id":625,"nom":"G\u00e9rard Menuel","nom_de_famille":"Menuel","prenom":"G\u00e9rard","sexe":"H","date_naissance":"1952-05-07","lieu_naissance":"Jasseines (Aube)","num_deptmt":"10","nom_circo":"Aube","num_circo":3,"mandat_debut":"2014-12-15","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/gmenuel.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"15\/12\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"23\/04\/2010 \/ 16\/06\/2012 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"},{"mandat":"19\/06\/1995 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"03\/07\/2005 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"206","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2155","id_an":"2155","slug":"gerard-menuel","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/gerard-menuel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/gerard-menuel\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":581,"nom":"Gwenegan Bui","nom_de_famille":"Bui","prenom":"Gwenegan","sexe":"H","date_naissance":"1974-07-27","lieu_naissance":"Vitry-sur-Seine (Val-de-Marne)","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":4,"mandat_debut":"2012-07-22","mandat_fin":"2016-03-11","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.gweneganbui.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/07\/2012 \/ 11\/03\/2016 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"}],"profession":"Charg\u00e9 de mission de l'\u00e9tablissement public foncier de Bretagne","place_en_hemicycle":"464","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642739","id_an":"642739","slug":"gwenegan-bui","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/gwenegan-bui","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/gwenegan-bui\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":582,"nom":"Vincent Feltesse","nom_de_famille":"Feltesse","prenom":"Vincent","sexe":"H","date_naissance":"1967-04-04","lieu_naissance":"Beauvais (Oise)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-07-22","mandat_fin":"2014-05-02","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.vincentfeltesse.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/VincentFeltesse"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/07\/2012 \/ 02\/05\/2014 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"}],"profession":"Professeur \u00e0 l'I.E.P.","place_en_hemicycle":"472","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642743","id_an":"642743","slug":"vincent-feltesse","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/vincent-feltesse","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/vincent-feltesse\/json","nb_mandats":3,"twitter":"VincentFeltesse"}},{"depute":{"id":583,"nom":"Florence Delaunay","nom_de_famille":"Delaunay","prenom":"Florence","sexe":"F","date_naissance":"1956-06-12","lieu_naissance":"Chinon (Indre-et-Loire)","num_deptmt":"40","nom_circo":"Landes","num_circo":1,"mandat_debut":"2014-09-27","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.florencedelaunay.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"17\/06\/2012 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"27\/09\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"22\/07\/2012 \/ 30\/04\/2014 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"}],"profession":"Attach\u00e9e territoriale","place_en_hemicycle":"478","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA342539","id_an":"342539","slug":"florence-delaunay","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/florence-delaunay","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/florence-delaunay\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":584,"nom":"Pierre L\u00e9autey","nom_de_famille":"L\u00e9autey","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1946-12-12","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-07-22","mandat_fin":"2014-07-03","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.pierre-leautey.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/07\/2012 \/ 03\/07\/2014 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"}],"profession":"Consultant en gestion","place_en_hemicycle":"479","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642984","id_an":"642984","slug":"pierre-leautey","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/pierre-leautey","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/pierre-leautey\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":585,"nom":"Th\u00e9r\u00e8se Guilbert","nom_de_famille":"Guilbert","prenom":"Th\u00e9r\u00e8se","sexe":"F","date_naissance":"1943-02-18","lieu_naissance":"Abbeville (Somme)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-07-22","mandat_fin":"2014-09-26","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"17\/06\/2012 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/07\/2012 \/ 26\/09\/2014 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"}],"profession":"Retrait\u00e9e de l'\u00c9ducation nationale","place_en_hemicycle":"621","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267918","id_an":"267918","slug":"therese-guilbert","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/therese-guilbert","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/therese-guilbert\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"depute":{"id":586,"nom":"Jacques Moignard","nom_de_famille":"Moignard","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1951-08-08","lieu_naissance":"Montauban (Tarn-et-Garonne)","num_deptmt":"82","nom_circo":"Tarn-et-Garonne","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-07-22","mandat_fin":"2016-03-11","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"RRDP","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"17\/06\/2012 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/07\/2012 \/ 11\/03\/2016 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"}],"profession":"Retrait\u00e9 de l'\u00e9ducation sp\u00e9cialis\u00e9e","place_en_hemicycle":"296","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA346170","id_an":"346170","slug":"jacques-moignard","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jacques-moignard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jacques-moignard\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"depute":{"id":588,"nom":"Fan\u00e9lie Carrey-Conte","nom_de_famille":"Carrey-Conte","prenom":"Fan\u00e9lie","sexe":"F","date_naissance":"1980-05-16","lieu_naissance":"B\u00e8gles (Gironde)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":15,"mandat_debut":"2012-07-22","mandat_fin":"2016-09-30","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/FCarreyConte"},{"site":"http:\/\/www.faneliecarreyconte.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/07\/2012 \/ 30\/09\/2016 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"}],"profession":"Cadre du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"640","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642940","id_an":"642940","slug":"fanelie-carrey-conte","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/fanelie-carrey-conte","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/fanelie-carrey-conte\/json","nb_mandats":4,"twitter":"FCarreyConte"}},{"depute":{"id":589,"nom":"Avi Assouly","nom_de_famille":"Assouly","prenom":"Avi","sexe":"H","date_naissance":"1950-06-05","lieu_naissance":"Ain El Arba (Alg\u00e9rie)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":5,"mandat_debut":"2012-07-22","mandat_fin":"2014-05-02","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.avi-assouly.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/07\/2012 \/ 02\/05\/2014 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"}],"profession":"Journaliste","place_en_hemicycle":"399","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642682","id_an":"642682","slug":"avi-assouly","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/avi-assouly","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/avi-assouly\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":593,"nom":"G\u00e9rard Terrier","nom_de_famille":"Terrier","prenom":"G\u00e9rard","sexe":"H","date_naissance":"1948-02-01","lieu_naissance":"Verdun (Meuse)","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-07-22","mandat_fin":"2014-09-26","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/07\/2012 \/ 26\/09\/2014 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"}],"profession":"Retrait\u00e9","place_en_hemicycle":"478","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2800","id_an":"2800","slug":"gerard-terrier","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/gerard-terrier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/gerard-terrier\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"depute":{"id":595,"nom":"Jean-Luc Drapeau","nom_de_famille":"Drapeau","prenom":"Jean-Luc","sexe":"H","date_naissance":"1953-09-26","lieu_naissance":"Thouars (Deux-S\u00e8vres)","num_deptmt":"79","nom_circo":"Deux-S\u00e8vres","num_circo":2,"mandat_debut":"2012-07-22","mandat_fin":"2013-08-02","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"17\/06\/2012 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/07\/2012 \/ 02\/08\/2013 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"}],"profession":"Technicien des services v\u00e9t\u00e9rinaires","place_en_hemicycle":"629","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA345994","id_an":"345994","slug":"jean-luc-drapeau","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-luc-drapeau","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-luc-drapeau\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"depute":{"id":597,"nom":"Sylvie Pichot","nom_de_famille":"Pichot","prenom":"Sylvie","sexe":"F","date_naissance":"1955-06-01","lieu_naissance":"Poissy (Yvelines)","num_deptmt":"53","nom_circo":"Mayenne","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-07-22","mandat_fin":"2014-05-02","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/SylviePichot"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/07\/2012 \/ 02\/05\/2014 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"}],"profession":"Retrait\u00e9e de l'enseignement","place_en_hemicycle":"572","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642844","id_an":"642844","slug":"sylvie-pichot","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/sylvie-pichot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/sylvie-pichot\/json","nb_mandats":3,"twitter":"SylviePichot"}},{"depute":{"id":598,"nom":"Jean-Philippe Mall\u00e9","nom_de_famille":"Mall\u00e9","prenom":"Jean-Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1963-10-31","lieu_naissance":"Bayonne (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":11,"mandat_debut":"2012-07-22","mandat_fin":"2014-09-26","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jpmalle.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JpmMALLE"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/07\/2012 \/ 26\/09\/2014 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"}],"profession":"Attach\u00e9 territorial","place_en_hemicycle":"473","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609465","id_an":"609465","slug":"jean-philippe-malle","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-philippe-malle","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-philippe-malle\/json","nb_mandats":2,"twitter":"JpmMALLE"}},{"depute":{"id":600,"nom":"Fr\u00e9d\u00e9ric Barbier","nom_de_famille":"Barbier","prenom":"Fr\u00e9d\u00e9ric","sexe":"H","date_naissance":"1960-08-30","lieu_naissance":"Audincourt (Doubs)","num_deptmt":"25","nom_circo":"Doubs","num_circo":4,"mandat_debut":"2015-02-09","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.fredericbarbier.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Fred_Barbier"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/07\/2012 \/ 02\/05\/2014 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"},{"mandat":"09\/02\/2015 \/  \/ "}],"profession":"Cadre ERDF","place_en_hemicycle":"558","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642724","id_an":"642724","slug":"frederic-barbier","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/frederic-barbier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/frederic-barbier\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Fred_Barbier"}},{"depute":{"id":611,"nom":"Jean-Marc Fournel","nom_de_famille":"Fournel","prenom":"Jean-Marc","sexe":"H","date_naissance":"1958-12-09","lieu_naissance":"Longwy (Meurthe-et-Moselle)","num_deptmt":"54","nom_circo":"Meurthe-et-Moselle","num_circo":3,"mandat_debut":"2014-05-10","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"10\/05\/2014 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9 de la SNCF","place_en_hemicycle":"572","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA343408","id_an":"343408","slug":"jean-marc-fournel","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-marc-fournel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-marc-fournel\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":602,"nom":"J\u00e9r\u00f4me Guedj","nom_de_famille":"Guedj","prenom":"J\u00e9r\u00f4me","sexe":"H","date_naissance":"1972-01-23","lieu_naissance":"Pantin (Seine-Saint-Denis)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-07-22","mandat_fin":"2014-05-02","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeromeguedj.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JeromeGuedj"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/07\/2012 \/ 02\/05\/2014 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"},{"mandat":"17\/06\/2012 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Inspecteur g\u00e9n\u00e9ral des Affaires sociales","place_en_hemicycle":"609","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1567","id_an":"1567","slug":"jerome-guedj","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jerome-guedj","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jerome-guedj\/json","nb_mandats":2,"twitter":"JeromeGuedj"}},{"depute":{"id":628,"nom":"Pierre Ribeaud","nom_de_famille":"Ribeaud","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1955-06-13","lieu_naissance":"Grenoble (Is\u00e8re)","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":5,"mandat_debut":"2015-08-20","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/PierreRibeaudDepute"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/08\/2015 \/  \/ "}],"profession":null,"place_en_hemicycle":"433","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642790","id_an":"642790","slug":"pierre-ribeaud","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/pierre-ribeaud","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/pierre-ribeaud\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":604,"nom":"\u00c9lie Aboud","nom_de_famille":"Aboud","prenom":"\u00c9lie","sexe":"H","date_naissance":"1959-10-12","lieu_naissance":"Beyrouth (Liban)","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":6,"mandat_debut":"2012-12-17","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.e-aboud.fr"},{"site":"http:\/\/www.elieaboud2017.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Elie_ABOUD"},{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/aboudelie"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"17\/12\/2012 \/  \/ "},{"mandat":"04\/07\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"M\u00e9decin cardiologue (Chef de service)","place_en_hemicycle":"123","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267457","id_an":"267457","slug":"elie-aboud","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/elie-aboud","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/elie-aboud\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Elie_ABOUD"}},{"depute":{"id":605,"nom":"Sylvain Berrios","nom_de_famille":"Berrios","prenom":"Sylvain","sexe":"H","date_naissance":"1968-05-06","lieu_naissance":"Maisons-Alfort (Val-de-Marne)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":1,"mandat_debut":"2012-12-17","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.berrios.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/sy_berrios"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"17\/12\/2012 \/  \/ "}],"profession":"Sans profession declaree","place_en_hemicycle":"230","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA687214","id_an":"687214","slug":"sylvain-berrios","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/sylvain-berrios","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/sylvain-berrios\/json","nb_mandats":2,"twitter":"sy_berrios"}},{"depute":{"id":623,"nom":"Pascal Demarthe","nom_de_famille":"Demarthe","prenom":"Pascal","sexe":"H","date_naissance":"1960-01-29","lieu_naissance":"Abbeville (Somme)","num_deptmt":"80","nom_circo":"Somme","num_circo":1,"mandat_debut":"2014-09-27","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"27\/09\/2014 \/  \/ "}],"profession":"Professeur des \u00e9coles","place_en_hemicycle":"479","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA643002","id_an":"643002","slug":"pascal-demarthe","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/pascal-demarthe","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/pascal-demarthe\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":642,"nom":"Eric Elkouby","nom_de_famille":"Elkouby","prenom":"Eric","sexe":"H","date_naissance":"1973-06-24","lieu_naissance":"Strasbourg (Bas-Rhin)","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":1,"mandat_debut":"2016-05-30","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"30\/05\/2016 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire territorial","place_en_hemicycle":"383","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA344545","id_an":"344545","slug":"eric-elkouby","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/eric-elkouby","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/eric-elkouby\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":606,"nom":"Napole Polut\u00e9l\u00e9","nom_de_famille":"Polut\u00e9l\u00e9","prenom":"Napole","sexe":"H","date_naissance":"1964-06-25","lieu_naissance":"Mua (Wallis-et-Futuna)","num_deptmt":"986","nom_circo":"Wallis-et-Futuna","num_circo":1,"mandat_debut":"2013-03-24","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"24\/03\/2013 \/  \/ "}],"profession":"Enseignant","place_en_hemicycle":"614","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA693008","id_an":"693008","slug":"napole-polutele","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/napole-polutele","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/napole-polutele\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"depute":{"id":610,"nom":"Franck Montaug\u00e9","nom_de_famille":"Montaug\u00e9","prenom":"Franck","sexe":"H","date_naissance":"1961-09-14","lieu_naissance":"Condom (Gers)","num_deptmt":"32","nom_circo":"Gers","num_circo":1,"mandat_debut":"2013-08-03","mandat_fin":"2014-05-02","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"03\/08\/2013 \/ 02\/05\/2014 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"}],"profession":null,"place_en_hemicycle":"629","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA643211","id_an":"643211","slug":"franck-montauge","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/franck-montauge","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/franck-montauge\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"depute":{"id":607,"nom":"Fr\u00e9d\u00e9ric Lefebvre","nom_de_famille":"Lefebvre","prenom":"Fr\u00e9d\u00e9ric","sexe":"H","date_naissance":"1963-10-14","lieu_naissance":"Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":1,"mandat_debut":"2013-06-10","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/FLefebvre_RF"},{"site":"http:\/\/www.frederic-lefebvre.org"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/07\/2007 \/ 24\/07\/2009 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"},{"mandat":"10\/06\/2013 \/  \/ "}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"207","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA346886","id_an":"346886","slug":"frederic-lefebvre","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/frederic-lefebvre","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/frederic-lefebvre\/json","nb_mandats":2,"twitter":"FLefebvre_RF"}},{"depute":{"id":608,"nom":"Meyer Habib","nom_de_famille":"Habib","prenom":"Meyer","sexe":"H","date_naissance":"1961-04-28","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":8,"mandat_debut":"2013-06-10","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"10\/06\/2013 \/  \/ "}],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"306","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA695100","id_an":"695100","slug":"meyer-habib","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/meyer-habib","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/meyer-habib\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"depute":{"id":609,"nom":"Jean-Louis Costes","nom_de_famille":"Costes","prenom":"Jean-Louis","sexe":"H","date_naissance":"1963-08-23","lieu_naissance":"Agen (Lot-et-Garonne)","num_deptmt":"47","nom_circo":"Lot-et-Garonne","num_circo":3,"mandat_debut":"2013-06-24","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanlouiscostes.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jeanlouiscostes"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"24\/06\/2013 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire territorial","place_en_hemicycle":"44","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA695511","id_an":"695511","slug":"jean-louis-costes","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-louis-costes","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-louis-costes\/json","nb_mandats":2,"twitter":"jeanlouiscostes"}},{"depute":{"id":613,"nom":"Robert Olive","nom_de_famille":"Olive","prenom":"Robert","sexe":"H","date_naissance":"1950-07-16","lieu_naissance":"Villemolaque (Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales)","num_deptmt":"66","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","num_circo":3,"mandat_debut":"2014-05-10","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"10\/05\/2014 \/  \/ "}],"profession":null,"place_en_hemicycle":"629","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642885","id_an":"642885","slug":"robert-olive","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/robert-olive","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/robert-olive\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"depute":{"id":612,"nom":"Christophe Premat","nom_de_famille":"Premat","prenom":"Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1976-12-07","lieu_naissance":"Annecy (Haute-Savoie)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":3,"mandat_debut":"2014-05-10","mandat_fin":"2017-03-27","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.christophepremat.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"10\/05\/2014 \/ 27\/03\/2017 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"}],"profession":"Enseignant-chercheur","place_en_hemicycle":"638","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA643069","id_an":"643069","slug":"christophe-premat","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/christophe-premat","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/christophe-premat\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"depute":{"id":631,"nom":"Marie-Th\u00e9r\u00e8se Le Roy","nom_de_famille":"Le Roy","prenom":"Marie-Th\u00e9r\u00e8se","sexe":"F","date_naissance":"1953-05-07","lieu_naissance":"Saint-Thois (Finist\u00e8re)","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":1,"mandat_debut":"2016-02-28","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/02\/2016 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9e du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"630","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642736","id_an":"642736","slug":"marie-therese-le-roy","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marie-therese-le-roy","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marie-therese-le-roy\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":614,"nom":"Catherine Pen","nom_de_famille":"Pen","prenom":"Catherine","sexe":"F","date_naissance":"1954-05-09","lieu_naissance":null,"num_deptmt":"975","nom_circo":"Saint-Pierre-et-Miquelon","num_circo":1,"mandat_debut":"2014-05-10","mandat_fin":"2014-05-10","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"10\/05\/2014 \/ 10\/05\/2014 \/ d\u00e9mission"}],"profession":null,"place_en_hemicycle":null,"url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA347627","id_an":"347627","slug":"catherine-pen","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/catherine-pen","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/catherine-pen\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"depute":{"id":615,"nom":"Anne-Christine Lang","nom_de_famille":"Lang","prenom":"Anne-Christine","sexe":"F","date_naissance":"1961-08-10","lieu_naissance":"Mont-de-Marsan (Landes)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":9,"mandat_debut":"2014-05-10","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"10\/05\/2014 \/  \/ "}],"profession":"Cadre territorial","place_en_hemicycle":"619","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA643205","id_an":"643205","slug":"anne-christine-lang","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/anne-christine-lang","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/anne-christine-lang\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":616,"nom":"Gilda Hobert","nom_de_famille":"Hobert","prenom":"Gilda","sexe":"F","date_naissance":"1948-12-02","lieu_naissance":"Sorgues (Vaucluse)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":1,"mandat_debut":"2014-05-10","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"RRDP","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[{"site":"http:\/\/gildahobert.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"10\/05\/2014 \/  \/ "}],"profession":null,"place_en_hemicycle":"279","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642910","id_an":"642910","slug":"gilda-hobert","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/gilda-hobert","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/gilda-hobert\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"depute":{"id":618,"nom":"Maina Sage","nom_de_famille":"Sage","prenom":"Maina","sexe":"F","date_naissance":"1975-05-10","lieu_naissance":"Papeete (Polyn\u00e9sie Fran\u00e7aise)","num_deptmt":"987","nom_circo":"Polyn\u00e9sie Fran\u00e7aise","num_circo":1,"mandat_debut":"2014-06-30","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"No Oe E Te Nuna'a","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"30\/06\/2014 \/  \/ "}],"profession":"Consultant en communication","place_en_hemicycle":"320","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA702052","id_an":"702052","slug":"maina-sage","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/maina-sage","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/maina-sage\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":619,"nom":"Laurent Degallaix","nom_de_famille":"Degallaix","prenom":"Laurent","sexe":"H","date_naissance":"1965-09-11","lieu_naissance":"Valenciennes (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":21,"mandat_debut":"2014-06-30","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.laurentdegallaix.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"30\/06\/2014 \/  \/ "}],"profession":"Cadre bancaire","place_en_hemicycle":"210","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA702053","id_an":"702053","slug":"laurent-degallaix","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/laurent-degallaix","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/laurent-degallaix\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":622,"nom":"St\u00e9phane Claireaux","nom_de_famille":"Claireaux","prenom":"St\u00e9phane","sexe":"H","date_naissance":"1964-06-23","lieu_naissance":"Saint-Pierre-et-Miquelon (Saint-Pierre-et-Miquelon)","num_deptmt":"975","nom_circo":"Saint-Pierre-et-Miquelon","num_circo":1,"mandat_debut":"2014-07-30","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"RRDP","parti_ratt_financier":"Cap sur l'avenir","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"30\/07\/2014 \/  \/ "}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"296","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA702054","id_an":"702054","slug":"stephane-claireaux","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/stephane-claireaux","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/stephane-claireaux\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"depute":{"id":620,"nom":"Jo\u00ebl Aviragnet","nom_de_famille":"Aviragnet","prenom":"Jo\u00ebl","sexe":"H","date_naissance":"1956-06-16","lieu_naissance":"Encausse-les-Thermes (Haute-Garonne)","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":8,"mandat_debut":"2014-07-04","mandat_fin":"2015-07-17","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.joelaviragnet.com"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"04\/07\/2014 \/ 17\/07\/2015 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"}],"profession":"Directeur d'un \u00e9tablissement pour l'enfance handicap\u00e9e","place_en_hemicycle":"479","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642764","id_an":"642764","slug":"joel-aviragnet","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/joel-aviragnet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/joel-aviragnet\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":627,"nom":"David Comet","nom_de_famille":"Comet","prenom":"David","sexe":"H","date_naissance":"1973-07-25","lieu_naissance":"Dax (France)","num_deptmt":"16","nom_circo":"Charente","num_circo":1,"mandat_debut":"2015-07-18","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"18\/07\/2015 \/  \/ "}],"profession":"Assistant parlementaire","place_en_hemicycle":"621","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA643177","id_an":"643177","slug":"david-comet","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/david-comet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/david-comet\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"depute":{"id":629,"nom":"Marie Le Vern","nom_de_famille":"Le Vern","prenom":"Marie","sexe":"F","date_naissance":"1983-01-11","lieu_naissance":"Bois-Guillaume (Seine-Maritime)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":6,"mandat_debut":"2015-08-28","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/08\/2015 \/  \/ "}],"profession":"Charg\u00e9e de mission","place_en_hemicycle":"460","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642962","id_an":"642962","slug":"marie-le-vern","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marie-le-vern","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/marie-le-vern\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":634,"nom":"Philippe Naillet","nom_de_famille":"Naillet","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1960-08-14","lieu_naissance":"Saint-Denis de la R\u00e9union (R\u00e9union)","num_deptmt":"974","nom_circo":"R\u00e9union","num_circo":1,"mandat_debut":"2016-03-12","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"12\/03\/2016 \/  \/ "}],"profession":"Inspecteur assurance-vie","place_en_hemicycle":"487","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA643157","id_an":"643157","slug":"philippe-naillet","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/philippe-naillet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/philippe-naillet\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":636,"nom":"Romain Joron","nom_de_famille":"Joron","prenom":"Romain","sexe":"H","date_naissance":"1968-09-13","lieu_naissance":"Amiens (Somme)","num_deptmt":"80","nom_circo":"Somme","num_circo":2,"mandat_debut":"2016-03-12","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.romainjoron.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"12\/03\/2016 \/  \/ "}],"profession":"Personnel de direction","place_en_hemicycle":"650","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA643196","id_an":"643196","slug":"romain-joron","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/romain-joron","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/romain-joron\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"depute":{"id":638,"nom":"Vincent Ledoux","nom_de_famille":"Ledoux","prenom":"Vincent","sexe":"H","date_naissance":"1966-06-21","lieu_naissance":"Watermael Boitsfort (Belgique)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":10,"mandat_debut":"2016-03-21","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/03\/2016 \/  \/ "}],"profession":"Enseignant","place_en_hemicycle":"38","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA712014","id_an":"712014","slug":"vincent-ledoux","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/vincent-ledoux","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/vincent-ledoux\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":639,"nom":"Pascal Th\u00e9venot","nom_de_famille":"Th\u00e9venot","prenom":"Pascal","sexe":"H","date_naissance":"1966-06-03","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":2,"mandat_debut":"2016-03-21","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/03\/2016 \/  \/ "}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"23","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA712016","id_an":"712016","slug":"pascal-thevenot","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/pascal-thevenot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/pascal-thevenot\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":641,"nom":"Karine Daniel","nom_de_famille":"Daniel","prenom":"Karine","sexe":"F","date_naissance":"1974-06-22","lieu_naissance":"Nantes (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":3,"mandat_debut":"2016-04-25","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"SER","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/04\/2016 \/  \/ "}],"profession":"\u00c9conomiste","place_en_hemicycle":"401","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA712422","id_an":"712422","slug":"karine-daniel","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/karine-daniel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/karine-daniel\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"depute":{"id":644,"nom":"St\u00e9phanie Pernod Beaudon","nom_de_famille":"Pernod Beaudon","prenom":"St\u00e9phanie","sexe":"F","date_naissance":"1978-10-13","lieu_naissance":"Bourg-en-Bresse (Ain)","num_deptmt":"01","nom_circo":"Ain","num_circo":3,"mandat_debut":"2016-06-13","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.stephaniepernodbeaudon.fr"}],"anciens_mandats":[{"mandat":"13\/06\/2016 \/  \/ "}],"profession":"Professeur","place_en_hemicycle":"128","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA643183","id_an":"643183","slug":"stephanie-pernod-beaudon","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/stephanie-pernod-beaudon","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/stephanie-pernod-beaudon\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":647,"nom":"Eric Bothorel","nom_de_famille":"Bothorel","prenom":"Eric","sexe":"H","date_naissance":"1966-10-20","lieu_naissance":"Paimpol (Finist\u00e8re)","num_deptmt":"22","nom_circo":"C\u00f4tes-d'Armor","num_circo":5,"mandat_debut":"2017-05-06","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"06\/05\/2017 \/  \/ "}],"profession":"Charg\u00e9 d'affaires num\u00e9rique","place_en_hemicycle":"307","url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642695","id_an":"642695","slug":"eric-bothorel","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/eric-bothorel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/eric-bothorel\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"depute":{"id":648,"nom":"Jean-Louis Rousselin","nom_de_famille":"Rousselin","prenom":"Jean-Louis","sexe":"H","date_naissance":"1958-04-19","lieu_naissance":null,"num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":7,"mandat_debut":"2017-06-16","mandat_fin":"2017-06-20","ancien_depute":1,"groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"16\/06\/2017 \/  \/ "}],"profession":null,"place_en_hemicycle":null,"url_an":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642963","id_an":"642963","slug":"jean-louis-rousselin","url_nosdeputes":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-louis-rousselin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/2012-2017.nosdeputes.fr\/jean-louis-rousselin\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}}]}